<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>入力用データの準備 on ArcGIS リソース集</title><link>/fieldmaps/get-started/prepare/</link><description>Recent content in 入力用データの準備 on ArcGIS リソース集</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-jp</language><lastBuildDate>Tue, 01 Feb 2022 00:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/fieldmaps/get-started/prepare/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>フィーチャ レイヤーの作成</title><link>/fieldmaps/get-started/prepare/create-layer/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/fieldmaps/get-started/prepare/create-layer/</guid><description>Field Maps で入力するデータ (フィーチャ レイヤー) を作成します。 フィーチャ レイヤーの作成には ArcGIS Online または ArcGIS Pro を使用し、以下のステップで入力用データを準備します。
リストを作成することによって、モバイル アプリでキーボード入力せずに、リストから調査結果を選択できるようになります。リストを作成した場合のモバイル アプリの表示イメージです。
ArcGIS Online でフィーチャ レイヤーを作成 それぞれのステップの詳細な手順については、「ArcGIS Online 逆引きガイド」をご参照ください。
空のフィーチャ レイヤーを作成します。 お持ちのテキスト データや GIS データを使用する場合は、ArcGIS Online 逆引きガイド「フィーチャ レイヤーを公開したい」をご参照ください。
必要に応じて、データ入力時の選択リストを作成します。 フィーチャ レイヤーの作成が完了したら、「フィーチャ レイヤーの設定」に進んで必要な設定を行います。
ArcGIS Pro でフィーチャ レイヤーを作成 それぞれのステップの詳細な手順は、「ArcGIS Pro 逆引きガイド」をご参照ください。
ArcGIS Pro を起動し、プロジェクトを作成します。
ArcGIS Pro 逆引きガイド「1-4. ArcGIS Pro の起動と保存」
空のフィーチャクラスを作成します。
ArcGIS Pro 逆引きガイド「8-1. 新しくデータを作成したい」
作成したフィーチャクラスにフィールドを作成します。</description></item><item><title>フィーチャ レイヤーの設定</title><link>/fieldmaps/get-started/prepare/settings/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/fieldmaps/get-started/prepare/settings/</guid><description>「フィーチャ レイヤーの作成」で ArcGIS Online や ArcGIS Pro から公開したフィーチャ レイヤーを Field Maps で使用できるように下記の設定をします。
「フィーチャ レイヤーの作成」で ArcGIS Online を使用して空のフィーチャ レイヤーを作成した場合は、既に下記の設定はそれぞれ有効化されているため、この手順は不要です。
編集の有効化
Field Maps でデータを編集できる状態に設定します。
添付ファイルの有効化
データの収集時に Field Maps から写真やファイルを添付したい場合は、添付ファイルの有効化が必要です。</description></item><item><title>トラッキングの構成</title><link>/fieldmaps/get-started/prepare/tracking/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/fieldmaps/get-started/prepare/tracking/</guid><description>Field Maps では、ArcGIS Location Sharing ライセンスを利用し、位置のトラッキングを有効化することで、モバイル アプリでモバイル作業者の現在地と過去の位置を記録できます。
位置のトラッキングを使用するには、はじめに管理者が位置のトラッキングを有効化し、その後モバイル作業者の ArcGIS アカウントに Mobile Worker ユーザー タイプまたは Location Sharing ユーザー タイプ エクステンションを割り当てる必要があります。
モバイル アプリでのトラッキング データの収集の操作方法については、「トラッキング データの収集」をご参照ください。
位置のトラッキングの有効化 トラッキングを行う前に、組織の管理者はメンバーの位置のトラッキングを有効化する必要があります。
位置のトラッキングを有効にするには、Mobile Worker ユーザー タイプが 1 つ以上ある組織か、組織が Location Sharing ユーザー タイプ エクステンションを購入し保有している必要があります。
管理者またはユーティリティ サービス設定の管理権限をもつユーザーとして ArcGIS Online 組織サイトにサイン インします。
サイト上部の [組織] タブ → [設定] タブをクリックします。
ページ左の [組織エクステンション] をクリックします。
[位置のトラッキングの有効化] をクリックします。
位置のトラッキングを有効化した管理者は、位置のトラッキングに必要なすべてのアイテム (レイヤーおよびトラック ビュー) の所有者となり、それらが格納される「位置のトラッキング」フォルダーがマイ コンテンツに作成されます。</description></item></channel></rss>