<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>帰宅困難となる従業員の確認 on ArcGIS リソース集</title><link>/insights/tutorial/gcp/</link><description>Recent content in 帰宅困難となる従業員の確認 on ArcGIS リソース集</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-jp</language><lastBuildDate>Thu, 10 Feb 2022 00:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/insights/tutorial/gcp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>マップの作成</title><link>/insights/tutorial/gcp/page2/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/insights/tutorial/gcp/page2/</guid><description>マップの作成
マップに可視化するためには位置情報が不可欠です。先の演習の最後に「従業員_新宿.Table」や「オフィス.Table」の [データ テーブル] を表示して、テーブル内に「住所」、「緯度経度」といった位置情報が格納されていることを確認しました。
今回は、従業員の居住地は「従業員_新宿.Table」の「緯度経度」フィールド、事業所の位置は「オフィス.Table」の「住所」フィールドを使用して可視化を行います。
「従業員_新宿.Table」の右横にある [データセットのオプション] → [位置の有効化] をクリックします。
以下のようにパラメーターを設定して、[実行] をクリックします。
[位置情報の種類] : 座標 (デフォルト) [ X (経度)] : 経度 [ Y (緯度)] : 緯度 [空間参照]: 4326 ‐ GCS WGS 1984 [同じフィーチャの繰り返し] をオン 処理が完了すると、自動的に「従業員_新宿.Table」に [座標] フィールドが追加されます。
座標または住所で位置を有効化した場合では、同じポイントのフィーチャはデフォルトで 1 つのフィーチャに集約されます。全てのポイント フィーチャを集約せずに維持するには、[位置の有効化] で [同じフィーチャの繰り返し] パラメーターをオンにする必要があります。
[座標] フィールドを選択し、右側のページにドラッグすると表示される [マップ] 領域でドロップすれば、従業員の居住地を示す [マップ カード] が作成されます。これで従業員の居住地を「緯度経度」を用いて、マップ上に可視化することができました。マップの識別を分かりやすくするために、左上の [カード 1 ] をクリックして、[従業員居住地] と変更します。
「オフィス.</description></item><item><title>空間解析機能の実行</title><link>/insights/tutorial/gcp/page3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/insights/tutorial/gcp/page3/</guid><description>[空間解析機能の実行] 空間解析機能を用いて、事業所から半径 10 km 以上に住んでいる帰宅困難となる従業員を特定します。 事業所が表示されている「オフィス.Table」の「事業所の位置」(マップ カード ２) を選択状態にします。 マップ カード右下の アクションボタンをクリックして、バッファー/到達圏を選択します。 [アクション] ボタンから分析機能にアクセスすることができます。どのような分析を行っていいかわからない場合は、[アクション] ボタンの [回答の検索] タブから対話的に分析を実施することができます。
以下のようにパラメーターを設定して、[実行] をクリックします。 [バッファー処理するレイヤーの選択]: オフィス.Table [距離と単位の設定]: 固定距離、10 キロメートル [バッファー スタイルの選択]: オーバーラップ 処理が完了すると、自動的に「固定距離 1」というテーブル データセットが作成され、レイヤーが「事業所の位置」に出力されます。 バッファーは、ある地点から特定の距離範囲のエリアを作成する機能です。ここでは事業所から 10 km 圏内のバッファーを作成することで、10 km 圏外の従業員の自宅を抽出するのに使用します。
「固定距離 １」では分かりにくいため、レイヤー名を変更します。[データセット名の変更] をクリックして、「オフィスから 10 km」と変更します。
10 km 圏外の従業員を抽出するために、オフィスから 10 km と従業員のデータを重ね合わせます。[従業員居住地」の右上にある「従業員_新宿.Table」レイヤーを「事業所の位置」にドラッグして、[新しいレイヤーの追加] にドロップします。
データの追加は、コンテンツ タブだけでなく、既に追加されている異なるデータからも可能です。
「事業所の位置」を選択状態にします。マップ カード右下の [アクション] ボタンをクリックして、[空間フィルター] を選択します。</description></item><item><title>チャートやテーブルに可視化</title><link>/insights/tutorial/gcp/page4/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/insights/tutorial/gcp/page4/</guid><description>チャートやテーブルに可視化 先の演習で、事業所から 10 km 圏外に住んでいる従業員のみを抽出しました。本項では帰宅困難となる従業員のテーブルを利用して、その属性をテーブルとグラフで可視化していきます。
なお、下記の手順で実際に作成したワークブックは、こちらから確認できます。
「帰宅困難となる従業員」のデータセットを展開して、可視化したい任意のフィールドを選択します。その後、右側の余白のページにドラッグして、[チャート] 領域でドロップします。[チャート] 領域でドロップすると、選択したフィールド タイプに応じた [可視化タイプ] が表示されます。 例 1: 年齢と世帯人員の関連を可視化するために「年齢区分」と「世帯数区分」をチャートの [データ クロック] にドロップ
「帰宅困難となる従業員」のデータセットを展開して、可視化したい任意のフィールドを選択します。その後、[ページに追加] タブの右 2 つ横の [チャート作成] 横にあるドロップダウン リストの中から必要に応じたグラフ、チャートを選択するとデータが可視化されます。 例 2 : 性別の構成比を可視化するために、「性別」を選択して、チャートの [バブル グラフ] をクリック
上記の中から任意の可視化方法を選択して、下記のデータを可視化してみましょう。 婚姻区分、年齢区分 → [カラム チャート] 同様のステップでチャートやテーブルを複数作成してみましょう。 任意の属性条件をクリックすると、他のカードと連動することができます。ここではステップ 1 で例示したデータ クロックのカードで、世帯数が「2 人」かつ年齢区分が「35 ～ 44 歳」であるセルをクリックします。その結果、選択された情報のみが表示されます。
任意の選択したデータのみを抽出して、新しいマップ カードを作成することも可能です。ここではステップ 2 で例示したバブル グラフのカードで「女性」を選択して、「帰宅困難となる従業員」を女性だけの表示に絞ります。
凡例のレイヤー シンボルを選択し、[マップ] 領域にドロップすると新しいマップが作成されます。
左上にある [保存] をクリックしてワークブックを保存します。</description></item><item><title>共有と再利用</title><link>/insights/tutorial/gcp/page5/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/insights/tutorial/gcp/page5/</guid><description>共有と再利用 分析結果は自動的にモデルとして記録されています。同じ分析手順で異なる地域を分析したい場合などにモデルを再利用することができます。ここでは、モデルを保存して異なる地域の分析を再度行い、分析結果を共有する手順を説明します。 モデルの共有 右上の [解析ビュー]をクリックして、分析の手順が自動的に保存されていることを確認します。
同じ分析を異なる事業所でも行うために、モデルを共有します。画面下部にある [ページの共有と編集]→ [共有] をクリックします。
下記のように入力して [共有] をクリックします。
[タイトル]: 帰宅困難者の把握モデル [タイプ]: モデル [タグ]: Insights [共有範囲]: 組織名 共有範囲で [すべての人] を選択すると、アカウントを持たないユーザーも閲覧することが可能です。
モデルの利用 モデルを再度利用するために、新規のページを作成します。ページ下部の [新規ページ] をクリックして [ページに追加] ウィンドウを開きます。
[ページに追加] ウィンドウが表示されたら、[モデル] タブを開き、保存したモデル (ここでは「帰宅困難者の把握モデル」) を選択し、[追加] をクリックします。次に、このモデルで分析したいデータを追加します。
左上の [ページに追加]をクリックします。[ファイルのアップロード] を選択して、ドラッグ＆ドロップまたは [コンピューターの参照] より「従業員リスト.xlsx」を追加します。「オフィス.Table」と「従業員_大阪.xlsx」にチェックを入れて、[追加] をクリックします。
データが追加されたら [解析ビュー]をクリックします。
「従業員_新宿.xlsx」の下の [+ 更新] をクリックして、[データセットの選択] で「従業員_大阪.</description></item></channel></rss>