<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ArcGIS リソース集</title><link>/</link><description>Recent content on ArcGIS リソース集</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-jp</language><lastBuildDate>Mon, 17 Apr 2023 00:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>国土地理院ツール</title><link>/pro/get-started/setup/user/addin-tool/jpdatacnv/gsi/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/pro/get-started/setup/user/addin-tool/jpdatacnv/gsi/</guid><description>国土地理院が提供するデータをジオデータベースにインポートするためのツールです。[基盤地図情報のインポート] ツール と、[数値地図 (国土基本情報) のインポート] ツール があります。
基盤地図情報のインポート サマリー 基盤地図情報ファイルをインポートします。
使用法 本ツールでは、基盤地図情報の以下のデータに対応しています。
基本項目 (測量の基準点、海岸線、行政区画の境界線及び代表点、道路縁、軌道の中心線、標高点、水涯線、建築物の外周線、市町村の町若しくは字の境界線及び代表点、街区の境界線及び代表点） 数値標高モデル (5m、10m) [入力ファイル] には、複数のファイルを設定できます。また、圧縮ファイル (Zip 形式) の状態でもインポートが可能です。
出力データの座標系は、入力ファイルより自動的に判別されます。[同一種別のデータは 1 レイヤーとして保存] オプションがオンの場合のみ、明示的に測地系を選択する必要があります。
入力ファイルと異なる測地系が選択されている場合、[進行状況] にメッセージが表示されます。出力ファイルは選択した測地系が設定されていますが、地理座標変換は行っていません。必ず入力ファイルと同じ測地系を選択して実行してください。
数値標高モデルまたはメッシュ標高情報を変換する場合は、ファイル ジオデータベースのラスター データセットに出力されます。
出力ジオデータベースを変更する場合は、エンタープライズ ジオデータベース、またはファイル ジオデータベースのいずれかを選択してください。ターゲット ジオデータベースはすでに存在している必要があります。
[進行状況] に表示されるプログレス バーのパーセンテージは、あくまで残りの処理ファイル数の参考数値であり、残りの処理時間を正確に表しているものではありません。
数値地図 (国土基本情報) のインポート サマリー 数値地図 (国土基本情報) (GML) をインポートします。
使用法 本ツールでは数値地図 (国土基本情報) GML 形式の以下のデータに対応しています。</description></item><item><title>システム要件</title><link>/cityengine/get-started/setup/environment/</link><pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/get-started/setup/environment/</guid><description>システム要件の確認 ArcGIS CityEngine をインストールするコンピューターがシステム要件を満たしているかどうかをご確認ください。
システム要件の詳細は、「CityEngine system requirements (英語)」ページをご参照ください。
同時使用 (Concurrent Use) ライセンスをご利用の場合は、ArcGIS License Manager のシステム要件もご参照ください。</description></item><item><title>独自のフィーチャ レイヤーを作成したい</title><link>/online/users-guide/create-data/feature/build-layer/</link><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/create-data/feature/build-layer/</guid><description>新しくデータを入力できる、空のフィーチャ レイヤーを作成します。「ホスト フィーチャ レイヤーの公開」権限が必要です。
[コンテンツ] ページの [マイ コンテンツ] タブへ移動します。
[新しいアイテム] → [フィーチャ レイヤー] をクリックします。
[フィーチャ レイヤーの作成] ウィンドウが表示されます。まず、フィーチャ レイヤーの作成方法を下記のオプションから選択します。
[独自のレイヤーの定義]: 任意のレイヤー タイプを指定し、空のフィーチャ レイヤーを作成します。 [既存のフィーチャ レイヤーを選択]: 組織内に既に公開されているレイヤーから空のフィーチャ レイヤーを作成する際に、ここでレイヤーを選択します。 [テンプレートの使用]: 組織内に既に公開されているレイヤーから空のフィーチャ レイヤーを作成する際に、ここでレイヤーを選択します。 [ArcGIS Server レイヤーの URL を指定]: 組織内外のフィーチャ レイヤーの URL を指定して、空のフィーチャ レイヤーを作成します。 ここでは、[独自のレイヤーの定義] オプションを使用し、ホスト フィーチャ レイヤーに含めるレイヤーとテーブルを定義して作成する方法について説明します。 [名前とタイプの指定] でレイヤー名およびレイヤー タイプを指定します。[追加] をクリックすることで、1 つのフィーチャ レイヤー内に複数のレイヤーを含めることができます。レイヤー タイプは「ポイント レイヤー」、「ライン レイヤー」、「ポリゴン レイヤー」、「テーブル」のいずれかから選択することができます。
現地調査で GPS の受信機情報を自動記録したい場合は、[GPS メタデータ フィールドの追加] のチェックボックスを、高度の情報を保存するためのデータにするには [Z 値の有効化] のチェックボックスをオンにします。[GPS メタデータ フィールドの追加] チェックボックスをオンにすると、現地調査で GPS 機器を使用した際に、GPS メタデータを自動記録できるようになります (ポイント レイヤーのみです)。</description></item><item><title>基本操作</title><link>/cityengine/get-started/quickstart-tutorials/basic-operation/</link><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/get-started/quickstart-tutorials/basic-operation/</guid><description>概要 ここでは、ArcGIS CityEngine の Welcome Wizard を使って、簡単に街のモデルを作成・操作する方法をご紹介します。
演習 ・CityEngine の起動 ・City Wizard の利用 ・街の操作 CityEngine の起動 [スタート] → [すべてのプログラム] → [ArcGIS] → [CityEngine 202x.x] をクリックします（Windows 10 の場合）。 自動的に「Welcome to CityEngine」が表示されます。 [Generate an imaginary city] からは、City Wizard を起動して初心者の方でもウィザード形式で簡単に街を作成することができます。 ※ 起動時にこのダイアログが出ない場合は、[File] メニュー → [New] → CityEngine フォルダー → [City Wizard] から City Wizard を起動し、ステップ 1.2 の手順 1 から始めてください。</description></item><item><title>ライセンス</title><link>/pro/get-started/setup/license/</link><pubDate>Mon, 17 Apr 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/pro/get-started/setup/license/</guid><description>ArcGIS Pro のライセンス形態には以下の 3 つがあります。
指定ユーザー (デフォルト) 単独使用 (SU) 同時使用 (CU) ・ ArcGIS Online の GIS Professional ユーザー タイプでは、指定ユーザー ライセンスとして提供されます。
・ 単独使用、同時使用ライセンスは、ArcGIS Desktop ライセンスとして購入し、ArcGIS Pro を利用する場合にのみご利用いただけます。
指定ユーザー ライセンス ArcGIS Online 組織サイトのログイン アカウントを通じてライセンス認証されます。
指定ユーザー ライセンスは、コンピューターではなくユーザーに割り当てられるため、ソフトウェアがインストールされており、動作環境を満たしているコンピューターであれば、どのコンピューターからでも自由に利用することができます (ArcGIS Pro 起動時に、ArcGIS Online のアカウントでサイン インを行います)。 指定ユーザー ライセンスで ArcGIS Pro をお使いいただくためには、2 つの条件を満たしている必要があります。
ArcGIS Online の GIS Professional ユーザー タイプをご契約の方、または保守契約が有効な ArcGIS Desktop ライセンスを有すること ArcGIS Online の利用登録が完了していること ArcGIS Pro を初めて利用する場合は、まず ArcGIS Online の登録とライセンスの割り当てを行ってください。 詳細は「管理者の操作」をご参照ください。</description></item><item><title>Field Maps Web アプリの利用</title><link>/fieldmaps/get-started/prepare/start/</link><pubDate>Wed, 11 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/fieldmaps/get-started/prepare/start/</guid><description>ArcGIS Field Mapsには、Field Maps モバイル アプリと Field Maps Web アプリの 2 つのアプリが付属しています。
Field Maps Web アプリでは、モバイル作業者が Field Maps モバイル アプリで使用する Web マップおよびフィーチャ レイヤーを構成できます。
Web アプリの起動 ArcGIS Online 組織サイトの右上に表示されている [アプリ ランチャー] → [Field Maps Designer] をクリックします。 現地調査で利用するフィーチャ レイヤーおよび 、Web マップを Web アプリ上で作成する場合は [新規マップ] をクリックし、「Web マップの作成」に進みます。 Field Maps モバイル アプリでは既存の Web マップを利用することも可能です。目的の Web マップが表示されない場合は、ArcGIS Online で Web マップのアイテム ページを開き、[設定] → [アプリケーション設定] から [ArcGIS Field Maps で使用] チェックボックスをオンにしてください。</description></item><item><title>はじめに</title><link>/fieldmaps/get-started/introduction/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/fieldmaps/get-started/introduction/</guid><description>現地調査や報告業務を効率化できる Field Maps の利用を開始する方のためのガイドです。
Field Maps は、スマートフォンなどのモバイル端末と PC 上で現地調査データを入力することができる GIS アプリケーションです。併せて使用する ArcGIS Online (クラウド GIS) 上では、Field Maps で入力した調査結果と調査の状況をオフィス作業員が PC 上でリアルタイムに確認することができます。
利用の流れ Field Maps Web アプリで、現地調査で使用するデータを作成します。 Field Maps Web アプリで、Web マップを構成します。 Field Maps モバイル アプリまたは PC を使用して、データを収集します。 必要なライセンス ArcGIS Online のユーザー タイプによって Field Maps で利用可能な機能が異なります。
Creator、GIS Professional: 組織で共有されているマップの表示、編集、作成ができます。 Mobile Worker: 組織で共有されているマップの表示、編集、位置情報の共有ができます。 Viewer、Editor: 組織で共有されているマップを表示できます。 ArcGIS Online のユーザー タイプを持っていない場合: パブリックに公開されているマップを表示できます。 詳細は、ヘルプをご参照ください。
モバイル アプリのインストール 動作環境については「デバイス要件」をご参照ください。
Android の場合は「Play ストア」、iOS の場合は「App Store」アプリケーションを開きます。 キーワードに「Field Maps」と入力し、ArcGIS Field Maps を検索し、インストールします。 インストール後の起動や設定については「起動と設定」をご参照ください。</description></item><item><title>シーンを作成したい</title><link>/online/users-guide/scene/create/</link><pubDate>Mon, 21 Nov 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/scene/create/</guid><description>ArcGIS Online 上にあるフィーチャ レイヤーやシーン レイヤーなどを Scene Viewer に追加して、3D シーンの表示と操作が可能です。シーンの保存には、コンテンツを作成する権限が必要です。
Scene Viewer の起動 ArcGIS Online 組織サイトの右上に表示されている [アプリ ランチャー] → [Scene Viewer] をクリックします。
[新しいシーン] をクリックします。
デフォルトでは、球体の 3D ビューアーが起動します。
グローバル/ローカル シーンの選択 右上の [新しいシーン] をクリックして、[新しいグローバル シーン] または [新しいローカル シーン] を選択します。
[新しいグローバルシーン] では球体の、[新しいローカル シーン] では平面の 3D ビューアーが起動します。
ローカル シーンでは [プロパティ] → [指定範囲にクリップ] でシーンの表示範囲をクリップすることができます。詳細はヘルプをご参照ください。
レイヤーの参照 [コンテンツ] ツールバーの [レイヤーの追加] をクリックします。 [レイヤーの参照] をクリックします。 [マイ コンテンツ] 横の矢印をクリックし、検索する場所を指定します。 [レイヤーの検索] ボックスにキーワードを入力し、Enter キーで検索します。 [フィルター] をクリックすると、[フィルター] パネルが開きます。[アイテム タイプ] や [更新日] などでフィルターして検索することも可能です。 [レコードの並べ替え] をクリックすると、[レコードの並べ替え] パネルが開きます。[関連性] や [更新日] などで検索結果の並べ替えが可能です。 検索結果の [追加] をクリックして、レイヤーをマップに追加します。追加後に [削除] をクリックしてマップから削除することもできます。 [閉じる] をクリックして、パネルを閉じます。 [ArcGIS Web サービス]、[GeoJSON]、[CSV]、[見通し線]、[ディメンション] レイヤーの追加手順については「レイヤーをシーンに追加」 をご参照ください。</description></item><item><title>ArcGIS Pro からシーン レイヤーを公開したい</title><link>/online/users-guide/create-data/scene/arcgispro/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/create-data/scene/arcgispro/</guid><description>ArcGIS Pro から 3D ポイント、マルチパッチ、LiDAR データなどを、Web シーン レイヤーとして公開します。「ホスト シーン レイヤーの公開」権限が必要です。
ArcGIS Pro からシーン レイヤーとして公開できる 3D データの例 (左から、高さの値が入った 3D ポイント、BIM データ、点群)
それぞれのステップの詳細な手順は、「ArcGIS Pro 逆引きガイド」をご参照ください。
ArcGIS Pro を起動し、プロジェクトを作成します。
ArcGIS Pro 逆引きガイド「1-4. ArcGIS Pro の起動と保存」
ArcGIS Pro でシーンを作成します。
ArcGIS Pro 逆引きガイド「5-1. 3D マップを作成したい」
[コンテンツ] ウィンドウの [3D レイヤー] カテゴリに、3D データを追加します。 ArcGIS Pro 逆引きガイド「2-3. マップにデータを追加・削除したい」
公開したいレイヤーを右クリックし、[共有] → [Web レイヤーとして共有] をクリックします。
[Web レイヤーとして共有] ウィンドウで、[名前]、[概要]、[タグ] を入力します。</description></item><item><title>ArcGIS Pro からタイル レイヤーを公開したい</title><link>/online/users-guide/create-data/tile/arcgispro/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/create-data/tile/arcgispro/</guid><description>ArcGIS Pro 上のデータをタイル レイヤーとして ArcGIS Online に公開します。タイル レイヤーには、画像形式で高速描画が可能なラスター タイルと、Web マップ上でスタイルを変更できるベクター タイルの 2 種類があります。「ホスト タイル レイヤーの公開」の権限が必要です。
それぞれのステップの詳細な手順は、「ArcGIS Pro 逆引きガイド」をご参照ください。
ラスター タイル レイヤーの公開 航空写真や図面などの画像形式のデータを ラスター タイル レイヤーとして公開します。
ArcGIS Pro を起動し、プロジェクトを作成します。
ArcGIS Pro 逆引きガイド「1-4. ArcGIS Pro の起動と保存」
タイル レイヤーとして公開したいデータをマップに追加します。公開しないデータは ArcGIS Pro から削除します。
ArcGIS Pro 逆引きガイド「2-3. マップにデータを追加・削除したい」
ArcGIS Online にサイン インしていることを確認し、[共有] タブ → [Web レイヤー] → [Web レイヤーの公開] をクリックします。
[Web レイヤーとして共有] ウィンドウで、[名前]、[概要]、[タグ] を入力し、[レイヤー タイプ] は [タイル] を選択します。</description></item><item><title>コンテンツの作成</title><link>/hub/get-started/content/create-content/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/hub/get-started/content/create-content/</guid><description>ArcGIS Hub のサイトまたはイニシアティブで共有・公開するコンテンツを作成するには、まずアイテムを ArcGIS Online へ公開します。
ArcGIS Hub でサポートされるアイテム タイプの詳細はヘルプをご参照ください。
ここでは、緯度経度情報付きのテーブルデータを、GIS データとして ArcGIS Online 上でフィーチャ レイヤーとして公開します。
サイトまたはイニシアティブを作成している ArcGIS Online 組織サイトにサイン インします。
ArcGIS Online にフィーチャ レイヤーを公開します。詳細は「ArcGIS Online 逆引きガイド」をご参照ください。
アイテムをオープンデータとして公開し、サイトの閲覧者がダウンロードできるようにするには、アイテムのエクスポートを許可する必要があります。
アイテム詳細ページの [設定] タブ → [Feature Layer (ホスト)] 項目で、[他のユーザーが別の形式にエクスポートすることを許可します] チェックボックスをオンにして、[保存] をクリックします。</description></item><item><title>マップを作成したい</title><link>/online/users-guide/map/set-map/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/map/set-map/</guid><description>データの作成で作成したフィーチャ レイヤーなどを、レイヤーとしてマップに追加し、様々なレイヤーを組み合わせてマップを作成することができます。 マップの保存には、コンテンツを作成する権限が必要です (権限を持っていない場合でもマップは作成できますが、保存することはできません)。
レイヤーの追加 ArcGIS Online 組織サイトの上部に表示されている [マップ] をクリックします。または、右上に表示されている [アプリ ランチャー] から [Map Viewer] をクリックします。
[コンテンツ] ツールバーの [追加] をクリックします。
表示されるいずれかのレイヤーの追加方法を選択します。
それぞれのレイヤーの追加方法は、以下の通りです。
レイヤーの参照 [レイヤーの参照] で [マイ コンテンツ] をクリックし、検索する場所を指定します。
[レイヤーの検索] ボックスにキーワードを入力し、Enter キーで検索します。
[フィルター] をクリックすると、[フィルター] パネルが開きます。[タイトル] や [関連性] などで検索結果の並べ替えや、[更新日] や [アイテム タイプ] などでフィルターして検索することも可能です。
検索結果の [追加] をクリックして、レイヤーをマップに追加します。追加後に [削除] をクリックしてマップから削除することもできます。
[閉じる] をクリックして、パネルを閉じます。</description></item><item><title>マップを共有したい</title><link>/online/users-guide/share/map/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/share/map/</guid><description>作成したマップ (やレイヤーなどのアイテム) を、他のユーザーやグループに共有することができます。アイテムを共有する権限を持っている必要があります。
Map Viewer からの共有方法
[マイ コンテンツ] タブからの共有方法
マップやレイヤーの共有範囲 マップやレイヤーの共有範囲は次の 3 種類です。
すべての人に公開 (パブリック): 組織内外にかかわらず、すべてのユーザーに共有します。 組織: 組織内のすべてのユーザーに共有します。 グループ: 特定のグループのメンバーに共有します。 Web マップを共有する場合、参照しているレイヤーも同じ共有範囲である必要があります。Web マップだけを共有しようとした場合、[共有の確認] ダイアログが表示されます。マップに含まれているレイヤーも同時に共有設定を更新してください。
ArcGIS Online の組織サイトへの匿名アクセスが無効の場合、Web マップや Web アプリ、関連するレイヤーを [すべての人に公開] へ共有しているにも関わらず、組織へのサイン インが求められます。共有した Web マップや Web アプリの URL を下記のように www.arcgis.com を含んだ URL に変更しお伝えください。
マップの URL:
https://〇〇.maps.arcgis.com/home/webmap/viewer.html?webmap=&amp;lt;Web マップ ID&amp;gt;
※ 〇〇は、組織サイト独自のショートネームです。
パブリック URL に変更後:
https://www.arcgis.com/home/webmap/viewer.html?webmap=&amp;lt;Web マップ ID&amp;gt;
Map Viewer からの共有方法 Map Viewer でマップを作成して保存します。 [コンテンツ] ツールバーの [マップの共有] をクリックします。 [共有] ダイアログで、共有する範囲を選択します。 [保存] をクリックします。 [マイ コンテンツ] タブからの共有方法 [コンテンツ] ページ → [マイ コンテンツ] タブを開きます。</description></item><item><title>オフライン利用のための準備</title><link>/fieldmaps/get-started/offline/prepare/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/fieldmaps/get-started/offline/prepare/</guid><description>Field Maps Web アプリを利用して、オフライン利用のための準備を行います。
Web マップの作成で Web マップおよびフィーチャ レイヤーを作成した場合は、既に下記の設定はそれぞれ有効化されているため、この手順は不要です。オフライン エリアの作成に進んでください。
レイヤーの同期の有効化 モバイル アプリでオフライン利用するためには、フィーチャ レイヤーの同期を有効化する必要があります。
オフライン利用を行う Web マップを Field Maps Web アプリで開きます 。 [オフライン] タブをクリックします。 [コンテンツ] セクション内の [レイヤー] を展開します。 [同期の有効化] をクリックして、フィーチャ レイヤーの同期を有効化します。 上記操作で有効化できない場合は、下記の手順で同期を有効化します。
レイヤー名右に表示される [アイテム詳細を開く] ボタンをクリックします。
[設定] タブ → [同期の有効化] チェックボックスをオンにし、[保存] をクリックします。
Field Maps Web アプリに戻り、[コンテンツ] セクション右の更新ボタンをクリックして、フィーチャ レイヤーの設定を読み込みます。
マップのオフライン モードを有効化 ページ上部の [オフライン] トグルをクリックして、マップのオフライン利用を有効化します。</description></item><item><title>起動と設定</title><link>/fieldmaps/get-started/mobile/start/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/fieldmaps/get-started/mobile/start/</guid><description>Field Maps の起動方法と設定について説明します。
起動 アプリを起動して表示される [ArcGIS Online でサイン イン] をタップし、ユーザー名とパスワードを入力してサイン インします。 マップ一覧の画面が表示されます。タップして任意のマップを開きます。 画面キャプチャは一例です。端末やバージョンにより、表記が異なる場合があります 。
[サイン インをスキップ] をタップすると、サイン インなしでパブリックに公開されているマップを閲覧することができます。
設定 データ収集の精度などの各種設定を必要に応じて変更することができます。
プロファイルをタップします。 各種設定を変更し、[終了] をタップします。 ここでは、主な設定を記載します。
設定 詳細 精度 データ取得に必須の位置精度の半径の数値を設定します。ここで設定した値より小さい場合にのみ精度が高いとみなされ、データ入力が可能になります。 GPS 平均化 GPS 測位の誤差を平均化します。1 つの位置に対して指定した数の測位ポイントを収集し、その情報を平均化して最終的な位置と精度を取得します。 ストリーミング ラインやエリアを移動時に自動入力する際に、頂点を挿入する時間または距離間隔を設定します。 写真のアップロード サイズ データに添付する写真のサイズを設定します。 関連するタイプ フィーチャ間のリレーションシップを設定します。 スナップ ターゲットのフィーチャの頂点や線分に沿ったフィーチャの作成が可能になります。 プロバイダー 外付け GPS を設定します。 プロファイル 外付け GPS の座標系を設定します。 設定の詳細については、ヘルプ をご参照ください。</description></item><item><title>CityEngine ツアー</title><link>/cityengine/tutorials/essentials/cityengine-tour/</link><pubDate>Fri, 14 Jan 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/tutorials/essentials/cityengine-tour/</guid><description>チュートリアル データは、[Help] メニュー → [Download Tutorials and Examples…] を選択し、[CityEngine Tutorial] からダウンロードできます。
このチュートリアルは、Houseal Lavigne Associates の Devin Lavigne 氏との共同作業で作成されました。
チュートリアルを開始するには、CityEngine Tour.cej を開きます。
概要 CityEngine は、対話的で没入感のある都市環境を、従来のモデリング手法よりも短時間で作成できる先進の 3D モデリングソフトウェアです。CityEngine を使って作成する都市やシーンは、現実の GIS データに基づくことも、過去、現在、未来の架空の都市を例示することも可能です。このチュートリアルでは、CityEngine の主要な特徴や機能を紹介します。この CityEngine ツアーでは、3D モデルの視覚化、デザイン、修正に使用する主要なインターフェース要素、ナビゲーション、ツールについてご紹介します。
この入門ツアーの目的は、プログラムの概要とプロのプランナーやデザイナーによる使用方法を紹介することです。このツアーではまず、ワシントン州リンウッド市の中心市街地再開発の完成シーンを紹介します。このシーンでは、将来のライトレール駅に関連する再開発の影響を予測するために CityEngine が使用されています。様々なチャプターで、ソフトウェアのハイレベルな紹介を行いながら、簡単な手順で機能や性能を紹介します。
CityEngine ツアーは、ワシントン州リンウッド市を支援するために CityEngine が使用された実際のプロジェクトに基づいています。リンウッド市はスノホミッシュ郡で 4 番目に大きな都市で、シアトルの北 16 マイル (26km) に位置しています。リンウッドはシアトルの郊外にあるベッドタウンで、小売業が集中しています。同種の郊外都市と同様、リンウッドは自動車中心の街であり、大型商業施設やストリップ型商業施設などが集中しています。
2007 年、リンウッド市は市の重要な区域の指針となるビジョンを提供するため、シティセンター小地区計画を採択しました。この計画の目標は、コンパクトで活気のある市街地を作り、この地域を活気ある商業の中心地、そして生活や仕事、遊びの場として魅力的な場所に変えていくことでした。スノーミッシュ郡南部とワシントン大学、シアトルのダウンタウン、イーストサイド、シータック空港などを結ぶ高速で頻繁かつ信頼性の高い鉄道輸送サービスを提供するリンウッド・リンク・エクステンションをはじめ、さまざまなプロジェクトが完了または進行中です。
シアトルとエバレット間の鉄道輸送を見越して、リンウッド・シティセンター内の区画は大きな成長圧力にさらされています。すでにいくつかのプロジェクトが開発されており、開発業者による提案では、新しい公共スペースや公園、住宅の追加、文化的アトラクションの改善、歩行者に優しい環境の創造、リンウッド シティ中心部の住みやすさのさらなる向上などが予定されています。新規開発の影響を予測するため、リンウッドでは CityEngine を使用して、ポテンシャルマスや視覚的な影響のシナリオを検討し、潜在的な住宅戸数、雇用、オフィスや小売スペースの面積を計算しました。
演習 ・ツアー ナビゲーション ・手動による描画 ・CGA モデルと Inspector ・ダッシュボード ・可視解析 ・ハンドルを探索する ツアー ナビゲーション このツアーは、いくつかのチャプターで構成されており、モデル内を飛び回りながらシーンを探索することができます。また、ツアーはレイヤーで構成されており、各章ごとに異なるレイヤーが使用されています。Viewport の上にあるツールバーの [Bookmarks] メニューや、[Scene Editor] でレイヤーをオン・オフすることで、各章を参照することができます。</description></item><item><title>ArcGIS Online へのサイン イン</title><link>/online/users-guide/basic/signin/</link><pubDate>Tue, 30 Nov 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/basic/signin/</guid><description>ArcGIS Online のサイン インについて説明します。
https://www.arcgis.com/ の [サイン イン] から、または https://www.arcgis.com/home/signin.html のサイン イン ページに直接アクセスします。
お手持ちのアカウントとパスワードを該当箇所に入力し、[サイン イン] をクリックします。</description></item><item><title>Web アプリとは</title><link>/online/users-guide/create-apps/webapp/</link><pubDate>Tue, 30 Nov 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/create-apps/webapp/</guid><description>Web アプリとは、ArcGIS Online で作成するマップ (Web マップ) に目的に応じて機能や見栄えに変更を加えたアプリケーションです。Web アプリは、主に以下の 4 種類があります。
なお、Web アプリの作成には、コンテンツの「作成、更新、および削除」権限が必要です。
1. ArcGIS Instant Apps
2. ArcGIS Experience Builder
3. ArcGIS StoryMaps
4. ArcGIS Dashboards
ArcGIS Instant Apps マップとデータを簡単に操作できるようにする Web アプリをテンプレートから選び、Web アプリをすばやく作成します。
ArcGIS Experience Builder 2D/3D マップ、テキスト、メディアを含む、レスポンシブ対応の Web アプリやページを作成します。
ArcGIS StoryMaps マップにテキスト、画像、動画などを組み合わせた Web ページを作成します。
ArcGIS Dashboards マップ、グラフ、ゲージなどを組み合わせて情報を表示するダッシュボードを作成します。</description></item><item><title>フィールドを追加、削除したい</title><link>/online/users-guide/manage-data/field/</link><pubDate>Tue, 30 Nov 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/manage-data/field/</guid><description>ホスト フィーチャ レイヤーのフィールドを追加・削除します。
フィールドの追加 フィーチャ レイヤーのアイテム詳細ページの [データ] タブ → [フィールド] → [＋追加] をクリックします。
[フィールド名]、[表示名] を入力します。
[フィールド名] にはアンダースコア (_) 以外の特殊文字 (&amp;amp;、( )、スペースなど) や、予約語 (「type」や「user」) を使用できません。また、フィールド名の最初の文字に数字を使用することはできません。これらの文字を表示上使用したい場合は、[表示名] でご利用ください。
格納したいデータの種類によって、適する [タイプ] を選択します。
・String：文字列のデータを格納します。このタイプを選ぶと、[長さ: ] で入力可能な文字数を設定できます。
・Integer：-2,147,483,648 ～ 2,147,483,647 の自然数のデータを格納します。
・Double：小数のデータを格納します。
・日付：日付、時間のデータを格納します。
[新規フィールドの追加] をクリックします。
フィールドの削除 フィーチャ レイヤーのアイテム詳細ページの [データ] タブの [フィールド] をクリックします。
削除したいフィールド名横のチェックボックスをオンにし、[削除] をクリックします。
FID や OBJECTID などのフィールドは削除できません。また、スタイル設定、フィルター、ラベル、フィーチャ検索、タイム スライダーや編集情報の記録に使用されているフィールドは削除できません。</description></item><item><title>インストールとアンインストール</title><link>/cityengine/get-started/setup/install/installation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/cityengine/get-started/setup/install/installation/</guid><description>ArcGIS CityEngine のインストールとアンインストールの手順について説明します。
インストール ArcGIS CityEngine をインストールする手順を説明します。
CityEngine インストール プログラムである Setup.exe を起動します。 Welcome 画面のインストール作業上の注意事項を読みます。内容を確認したら [Next] をクリックします。 マスター契約書 (Master Agreement) を読み、内容に同意したら [I accept …] を選択して [Next] をクリックします。 [Change] をクリックしてインストール先のフォルダーを指定するか、デフォルトの場所で良ければそのまま [Next] をクリックします。 [Install] をクリックしてインストールを開始します。 [Finish] をクリックしてウィザードを終了します。 インストール完了後、CityEngine Software Authorization Wizard (ソフトウェア認証ウィザード) が起動します。詳細は「ソフトウェアの認証」をご参照ください。
アンインストール ArcGIS CityEngine をアンインストールする手順を説明します。
単独使用 (SU) ライセンスの場合は、必ずアンインストール前にライセンスの認証解除を行ってください。
[コントロール パネル] を使用する方法 Windows の [コントロール パネル] → [プログラムと機能] をクリックします。 ArcGIS CityEngine をクリックして [アンインストールと変更] から [削除] オプションを選択します。 [設定] を使用する方法 [スタート] → [設定] → [アプリ] から [アプリと機能] へ移動します。 ArcGIS CityEngine をクリックし、[アンインストール] から [削除] オプションを選択します。</description></item><item><title>カスタム テンプレート</title><link>/drone2map/quick-start/custom/custom_createproject/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/drone2map/quick-start/custom/custom_createproject/</guid><description>カスタム テンプレートを利用したプロジェクトの作成 カスタム テンプレートは以下の2つの方法から選択できます。
テンプレートリストから選択 テンプレートのインポート
テンプレートリストから選択 カスタム テンプレートの設定でリストに追加したテンプレートを使用してプロジェクトを作成します。
Drone2Map を開き、プロジェクト名を入力、画像を追加します。
テンプレートのドロップダウン リストを開きます。
カスタム テンプレートが選択できたら [作成] をクリックします。 これで、事前設定したテンプレートを使用したプロジェクトを作成できました。
テンプレートのインポート デフォルトのテンプレート リストに追加していない場合など、任意のカスタム テンプレートを使用してプロジェクトを作成します。
Drone2Map を開き、プロジェクト名を入力、画像を追加します。
テンプレートのドロップダウン リストの左隣の参照ボタンをクリックします。
[テンプレートのインポート] ダイアログで任意のカスタム テンプレートを選択します。
[作成] をクリックしてプロジェクトを作成します。
これで、任意のテンプレートによるプロジェクトが作成できました。
処理の実行は、[ホーム] タブの [開始] ボタンをクリックします。</description></item><item><title>クイック アクション</title><link>/hub/get-started/quick-action/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/hub/get-started/quick-action/</guid><description>ArcGIS Hub を開始するための概要を説明します。 各項目の操作についての詳細は、それぞれのドキュメント ページをご参照ください。
ArcGIS Hub Premium の有効化 (オプション)
サイトまたはイニシアティブの作成
コンテンツの作成と追加
サイトとコンテンツの共有
ArcGIS Hub Premium の有効化 (オプション) ArcGIS Hub Premium のライセンスを有効化するには、コミュニティ組織サイトを設定する必要があります。コミュニティ組織サイトを構成することで、既存の ArcGIS Online 組織外のステークホルダーと地理空間情報を共有し、地域課題を解決していくことができます。
この手順は ArcGIS Hub Premium をご契約された組織のみが対象です。
ArcGIS Hub Premium のサブスクリプションの有効化とコミュニティ組織サイトの設定は、組織向けの ArcGIS Online 開始手順と同様で、管理者がセットアップする必要があります。
コミュニティ組織の ArcGIS Online サブスクリプションを有効化します。詳細な手順は「サブスクリプションの有効化」をご参照ください。 コミュニティ組織を複数人で管理する場合は、追加のコミュニティ管理者アカウントを作成します (オプション)。詳細な手順は 「メンバーの追加」をご参照ください。 コミュニティ組織での管理者は、新しいメンバーの追加や招待などを管理することができます。
コミュニティ組織サイトの ArcGIS Online ホームページを設定します。詳細な手順は「組織の設定」 をご参照ください。 管理者以外がコミュニティ アカウントを作成しないように設定をすることができます。 詳細な手順は「コミュニティ アカウントの作成の無効化」をご参照ください。 サイトまたはイニシアティブの作成 ArcGIS Hub を開始するには、新しいサイトまたはイニシアティブを作成します。</description></item><item><title>クレジット</title><link>/online/get-started/administer/subscription/credit/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/online/get-started/administer/subscription/credit/</guid><description>クレジットの概要 ArcGIS Online では、「クラウドへのデータ ストレージ」や「ジオコーディングの実行」、「各種解析機能の実行」といった GIS 処理に応じて、決められた数の「サービス クレジット」が消費されます。サービス クレジットとはサービス内の通貨のことで、お持ちのライセンスによって一定の初期クレジットが付属しています。管理者は、組織サイトのクレジットの利用状況や残数をいつでも確認・管理できます。
詳細については、製品ページをご参照ください。
組織サイトのクレジットがすべて消費された場合は、サブスクリプションが制限されたり、残りのクレジットがマイナスになったりする場合があります。 クレジット消費量の上限設定などのツールを利用いただくことを推奨します。
なお、クレジットは ESRIジャパンショップで追加購入が可能です (教育機関のユーザー様は、営業担当にお問い合わせください)。
※サービス クレジットを超過して利用した場合、超過分が次回の契約更新の際、または追加クレジット購入の際に差し引かれます。
クレジットの管理と監視 [組織] をクリックします。[クレジット] パネルで、消費クレジットの概要を確認できます。
[ステータス] タブ、または [クレジット] パネルの [ステータスの表示] をクリックすると、クレジット利用状況の詳細を確認できる、[ステータス] ページへ移動します。 [日付のクイック選択] で期間を指定すると、その期間のクレジットの消費量を表示できます。凡例の項目をクリックすると、その項目のクレジット消費の詳細を確認することができます。
ページ下の円グラフ チャートで、凡例の項目で [分析] をクリックすると、各分析のサービスで消費したクレジットの詳細が表示されます。 [メンバー] タブをクリックすると、各メンバーのクレジット消費量やアイテムの所有状況を確認できます。
クレジット消費量の上限設定 個々のメンバーに使用できるクレジット量の上限値を設定 [組織] → [設定] タブ→ [クレジット] で、[クレジット使用制限ツールの有効化] チェックボックスをオンにします。 [メンバー] ページへ移動します。 クレジットを割り当てたいメンバー名の横のチェックボックスをオンにします。 [クレジットの管理] をクリックします。 [割り当て量の設定] をクリックし、割り当てるクレジット量を入力し、[保存] をクリックします。 新規メンバー招待時に使用クレジットの上限値を設定 [組織] → [設定] タブ→ [クレジット] で、[クレジット使用制限ツールの有効化] チェックボックスをオンにします。 [新しいメンバーのデフォルト設定] をクリックします。 [制限なし] をクリックし、[割り当て量の設定] に変更します。 [割り当て量の設定] の横のボックスに、クレジット数を入力して [保存] をクリックします。 割り当てられたクレジット量が 0 になると、メンバーはジオコーディング、ルート案内、解析ツール、プレミアム コンテンツの利用、タイル生成といった、ストレージ分以外でクレジットを消費する機能を使用できなくなります。</description></item><item><title>コア チーム</title><link>/hub/get-started/team/core-team/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/hub/get-started/team/core-team/</guid><description>コア チームは、ArcGIS Hub でサイトまたはイニシアティブが作成されると自動的に作成される、ArcGIS Online のグループです。このグループには、ArcGIS Online 組織のメンバーを含めることができます。コア チーム メンバーとして、適切な権限を持つ人は次のことができます。
サイト/ページの編集 (これらのアイテムはコア チーム グループと自動的に共有されます） コア チーム グループに共有されているアイテムの編集 他のグループ メンバーにメッセージを送信 サイトを編集するときに、コンテンツ ライブラリに含まれるコンテンツを表示 メンバーの追加 コア チームには、コンテンツを作成および編集するための権限を持っている ArcGIS Online 組織のユーザーを追加できます。
サイトまたはイニシアティブを編集モードで開きます。
編集ナビゲーション バーの 2 つ目のドロップダウン メニュー (サイトまたはイニシアティブ名が表示) → [チーム] をクリックします。
[メンバーの追加] をクリックします。
追加するユーザーのチェックボックスをオンにし、[追加] をクリックします。
アイテムの共有 コア チームのメンバーは、コンテンツ グループに共有されているアイテムを表示できます (デフォルトでは、多くのアイテムがこのグループに追加されます)。コア チーム メンバーがアイテムを編集できるようにするには、各アイテムのアクセス権の編集で、コア チーム メンバーの編集を許可する必要があります。
各アイテムのアクセス権の編集の詳細は、「コンテンツ ライブラリへの追加」をご参照ください。</description></item><item><title>サイトの作成</title><link>/hub/get-started/site/create-site/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/hub/get-started/site/create-site/</guid><description>ArcGIS Hub で新しいサイトを作成する方法について説明します。
サイトの作成には、デフォルトの [管理者] ロールまたは次のカスタム ロールが必要です。
デフォルトの [公開者] ロールをベースにしたカスタム ロールを構成し、[グループ] 用の管理権限である [更新機能を持つグループを作成] と [メンバーの割り当て] を追加します。
ロールについての詳細は、ヘルプをご参照ください。
ArcGIS Online 組織サイトの右上に表示されている [アプリ ランチャー] → [Hub] をクリックします。 画面右上の [新規作成] をクリックして [サイト] をクリックするか、サイトの [新規作成] ボタンをクリックします。 ArcGIS Hub Premium をお持ちの場合、[サイト] ではなく、[イニシアティブ] となります。 サイトとイニシアティブの違いについては、ヘルプをご参照ください。
サイトの名前を入力して [サイトの作成] ボタンをクリックします。名前には、アルファベット、数字、ダッシュ、半角スペースのみ使用可能です。 [テンプレートの参照] ボタンをクリックすると、サンプルのテンプレートが表示されます。テンプレートには、特定のトピックや目的に対応するよう事前に設定されたアプリケーションや Web マップが含まれているため、Web サイトを素早く作成することができます。
サイトの作成が完了すると、サイト エディターが表示されます。サイト エディターでは、カードを使用してサイトのレイアウトをデザインできます。詳細は、サイトの構成およびカードの配置と設定をご参照ください。</description></item><item><title>サイトの保存</title><link>/hub/get-started/site/save-and-publish/save/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/hub/get-started/site/save-and-publish/save/</guid><description>サイトの変更をドラフトとして保存して、公開する前にプレビューを他のユーザーと共有できます。
サイトの保存 画面右上の [保存] をクリックして、サイト エディターで行った変更を保存します。
[保存] では、ドラフトとして保存され、変更内容は公開済みサイトには反映されません。
サイトのプレビュー 画面右上の [保存] ドロップダウン → [ドラフトのプレビュー] をクリックします。
他のユーザーとプレビューを共有するには、画面左上の [URL の共有] をクリックして URL をコピーします。
プレビューをサイトの所有者とアクセス権のあるグループ メンバー以外と共有する場合は、次の手順を実行します。
[← 編集者] をクリックして、サイト エディターに戻ります。 画面右上の共有範囲のアイコンをクリックします。 [共有レベル] で [パブリック] または [組織] を選択します。</description></item><item><title>サイトの構成</title><link>/hub/get-started/site/design/configre/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/hub/get-started/site/design/configre/</guid><description>サイトまたはイニシアティブを作成した後、サイトを編集モードで開き、画面左側に表示されているサイドパネルによって、サイトの構成を行います。
サイトの編集権限を持っているユーザーで ArcGIS Hub にサインインします。
[概要] ページで [サイト] の [管理] をクリックし、サイトのタイトルをクリックします。
サイド パネル内の各項目について
設定 : サイトの名前やドメインの設定を行えます。 テーマ: サイト全体のテキスト色やボタンの色などを設定できます。 ヘッダー: サイトのヘッダーへのロゴの追加や、スタイルの変更が可能です。 レイアウト: サイトにテキスト、画像、アプリなどを表示するためのカードが提供されています。レイアウト上にカードをドラッグ&amp;amp;ドロップで追加・設 定することにより、サイトにテキスト等を表示できます。 フッター: カスタム HTML を使用して、サイトにフッターを追加できます。 サイトのレイアウトの設計 サイド パネルの [レイアウト] メニューを開き、テキストや画像などのコンポーネントをサイトに追加できるカードを選択します。
サイト上にカードをドラッグ ＆ ドロップで配置します。
配置したカードの移動・編集・削除はカード上にカーソルを移動すると表示される [移動]・[編集]・[削除] ボタンをクリックして行います。カードによっては、[編集] ボタンをクリックするとサイド パネルが表示されます。
カードの詳細については、カードの配置と設定をご参照ください。</description></item><item><title>サブスクリプションの有効化</title><link>/online/get-started/setup/admin/activate-subscription/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/online/get-started/setup/admin/activate-subscription/</guid><description>「サブスクリプションの有効化」とは、ArcGIS Online のクラウドに参加するための手続きに相当します。ArcGIS Online の有償プランをご契約された、あるいは ArcGIS Online の利用申請をしていただいたお客様には、サブスクリプション ID が付与されます。受信されたメールまたはライセンス コンファメーションに記載の独自の URL からサブスクリプションを有効化することで、ArcGIS Online が利用できるようになります。
サブスクリプションの有効化 以下いずれかの件名の案内メールまたはライセンス コンファメーションを開きます。
【ESRIジャパン】出荷のお知らせ 【ESRIジャパン】ArcGIS Online サブスクリプションID 発行のご案内（ArcGIS Desktop ユーザー向け） 【ESRIジャパン】ArcGIS アカデミックパック 出荷のご案内 件名は変更される場合があります。
メールが見当たらない場合は、弊社の営業担当者か、online@esrij.com にお問い合わせください。
メールまたはライセンス コンファメーションや、保守登録完了通知内の ＜お客様のサブスクリプション ID 有効化ページ＞ の URL (下図参照) をクリックします。
メールまたはライセンス コンファメーションに記載の「Esri 顧客 ID」「ライセンス顧客 ID」「サブスクリプション ID」は各種お問い合わせの際に必要な情報となりますので、この案内メールは大切に保管してください。
[新しい ArcGIS 組織サイトの作成] または [個人向けプランのアカウントを組織のサブスクリプションに変換] を選択し、[次へ] をクリックします。
既存の個人向けプランのアカウントを組織のサブスクリプションに変換する場合、個人アカウントにて所有していたアイテムは組織のアイテムとなります。以下の 2 つのサイトで作成したアカウントは個人アカウントです。
Esri アカウント (https://accounts.</description></item><item><title>チュートリアル 1 : CityEngine の基本</title><link>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-1-essential-skills/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-1-essential-skills/</guid><description>チュートリアル データ チュートリアル データは、[Help] メニュー → [Download Tutorials and Examples…] を選択し、[CityEngine Tutorial] からダウンロードできます。
概要 このチュートリアルでは、シーンの作成、オブジェクトの選択、ルールの編集など、CityEngine で作業する際に必要なスキルを学びます。
演習 ・Part 1: プロジェクトの新規作成 ・Part 2: シーンの作成 ・Part 3: 最初の道路レイアウトの作成 ・Part 4: CityEngine のナビゲーションを探索 ・Part 5: オブジェクトの選択 ・Part 6: ルールを使用したモデルの生成 ・Part 7: ルールの編集 Part 1: プロジェクトの新規作成 はじめに、CityEngine プロジェクトを新規作成します。
[File] メニュー → [New] → [CityEngine] → [CityEngine project] をクリックします。[Select a wizard] ダイアログ ボックスが表示されます。 [Next] をクリックします。</description></item><item><title>プロジェクトの作成</title><link>/drone2map/quick-start/2d_mapping/2dmapping_createproject/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/drone2map/quick-start/2d_mapping/2dmapping_createproject/</guid><description>プロジェクトの作成 Windows の [スタート] ボタン → [ArcGIS] → [Drone2Map] をクリックします。
ArcGIS Online の組織向けアカウントまたは Portal for ArcGIS アカウントでサイン インします。
任意のプロジェクト名を入力します。
プロジェクトを保存する場所を設定します。
[フォルダーの追加] をクリックし、解凍した 「Sample Banana Plant」 フォルダー内の 「Images」 フォルダーを指定します。ここで選択した画像には、撮影した際の GPS の情報が含まれていないため、[GPS ファイルが必要です] ウィンドウが表示されます。[参照] から Files フォルダー内の Geolocation.csv を指定後 [OK] をクリックします。
[プロジェクト テンプレートの選択] において [2D プロダクト] を選択します。
[作成] をクリックします。</description></item><item><title>プロジェクトの作成</title><link>/drone2map/quick-start/2d_rapid/2drapid_createproj/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/drone2map/quick-start/2d_rapid/2drapid_createproj/</guid><description>プロジェクトの作成 Windows の [スタート] ボタン → [ArcGIS] → [Drone2Map] をクリックします。
ArcGIS Online の組織向けアカウントまたは Portal for ArcGIS アカウントでサイン インします。
任意のプロジェクト名を入力し、プロジェクトを保存する場所を設定します。
[フォルダーの追加] をクリックし、解凍した 「Sample Asphalt」フォルダー内の 「Images」 フォルダーを指定します。
[高速テンプレート] を選択し、[作成] をクリックしてプロジェクトを作成します。
[フライト データ] タブ の [画像テーブル] をクリックし、画像の情報を確認します。 確認ができたら [画像の中心] テーブル ビューを閉じます。</description></item><item><title>プロジェクトの作成</title><link>/drone2map/quick-start/3d_mapping/3dmapping_createproject/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/drone2map/quick-start/3d_mapping/3dmapping_createproject/</guid><description>プロジェクトの作成 Windows の [スタート] ボタン → [ArcGIS] → [Drone2Map] をクリックします。
ArcGIS Online の組織向けアカウントまたは Portal for ArcGIS アカウントでサイン インします。
任意のプロジェクト名を入力します。
プロジェクトを保存する場所を設定します。
[フォルダーの追加] をクリックし、解凍した「Small_Buildings」フォルダー内の 「Images」フォルダーを指定します。
[プロジェクト テンプレートの選択] において [3D プロダクト] を選択します。
[作成] をクリックします。</description></item><item><title>ライセンス</title><link>/drone2map/get-started/license/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/drone2map/get-started/license/</guid><description>指定ユーザー ライセンス Drone2Map は、指定ユーザー ライセンスと呼ばれるライセンスを使用します。指定ユーザーライセンスは、ArcGIS Online または Portal for ArcGIS を使用して構成され、組織の管理者が個々のユーザーに Drone2Map ライセンスを割り当てることで、ユーザーは Drone2Map にサイン インしてライセンスを利用します。
Drone2Map ライセンス ArcGIS Drone2Map 2022.1 以降、Drone2Map ライセンスには 2 つの新しいライセンス レベルが導入されました。購入したライセンス レベルに応じて ArcGIS Drone2Map Standard または ArcGIS Drone2Map Advanced をユーザーに割り当てます。
バージョン 2.3.3 を使用されていた場合、既に追加されている『ArcGIS Drone2Map』ライセンスでは、バージョン 2022.1 以降の ArcGIS Drone2Map はご利用いただけませんのでご注意ください。
ライセンス タイプは、ArcGIS Online または Portal for ArcGIS 組織サイトの [ライセンス] タブで確認することができます。
Drone2Map は、公開者ロールを持つ Creator もしくは GIS Professional のユーザータイプに割り当てることができます。 ライセンス管理については、必ず組織の管理者、またはライセンス管理権限を持っているユーザーが行ってください。
ArcGIS Online 組織サイトをまだ利用していない場合
ArcGIS Online スタートアップ ガイドを参考に組織サイトのセットアップを行ってください。セットアップ完了後、Drone2Map を利用するメンバーに Drone2Map を割り当てます。</description></item><item><title>ライセンスの割り当てと解除</title><link>/online/get-started/administer/license/assign/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/online/get-started/administer/license/assign/</guid><description>組織の管理者、またはライセンス管理権限を持っているユーザーは、各メンバーに割り当てられたユーザー タイプに含まれていないアドオン ライセンス (ArcGIS Drone2Map、ArcGIS Insights など) を ArcGIS Online 組織サイトで割り当てたり、解除したりすることができます。
1 つの製品のライセンスの割り当てと解除 管理者またはライセンス管理権限を持っているユーザーとして ArcGIS Online にサイン インします。
サイト上部の [組織] タブ → [ライセンス] タブをクリックします。
[アドオン ライセンス] ページに利用可能なライセンスの種類が表示されます。
割り当てたいライセンスの [管理] をクリックします。 [メンバーの検索] ボックスに対象のメンバーの名前を入力して検索し、ライセンスを割り当てたいメンバー右の切り替えボタンをオンにします。ライセンスの割り当てを解除するには、メンバー右の切り替えボタンをオフにします。 [メンバーに電子メールを送信しますか？] という画面が表示されます。必要に応じて、[メンバーに電子メールを送信しない] または [メンバーに電子メールを送信する] をクリックします。
右上の [×] をクリックして、[アドオン ライセンス] ページに戻ります。
複数の製品のライセンスの割り当てと解除 管理者またはライセンス管理権限を持っているユーザーとして ArcGIS Online にサイン インします。
サイト上部の [組織] タブ → [メンバー] タブをクリックします。</description></item><item><title>ロールの変更</title><link>/online/get-started/administer/members/role/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/online/get-started/administer/members/role/</guid><description>組織サイトの管理者は、メンバーにロールを割り当てることで権限の範囲を制御することができます。各ロールの詳細は、ヘルプをご参照ください。
管理者アカウントで ArcGIS Online にサイン インします。 サイト上部の [組織] タブ → [メンバー] タブをクリックします。 [ロール] 列にある [▼] をクリックして、ロールを変更します。 自身のロールの変更は、[管理者] ユーザーであってもできません。
メンバーの招待と追加については、「メンバーの追加」をご参照ください。</description></item><item><title>動作環境</title><link>/online/get-started/setup/environment/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/online/get-started/setup/environment/</guid><description>ArcGIS Online では、次のブラウザーの最新版がサポートされています。
Google Chrome Microsoft Edge Mozilla Firefox Safari Internet Explorer 11 および Edge Legacy はサポートされていません。 上記の最新バージョンのブラウザーを使用してください。
動作環境の詳細はヘルプをご参照ください。</description></item><item><title>所有者の変更</title><link>/online/get-started/administer/contents/change-owner/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/online/get-started/administer/contents/change-owner/</guid><description>所有者の変更 組織の管理者または [コンテンツの再割り当て] 権限を持つ組織のメンバーは、アイテムの所有権の変更を行うことができます。
すべてのアイテムの所有権を他のメンバーに一括で変更
組織からメンバーを削除する時など、管理者が一括で当該メンバーが所有するアイテムの所有権を変更します。
組織のメンバーのアイテムの所有権を他のメンバーに変更
管理者が当該メンバーが所有するアイテムの一部の所有権を変更します。
自身が所有するアイテムの所有権を他のメンバーに変更
組織のメンバー自身がアイテムの所有権を変更します。
アイテム所有者の変更を行っても ArcGIS Online アイテムの URL、サービス URL は変わりません。そのため、組織サイトに追加している Web マップのリンク修正作業などは必要ありません。
すべてのアイテムの所有権を他のメンバーに一括で変更 管理者権限を持つユーザーで ArcGIS Online にサイン インします。
サイト上部の [組織] タブ → [メンバー] タブをクリックします。
操作を行いたいメンバーの右に表示される […] をクリックして、[コンテンツの転送] をクリックします。
[コンテンツの転送] ウィンドウで、クリックしてアイテムの新しい所有者を選択します。
必要に応じて既存のフォルダーを選択するか、新しいフォルダーを作成します。
[転送] をクリックします。
[転送] をクリックする前に、所有者が変更されるアイテムのリストを確認するには、[転送するコンテンツ] の下にある [すべてのアイテムの表示] をクリックします。
組織のメンバーのアイテムの所有権を他のメンバーに変更 管理者権限を持つユーザーで ArcGIS Online にサイン インします。</description></item><item><title>組織サイトへ加入</title><link>/online/get-started/setup/member/join/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/online/get-started/setup/member/join/</guid><description>この手順を完了したメンバーは、今後組織サイトを利用することができます。メンバーになると、組織で共有されているコンテンツおよびグループにアクセスしたりできるようになります。
ArcGIS Online の組織サイトの管理者から、アカウントの「ユーザー名」と「初期パスワード」の情報を入手します。 管理者が「招待メールを送信せずにメンバーを自動的に追加」の方法でメンバーを追加した場合は、そのユーザーのアカウントはすぐに利用可能です。
以下のページにアクセスし、ArcGIS Online にサイン インします。
https://www.arcgis.com/home/signin.html パスワードの変更が求められます。任意のパスワードに変更します。これで、組織サイトのメンバーとして加入しました。 詳細については、ヘルプをご参照ください。
招待メールを受信した場合 組織サイトの管理者から、「ユーザー名」と「初期パスワード」ではなく、招待メールがメンバーへ送信される場合があります。招待メールを受信したメンバーは、以下の手順に従い、組織サイトへの加入を完了してください。
ここで設定する「ユーザー名」 と「パスワード」は、ArcGIS Pro や各種アプリで利用するために大切なアカウント情報です。忘れないようにして下さい。
「ArcGIS Online 組織、○○に加入するための招待です。」という件名のメールを開きます。
「「〇〇」組織に加入するには、このリンクをクリックしてアカウントの設定を終了し、パスワードを登録してください。」あるいは「「〇〇」組織に加入するには、このリンクをクリックしてください。」の URL リンクをクリックします。 下記のいずれかの画面がブラウザーで表示されます。
「パスワードの設定」の画面
管理者があらかじめユーザー名を指定しています。画面に従い、パスワードの作成と、パスワードの復旧に必要なセキュリティの質問と答えを設定してください。 次回サイン インする際は、「プロフィールの設定」で表示されるユーザー名と、今回設定したパスワードを入力してください。
「○○ (組織名) への加入」の画面
[新しいアカウントの作成] を選択して [次へ] をクリックし、招待を受けたメンバーご自身でユーザー名やパスワードを作成します。
既に個人向けアカウントをお使いで、そのアカウントを組織向けアカウントとして利用する場合は、[ArcGIS 個人向けアカウントの変換] を選択し、お持ちのユーザー名とパスワードを入力します。</description></item><item><title>DM ツール</title><link>/pro/get-started/setup/user/addin-tool/jpdatacnv/dm/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/pro/get-started/setup/user/addin-tool/jpdatacnv/dm/</guid><description>国土地理院の「公共測量図式」に準じた DM データを扱うためのツールです。[DM データのチェック] ツール、[DM → ジオデータベース] ツール、[シンボルを適用してマップに追加] ツールがあります。
DM データのチェック サマリー DM ファイルの文字コードまたは座標区分のチェックを行います。
使用法 [DM → ジオデータベース] ツールで結合して変換する場合は、このツールで事前に文字コードまたは座標区分を確認します。
結果は、出力フォルダーに下記のファイル名で出力されます。
文字コード.txt
座標区分.txt
文字コード (JIS あるいは Shift-JIS) の判別が行えない場合、DM 形式のバージョンから推定します。
ひとつの DM ファイルの中に異なる座標区分 (2 次元あるいは 3 次元) が混在している場合は、3 次元と判定します。
[入力ファイル] にチェック対象の DM ファイルを指定します。
チェックを行う項目のチェックボックスをオンにします。
[文字コード] チェックボックスをオンにすると、文字コード (JIS あるいは Shift-JIS) の判別を行います。
[座標区分] チェックボックスをオンにすると、座標区分 (2 次元あるいは 3 次元) の判別を行います。</description></item><item><title>ダウンロード</title><link>/cityengine/get-started/setup/download/</link><pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/get-started/setup/download/</guid><description>ArcGIS CityEngine のインストーラーをダウンロードする手順を説明します。
My Esri サイトへアクセスします。 アクセスの方法は「My Esri とは － My Esri 利用ガイド」ページをご参照ください。
My Esri のダウンロード ページへアクセスし、ArcGIS CityEngine をダウンロードします。ダウンロード ページへのアクセスおよびダウンロード方法は「製品のダウンロード」ページをご参照ください。
ダウンロードには [ソフトウェアのダウンロード] 権限が必要です。</description></item><item><title>Get Map Data を使った都市モデルの構築</title><link>/cityengine/tutorials/essentials/build-cities-with-get-map-data/</link><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/tutorials/essentials/build-cities-with-get-map-data/</guid><description>チュートリアル データは、[Help] メニュー → [Download Tutorials and Examples&amp;hellip;] を選択し、[CityEngine Tutorial] からダウンロードできます。
このチュートリアルは、Houseal Lavigne Associates の Devin Lavigne 氏との共同作業で作成されました。
概要 都市計画立案者や設計者によくある依頼には、推奨事項やアイデアを示したり、図解したりすることがあります。例えば、ドイツのベルリンの中心で計画を進めている立案者が、シュプレー川沿いの工業用地と大規模な路面駐車場を再開発に推すことがあります。川沿いの環境と繁華街に近いことから、この場所は複合用途開発に適しています。
提案のメッセージを伝えるために、立案者はしばしば地域社会と協力し、地域のビジョンを明確にするためのビジュアルを提示します。地域社会で計画が採択されると、不動産所有者や開発予定者は建築家を招き、その土地のより詳細な計画や提案を作成し、地域社会のビジョン達成を支援することができます。
どちらのシナリオでも、設計者は 3D コンセプト プランを作成します。この 3D コンセプト プランには、敷地の計画と周囲の都市背景が含まれます。このチュートリアルでは、CityEngine と一般公開されている GIS データを活用して、このタイプのビジュアライゼーションを作成するワークフローを学習します。主な手順は次のとおりです。
演習 ・データの取得 ・建物の生成と修正 ・グラフ ネットワークと道路のクリーンナップ ・地形の利用 ・シナリオの作成 データの取得 シーンを開く このチュートリアルでは、空の GetMapData.cej シーンを使って始めます。
ArcGIS Online にサイン イン 最初のステップでは、ベルリン中心部の地図データを取得します。[Get Map Data] ツールを使用するためには、ArcGIS Online にサイン インしている必要があります。[Not signed in] ドロップダウン メニューをクリックします。</description></item><item><title>プロジェクトの作成</title><link>/cityengine/get-started/quickstart-tutorials/create-project/</link><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/get-started/quickstart-tutorials/create-project/</guid><description>概要 プロジェクトを新規作成してデータを作成するまでを学びます。
CityEngine では、プロジェクト単位でデータを管理します。新規プロジェクトを作成すると、[Navigator] ウィンドウにプロジェクト フォルダーが表示されます。 そしてプロジェクト フォルダー下には assets、data、images、maps、models、rules、scenes、scripts の 8 つのフォルダーが自動的に作成されます。 この各フォルダー内にプロジェクトで必要なデータや画像、ルールやテクスチャなどを格納します。
演習 ・プロジェクトの新規作成 ・シーン ファイルの作成 ・データの新規作成 ・ルール ファイルの適用 ・補足 Get Map Data でデータをダウンロード プロジェクトの新規作成 [File] メニュー → [New] をクリックします。
[New] ダイアログで、CityEngine フォルダー → [CityEngine project] を選択し、[Next &amp;gt;] をクリックします。
[Project name] に任意のプロジェクト名 (ここでは「MyProject」とします) をつけ、[Finish] をクリックします。</description></item><item><title>管理者の操作</title><link>/pro/get-started/setup/admin/</link><pubDate>Mon, 17 Apr 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/pro/get-started/setup/admin/</guid><description>ArcGIS Pro のライセンスとエクステンションは ArcGIS Online で管理されるため、ArcGIS Online の利用登録が必要です。
ArcGIS Online の登録とライセンスの割り当ては、複数のステップで構成されています。
ArcGIS Online の組織サイトを既にご利用の方は「メンバーの追加」からライセンスの割り当てを行ってください。
各ステップの詳しい手順については、各ステップのタイトルからリンクしている ArcGIS Online スタートアップ ガイドをご参照ください。
1. サブスクリプションの有効化 「サブスクリプションの有効化」とは、ArcGIS Online のクラウドに参加するための手続きに相当します。
ご契約時に受信されたメールまたはライセンス コンファメーションに記載されている URL から &amp;lt;サブスクリプション ID 有効化ページ&amp;gt; にアクセスし、アカウントの設定を行います。
保守契約が有効な ArcGIS Desktop ライセンスをお持ちで、サブスクリプションの有効化 URL についての案内メールを受け取ったことがない、ArcGIS Online の利用申請を行ったことがない場合は、利用申請 を行ってください。
2. 組織の設定 ArcGIS Online では組織専用のサイトを作成することができます。
組織サイトの設定ページで、ショートネーム (https://○○.maps.arcgis.com の○○の URL 名を決定)、言語、地域、セキュリティを設定します。
3. メンバーの追加 組織サイトの構成を設定後、管理者は ArcGIS Pro を使用したい利用者を組織サイトに招待できます。
組織サイトから、メンバーの [名]、[姓]、[電子メール アドレス]、サイン イン時に使用する [ユーザー名]、[ユーザー タイプ]、[ロール]、[一時パスワード] を設定します。
4. ライセンスの割り当てと解除 ArcGIS Pro で使用するライセンス (エディションおよびエクステンション) は、ArcGIS Online 組織ページより割り当てを行う必要があります。</description></item><item><title>Excel やテキスト ファイルからフィーチャ レイヤーを作成したい</title><link>/online/users-guide/create-data/feature/file/</link><pubDate>Fri, 31 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/create-data/feature/file/</guid><description>緯度経度、住所、場所の名前 (駅名や公園名など) の位置情報が入力された Excel やテキスト ファイル (*.csv) からフィーチャ レイヤーを作成します。「ホスト フィーチャ レイヤーの公開」の権限が必要です。
Excel または CSV ファイルの準備 1 行目にフィールド名、その下に値が入力された形式のファイルを準備します。
命名規則外のフィールド名がある場合は、ArcGIS Online に公開できない、または公開してもデータが表示されません。
アンダースコア（_）以外の特殊文字は使えません。スペースやカッコなどは削除してください。 数字で始まる名前は使えません。 同じフィールド名を重複して使うことはできません。 住所は、都道府県から入力してください。
(例) 北区赤羽 1 → 東京都北区赤羽 1
住所からフィーチャ レイヤーを作成する場合は、ジオコーディング処理にクレジットが消費されます。
日本語を含む CSV ファイルを扱う場合は、文字コードを UTF-8 で保存する必要があります。
Excel や CSV ファイル からフィーチャ レイヤーを作成 ArcGIS Online 上にファイルをアップロードして、フィーチャ レイヤーを公開します。
ArcGIS Online の [コンテンツ] ページ → [マイ コンテンツ] タブに移動します。 [新しいアイテム] → [お使いのデバイス] をクリックして、Excel または CSV ファイルを選択します。 [このファイルをどのように追加しますか？] で、Excel の場合は [&amp;lt;ファイル名&amp;gt;.</description></item><item><title>データの入力・編集</title><link>/fieldmaps/get-started/mobile/edit/</link><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/fieldmaps/get-started/mobile/edit/</guid><description>データの入力・編集方法について説明します。
1. 新規データの入力 (例: ポイント)
2. 既存データの編集
3. 既存データの属性をコピーして、入力
4. 写真の添付
5. ストリーミング入力
6. 既存データの削除
1. 新規データの入力 (例: ポイント) 右下のプラス ボタンをタップします。
入力するレイヤーをタップします。ポイントが自動で入力されない場合は、[ポイントの追加] をタップします。
ポイントの位置を修正する場合は [ポイントの更新] をタップします。
パネルを上にスライドし、属性フィールドをタップして情報を入力します。
[送信] をタップします。
2. 既存データの編集 (例: エリア) 編集したいフィーチャをマップ上でタップして選択し、左下の [編集] をタップします。 頂点を移動する場合は、その頂点をタップし、[選択したポイントの更新] をタップします。また、頂点を追加する場合は、追加したい位置にある辺を選択して、 [ポイントの追加] をタップします。 属性を変更する場合はパネルを上にスライドし、属性を入力します。 [送信] をタップします。 3. 既存データの属性や形状をコピーして、入力 (例: ポイント) 属性をコピーしたいフィーチャをマップ上でタップします。
パネルを上にスライドし、[コピー] をタップします。選択肢が出る場合は、[すべてをコピー]、[形状をコピー]、[属性のコピー] のいずれかをタップします。</description></item><item><title>Web マップの作成</title><link>/fieldmaps/get-started/prepare/create-map/</link><pubDate>Wed, 11 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/fieldmaps/get-started/prepare/create-map/</guid><description>Web マップの作成 Field Maps Web アプリで現地調査の際に利用するフィーチャ レイヤーおよび 、Web マップを作成することができます。
Web アプリの起動方法については 「Field Maps Web アプリの利用」をご参照ください。
フィーチャ レイヤーの作成 Field Maps Web アプリを開き、[新規マップ] をクリックします。詳細は「Field Maps Web アプリの利用」をご参照ください。
レイヤー名およびレイヤー タイプを設定します。また、必要に応じて [＋] ボタンをクリックしてレイヤーを追加します。現地調査に必要なレイヤーの追加が完了したら [次へ] をクリックします。 レイヤー設定 現地調査で GPS の受信機情報を自動記録したい場合は、[データ収集には高精度 GPS 受信機が使用されますか？] のチェックボックスを、高度の情報を保存するためのデータにするには [3D 空間がモデル化、または分析されますか？] のチェックボックスをオンにします。
[データ収集には高精度 GPS 受信機が使用されますか？] チェックボックスをオンにすると、現地調査で GPS 機器を使用した際に、GPS メタデータを自動記録できるようになります (ポイント レイヤーのみです)。 設定が完了したら [次へ] をクリックします。 名前を付けてマップを保存
マップおよびフィーチャ レイヤーのタイトルを設定します。また、保存先のフォルダーを指定することができます。
マップやレイヤー名の設定が完了したら [マップの作成] をクリックし、Web マップを作成します。 タイトルについて、既に組織サイト上に存在するサービス名と同じ名前は使用できません。また、半角英数字およびアンダースコア (_) での入力を推奨します。</description></item><item><title>シンボルを変更したい</title><link>/online/users-guide/map/style/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/map/style/</guid><description>マップに追加したレイヤーのシンボルの色や形を変更します。コンテンツを作成する権限が必要です。
シンボルの適用 Map Viewer でレイヤーを含むマップを開くか、マップにレイヤーを追加します。
[コンテンツ] ツールバーの [レイヤー] をクリックして、[レイヤー] ウィンドウを表示します。
[レイヤー] ウィンドウでシンボルを設定したいレイヤーを選択します。
[設定] ツールバーの [シンボル] をクリックします。
[シンボル] ウィンドウの [属性の選択] で [フィールド] を選択し、シンボルを設定する属性フィールドを選択して [追加] をクリックします。属性値でシンボル設定をしない場合は、属性の選択は不要です。
[スタイルの選択] で描画スタイルを選択します。[スタイル オプション] をクリックすると、レイヤーの外観をカスタマイズできます。
代表的なシンボル設定 種類 説明 場所 (単一シンボル)すべてのフィーチャを同じシンボルで表現します。 ヒート マップポイントが集中しているエリアを一目で確認できるような表現ができます。 タイプ (個別値シンボル)樹木の種類、道路クラス、都道府県名など、属性のカテゴリごとにシンボルを割り当てて描画します。 数と量 (サイズ)数値またはランク付けされたデータをシンボルの大きさで表現します。データの数値が大きいほど、シンボルの大きさも大きく表示されます。 数と量 (色)数値またはランク付けされたデータを色の濃淡で表現します。データの数値が大きいほど濃い色で、小さいほど淡い色で表示することなどができます。 リレーションシップ数値型の属性を指定し、2 つの属性値の相関関係をカラー ランプで表現します。 その他さまざまなシンボルを設定することができます。詳細はヘルプをご参照ください。</description></item><item><title>シンボルを変更したい</title><link>/online/users-guide/scene/style/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/scene/style/</guid><description>シンボルの適用 Scene Viewer でレイヤーを含むシーンを開くか、シーンにレイヤーを追加します。
[レイヤー マネージャー] パネルを展開し、レイヤー名の横の […] をクリックして、[レイヤーのスタイル] をクリックします。
[① 表示するメイン属性を選択] ドロップダウン リストから、シンボルの設定をする属性フィールドを選択します。属性値でシンボル設定をしない場合は、[&amp;lt;なし&amp;gt;] を選択します。
[② 描画スタイルを選択] で、変更したい描画方法の [選択] をクリックします。既に選択されている描画スタイルは [オプション] と表示されます。
代表的なシンボル設定 種類 説明 2D マーカー/ライン/ポリゴン公園や小売店の場所のようなフィーチャの場所が優先される場合に適しています。 3D オブジェクト街路樹など、シーンの実際のサイズのオブジェクトをシンボル化することができます。 3D パス単一色を使用して実際の計測値で属性別にラインを表示することができます。 3D 立ち上げ単一色を使用して、実際の寸法でポリゴンを立ち上げることができます。 2D タイプ/3D タイプ樹木の種類、道路クラス、都道府県名など、属性のカテゴリごとにシンボルを割り当てて描画します。 2D 数と量/3D 数と量数値またはランク付けされたデータを色の濃淡で表現します。データの数値が大きいほど濃い色で、小さいほど淡い色で表示することなどができます。 その他さまざまなシンボルを設定することができます。詳細はヘルプをご参照ください。</description></item><item><title>オフライン エリアの作成</title><link>/fieldmaps/get-started/offline/offlinearea/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/fieldmaps/get-started/offline/offlinearea/</guid><description>オフラインでマップを操作するには、オフライン用の作業エリアを切り出して利用します。作業エリアはオフライン エリアと呼び、Web アプリで作成する方法とモバイル アプリで作成する方法があります。
Field Maps Web アプリを使用して作成、ダウンロード あらかじめ作業エリアが決まっている場合や、複数の作業エリアをまとめて作成、管理したい場合に便利です。
オフライン利用を行う Web マップを Field Maps Web アプリで開きます。
[オフライン] タブをクリックします。
[マップ エリア] セクションを開き、[エリアの管理] をクリックします。
[+ オフライン エリアの作成] をクリックし、スケッチ ツールで切り出す範囲を描画します。また、エリアの名前や切り出す縮尺レベルを設定します。
[保存] をクリックします。エリア名右に [パッケージ中] と表示され、このラベルの表示が消えると、オフライン エリアの作成は完了です。
1 つの Web マップにつき 16 のオフライン エリアを作成することが可能です。
インターネット接続がある環境で Field Maps モバイル アプリを開きます。
Field Maps のマップ一覧の画面で、該当のマップ名の下に [オフライン エリア] という表示を確認し、タップします。
作成済みのオフライン エリアをダウンロードします。</description></item><item><title>チュートリアル 2 : テレインとダイナミック シティ レイアウト</title><link>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-2-terrain-and-dynamic-city-layouts/</link><pubDate>Fri, 14 Jan 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-2-terrain-and-dynamic-city-layouts/</guid><description>チュートリアル データ チュートリアル データは、[Help] メニュー → [Download Tutorials and Examples…] を選択し、[CityEngine Tutorial] からダウンロードできます。
概要 通常 CityEngine シーンを起動した際、まずテレインの生成を行います。テレインは単一画像ファイル、または座標系の情報を持つ GeoTIFF ファイルなどの DEM (デジタル標高モデル) から生成できます。 ※ CityEngine で使用する「テレイン」という単語は、ArcGIS の「ラスター」に相当し、ArcGIS の「テレイン」とは別の意味になります。
このチュートリアルでは、テレインの作成と配置、道路の生成と道路のクリーンアップ、そしてダイナミック シティ レイアウトの基礎について学習します。
演習 ・Part 1 : テレインの生成 ・Part 2 : 道路の生成 ・Part 3 : 道路のクリーンアップ ・Part 4 : テレインの配置 ・Part 5 : ダイナミック シティ レイアウト ・Part 6 : 道路の操作 Part 1 : テレインの生成 テレインを生成するには、以下を行います。</description></item><item><title>ArcGIS Online Web ページの構成</title><link>/online/users-guide/basic/homeapp/</link><pubDate>Tue, 30 Nov 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/basic/homeapp/</guid><description>ArcGIS Online Web ページの構成を説明します。
ホーム: トップ画面 (このページ) へのリンクです。 ギャラリー: 組織内でよく使われるマップやアプリケーションを表示できます。デフォルトでは、米国 Esri 社や全世界のユーザーが提供するおすすめのマップが表示されます。 マップ: Map Viewer に移動します。 シーン: 3 次元表示可能な Scene Viewer に移動します。 ノートブック: ArcGIS Notebooks に移動します。 グループ: 組織内のグループを表示します。 コンテンツ: 自分のコンテンツを管理する [マイ コンテンツ] や、所属するグループのコンテンツを表示する [マイ グループ]、お気に入りとして登録したコンテンツを表示する [お気に入り]、組織内で共有されているコンテンツを表示する [組織] タブを表示します。Viewer、Editor、Field Worker ユーザー タイプでは、[マイ コンテンツ] タブは表示されません。 組織: 組織内のメンバーの管理や招待、Web サイト設定、クレジット使用量の確認をすることができます。 検索: マップ、レイヤー、アプリケーション、ツール、ファイル、グループなどを対象に検索を行うことができます。 通知: 通知内容を確認することができます。 アプリ: StoryMaps や Survey123 など、アプリの Web サイトへ移動します。 ユーザー: サイン インしているユーザーの名前が表示されます。マイ プロフィール でプロフィールの変更ができます。[サイン アウト] もここで行います。[ヘルプ] で、ArcGIS Online のヘルプ ページに移動します。 権限や組織の設定によっては、表示されないメニューがあります。</description></item><item><title>入力時の選択リストを作成したい</title><link>/online/users-guide/manage-data/list/</link><pubDate>Tue, 30 Nov 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/manage-data/list/</guid><description>データの編集時や現地調査アプリでは、あらかじめ決まった選択リストを作成しておくと、キーボード入力の手間を省くことができます。ホスト フィーチャ レイヤーにのみ設定が可能です。
リストの作成 フィーチャ レイヤーのアイテム詳細ページの [データ] タブ → [フィールド] をクリックします。
リストを作成したいフィールドの [表示名] をクリックします。
[リストを作成] をクリックします。
[ラベル] と [コード] を入力し、入力値リストを作成します。
レイヤー内にフィーチャが既に存在し、属性値に個別値が含まれている場合、[リストの作成] をクリックすると個別値がリストに自動で追加されます。
必要に応じて [＋追加] をクリックしてリストを追加したり、ゴミ箱ボタンをクリックしてリストを削除したりしてリストを調整します。
[コード] の入力値は、フィールドのタイプで指定した値で入力してください。例えば、フィールドのタイプが integer の場合、[コード] に整数を入力し、[ラベル] に分かりやすい名称を設定します。
[保存] をクリックします。</description></item><item><title>開始手順</title><link>/online/users-guide/create-apps/start/</link><pubDate>Tue, 30 Nov 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/create-apps/start/</guid><description>Web アプリの作成を開始する手順は、以下の A、B、C の 3 つの方法があります。どの方法から開始しても、アプリの作成が可能です。作業しやすい開始手順でアプリの作成を開始してください。
A. Map Viewer から作成 Map Viewer で作成した Web マップを保存します。 [アプリの作成] をクリックします。 作成したい Web アプリを選択します。 左下の [展開] をクリックすることで、各タブの名称を表示することができます。
ご使用のディスプレイのサイズが小さい場合、[その他] に [アプリの作成] が格納されています。
B. アイテム詳細ページから作成 [コンテンツ] タブをクリックし、 [マイ コンテンツ] を表示します。
Web アプリに使用したい Web マップのタイトルをクリックして、アイテム詳細ページを開きます。
画面右側の [Web アプリの作成] をクリックし、作成したい Web アプリを選択します。
C. マイ コンテンツから作成 [コンテンツ] タブをクリックし、[マイ コンテンツ] を表示します。 画面左上にある [アプリの作成] をクリックし、作成したい Web アプリを選択します。</description></item><item><title>アイテムの削除</title><link>/online/get-started/administer/contents/delete/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/online/get-started/administer/contents/delete/</guid><description>アイテムの削除 組織の管理者は、組織のメンバーが保有するアイテムの削除を行うことができます。
管理者または組織のメンバーが所有するコンテンツの管理権限を持っているユーザーとして ArcGIS Online にサイン インします。
サイト上部の [組織] タブ → [メンバー] タブをクリックします。
操作を行いたいメンバーの右に表示される […] をクリックして、[アイテムの管理] をクリックします。
メンバーの [マイ コンテンツ] ページへ移動します。
削除したいアイテムのチェックボックスをオンにし、[削除] をクリックします。
[削除] ウィンドウで、アイテムを削除しても問題ないかを確認し、[削除] をクリックします。</description></item><item><title>カードの配置と設定</title><link>/hub/get-started/site/design/card/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/hub/get-started/site/design/card/</guid><description>カードを配置・設定する手順を説明します。
行カードの配置 すべてのカードは、[行] カード内に配置する必要があります。
画面左側のサイド パネルから [レイアウト] をクリックします。
[行] カードをレイアウト上にドラッグ &amp;amp; ドロップで追加します。
テキスト カードの配置と設定 テキスト カードを使用して、サイトの任意の場所にテキストを追加できます。このカードを利用して、ボタン、リスト、テーブル、およびカスタム コードをサイトに追加することもできます。
[行] カード内に [テキスト] カードをドラッグ＆ドロップで追加します。
[テキスト] カードを配置すると、テキストを入力するためのボックスが表示されます。
テキストを入力し、入力が完了したら [編集] ボタンをクリックします。 カテゴリ カードの配置と設定 サイトまたはイニシアティブのコンテンツを、カテゴリ別にグループ化することができます。作成した各カテゴリはラベル テキストと任意のアイコンによって表現できます。
[行] カード内に [カテゴリ] カードをドラッグ＆ドロップで追加します。 追加した [カテゴリ] カード上にカーソルを移動し、[設定] ボタンをクリックします。
サイド パネルの [データ] を展開し、カードの構成を設定します。
[タグ クエリを使用] - タグ クエリを入力します。ArcGIS Online アイテムでこの一致タグを持つデータ セットがすべて、検索結果で返されます。 [カテゴリ クエリを使用] – 組織が設定したカテゴリを表示します。カテゴリの作成方法については、ヘルプをご参照ください。 [グループ] – ArcGIS Online のグループを選択します。このグループのすべてのデータセットが検索結果に返されます。 サイド パネルの [表示設定] を展開し、カードの表示設定を行います。</description></item><item><title>コンテンツ ライブラリへの追加</title><link>/hub/get-started/content/add-content-library/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/hub/get-started/content/add-content-library/</guid><description>ArcGIS Hub サイトまたはイニシアティブでアイテムを共有するには、アイテムをコンテンツ ライブラリに追加して共有範囲を設定する必要があります。
既存のアイテムの追加 ArcGIS Online へ公開したフィーチャ レイヤーや、組織に共有された既存のアイテムをコンテンツ ライブラリに追加します。
サイトまたはイニシアティブを編集モードで開きます。
編集ナビゲーション バーの 2 つ目のドロップダウン メニュー (サイトまたはイニシアティブ名が表示) → [コンテンツ ライブラリ] をクリックします。
画面左側の [既存のコンテンツの追加] をクリックします。
[既存のコンテンツの追加] ダイアログで、取得元 (マイ コンテンツ、お気に入り、組織、世界 (パブリック)) とコレクション (アプリとマップ、データ、ドキュメント、など) をフィルタリングして、追加するコンテンツを個別に選択します。
選択が完了したら、[選択] をクリックします。追加したアイテムは、サイトまたはイニシアティブのコンテンツ グループに共有されます。
コンテンツ グループは、サイト上で共有したいアイテムを管理するために使用されるグループです。ArcGIS Hub を使用して新しいアイテムを作成したり、URL を使用してデータセットを追加したり、自分または他のユーザーが作成した既存のアイテムを使用したりすると、そのアイテムはコンテンツ グループに自動的に追加されます。
アイテムのメタデータを編集 コンテンツ ライブラリに追加したアイテムのメタデータを編集します。
サイトまたはイニシアティブを編集モードで開きます。
編集ナビゲーション バーの 2 つ目のドロップダウン メニュー (サイトまたはイニシアティブ名が表示) → [コンテンツ ライブラリ] をクリックします。</description></item><item><title>サイトの公開</title><link>/hub/get-started/site/save-and-publish/publish/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/hub/get-started/site/save-and-publish/publish/</guid><description>サイトの変更をパブリックに公開します。サイトを初めて公開する場合は、次の手順を実行します。公開済みのサイトを変更する場合は、手順 3 のみ実行します。
画面右上の共有範囲のアイコンをクリックします。
[共有レベル] で [パブリック] を選択します。
画面右上の [保存] ドロップダウン → [ドラフトの公開] をクリックします。
ドラフトを公開すると、既存の公開済みサイトが更新されます。公開済みサイトを以前の状態に戻すことはできません。</description></item><item><title>ソフトウェアの認証</title><link>/cityengine/get-started/setup/install/authorization/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/cityengine/get-started/setup/install/authorization/</guid><description>ArcGIS CityEngine には、単独使用、同時使用、指定ユーザーの 3 つのライセンス形態があります。
CityEngine のインストールが完了すると CityEngine Administrator Wizard が表示され、ライセンス形態を選択してソフトウェアを認証することができます。
後で CityEngine Administrator Wizard を起動するには、[スタート] → [すべてのプログラム] → [ArcGIS] から [CityEngine &amp;lt;バージョン&amp;gt; Administrator] を起動します。
単独使用 (Single Use) 単独使用ライセンスは、使用する個々のマシンについて認証を行う必要があります。認証には、ESU または EVA から始まる 9 ケタの数字の認証番号が必要です。
My Esri で ArcGIS CityEngine 単独使用ライセンスの認証番号を取得します。詳細は「ライセンス ファイルの作成方法」をご参照ください。 CityEngine Administrator Wizard で [CityEngine Single Use] を選択し、[Authorize Now (今すぐ認証)] をクリックして、Software Authorization Wizard (ソフトウェア認証ウィザード) を起動します。 ウィザードに従ってソフトウェアを認証します。詳細はヘルプをご参照ください。 同時使用 (Concurrent Use) ArcGIS CityEngine を同時使用ライセンスで使用するには、ネットワーク上のライセンス サーバーに ArcGIS License Manager がインストールされ、ArcGIS CityEngine の同時使用ライセンスで認証されている必要があります。</description></item><item><title>プロフィールの設定</title><link>/online/get-started/setup/member/set-profile/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/online/get-started/setup/member/set-profile/</guid><description>ユーザーの表示名やプロフィールの公開範囲、表示言語や単位などをプロフィールの設定で変更できます。プロフィールの設定は、いつでも変更できます。
初めて ArcGIS Online にサイン インすると、プロフィールの情報が表示されます。 各項目や、鉛筆のアイコンをクリックして編集します。 ❶ 画像を設定します。
❷ 氏名を変更できます。
❸ ユーザー名を確認できます。ユーザー名を変更することはできません。
❹ プロフィールに掲載する自己紹介文を入力します。
❺ 設定したプロフィールを [すべての人に公開] 、 [組織] 、 [非公開] から選択し、公開範囲を制限することができます。
❻ その他の設定画面を開きます。表示言語や計測単位などを設定できます。
サイン イン後、ページ右上の名前 → [マイ プロフィール] をクリックしても、同じページにアクセスできます。</description></item><item><title>ユーザー タイプの変更</title><link>/online/get-started/administer/members/usertype/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/online/get-started/administer/members/usertype/</guid><description>ユーザー タイプの概要 ArcGIS Online には、Viewer、Editor、Mobile Worker、Creator、GIS Professional の 5 種類のユーザー タイプがあります。これらのユーザー タイプは、組織サイトのメンバーの ID、利用可能な機能とアプリの組み合わせで構成されています。各ユーザー タイプで利用可能な機能やアプリについては、製品ページをご参照ください。
ユーザー タイプの変更方法 メンバーのユーザー タイプを変更するには、管理者及びユーザー タイプの変更権限を持ったユーザーである必要があります。
[組織] ページに移動し、[メンバー] タブをクリックします。 [&amp;hellip;] をクリックし、[ユーザー タイプの管理] をクリックして、ユーザー タイプ/ロールの管理画面を開きます。
割り当てたいユーザー タイプをプルダウンから選択し、[保存] をクリックします。</description></item><item><title>レポート</title><link>/online/get-started/administer/subscription/report/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/online/get-started/administer/subscription/report/</guid><description>レポートとは ArcGIS Online の操作ログやアイテムの一覧をレポートとして csv 形式でダウンロードでき、組織サイトの状態を確認できる機能です。ArcGIS Online 上のさまざまな情報を詳細なレポートとして出力することができます。
レポートの作成手順 [組織] → [ステータス] → [レポート] タブ → [レポートの作成] をクリックします。 [レポートの作成] をクリックし、出力したいレポートの種類を選択します。
アクティビティ：組織サイトで行われた操作に関する簡易なログを出力します。 クレジット：クレジットを消費する処理の詳細情報をユーザーごとに集計し出力します。 アイテム：その時点での組織サイト上のアイテム一覧を出力します。 メンバー：その時点での組織サイト上のメンバー一覧を出力します。 アイテム閲覧数：指定した期間の各アイテムの閲覧数を集計し、出力します。 サービスの使用状況：API キーおよびアプリケーションの認証情報に関連付けられた使用状況を出力します。 ※ アクティビティ、クレジット、サービスの使用状況は、出力する期間を指定します。
レポートの各種類のフィールドの詳細はヘルプをご参照ください。
[レポートの作成] をクリックし、出力されたレポートをダウンロードします。 ダウンロードした CSV ファイルが文字化けする場合は、文字コードを「UTF-8」に指定したうえで Excel などで読み込んでください。</description></item><item><title>処理設定の確認</title><link>/drone2map/quick-start/2d_mapping/2dmapping_processingoption/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/drone2map/quick-start/2d_mapping/2dmapping_processingoption/</guid><description>処理設定の確認 [ホーム] タブで [オプション] をクリックして処理設定を確認します。 2D プロダクト テンプレートのデフォルトの設定では、[画像の調整] タブの [タイポイント オプション] / [初期の画像の縮尺] が「1/8 (画像サイズの 8 分の 1)」 が選択されています。 [2D プロダクト] タブでは、[トゥルー オルソの作成] と [DSM の作成] のチェック ボックスがオンになっています。
今回はデフォルトの設定で処理を実行するので、[OK] をクリックします。
[ホーム] タブの [開始] をクリックし、処理を実行します。</description></item><item><title>処理設定の確認</title><link>/drone2map/quick-start/2d_rapid/2drapid_processingoption/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/drone2map/quick-start/2d_rapid/2drapid_processingoption/</guid><description>処理設定の確認 [ホーム] タブで [オプション] をクリックして処理設定を確認します。 高速テンプレートのデフォルトの設定では、[画像の調整] タブの [タイポイント オプション] / [初期の画像の縮尺] が「1/4 (画像サイズの 4 分の 1)」 が選択されています。 これにより処理時間が短縮されます。その他の設定は、2D テンプレートと似ていますが、2D テンプレートでは [調整の改善] チェックボックスがオンになっておりより高品質なプロダクトを生成するために画像スケールが自動的に調整されるようになっています。時間短縮のため、このオプションはオフになっています。
[2D プロダクト] タブをクリックすると、作成するプロダクトは、[トゥルーオルソの作成] のチェック ボックスだけがオンになっていることが確認できます。作成するプロダクトを最小限にすることで処理時間を削減することができます。
今回はデフォルトの設定で処理を実行するので、そのまま [OK] をクリックします。
[ホーム] タブの [開始] をクリックし、処理を実行します。
処理を開始すると、[管理] ウィンドウ下部で現在行われている処理の色が変化します。
また、処理内容と進行状況のバーが最下部に表示され、リアルタイムで確認することができます。</description></item><item><title>処理設定の確認</title><link>/drone2map/quick-start/3d_mapping/3dmapping_processingoption/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/drone2map/quick-start/3d_mapping/3dmapping_processingoption/</guid><description>処理設定の確認 [管理] ウィンドウで処理設定を確認します。 3D プロダクト テンプレートのデフォルトの設定では、[画像の調整]、[密度の一致]、 [3D プロダクト] のステップが処理されます。
[管理] ウィンドウ上部では、「3D プロダクト」の [3D メッシュ] と [ポイント クラウド] にチェックが入っています。ウィンドウ下部の [3D プロダクト] をクリックして [オプション] ウィンドウを開き、処理の詳細を確認します。[ポイント クラウドの作成] の [SLPK] と [LAS] と、[3D テクスチャ メッシュの作成] の [SLPK] のチェック ボックスがオンになっていることを確認します。
追加のプロダクトを作成したい場合は、[管理] ウィンドウまたは [オプション] ウィンドウで、該当のプロダクトのチェック ボックスをオンにします。
今回はデフォルトの設定で処理を実行するので、[OK] をクリックします。
[ホーム] タブの [開始] をクリックし、処理を実行します。</description></item><item><title>動作環境</title><link>/drone2map/get-started/environment/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/drone2map/get-started/environment/</guid><description>インストールを行う前に、動作環境をご確認いただき、要件を満たす環境をご用意ください。最新のシステム要件や推奨されるハードウェア要件につきましてはヘルプをご参照ください。
ArcGIS Drone2Map 動作環境</description></item><item><title>組織の設定</title><link>/online/get-started/setup/admin/settings/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/online/get-started/setup/admin/settings/</guid><description>組織の管理者は、ArcGIS Online の Web サイトを構成することで、組織にとって重要な設定を構成できます。
ホーム ページ ホーム ページは、組織の Web サイトのランディング ページであり、ユーザー コミュニティへの入口としての役割を果たします。 ホーム ページでは、組織のメンバーや一般ユーザーに役立つリソースやコンテンツを提供できます。
管理者または組織の Web サイトの管理権限を持っているユーザーとして ArcGIS Online にサイン インします。
サイト上部の [組織] タブ → [設定] タブをクリックします。
ページ左の [ホーム ページ] をクリックします。
[ホーム ページ エディター] セクションの [エディターの起動] をクリックします。
ホーム ページのエレメントを構成します。
各エレメントの構成の詳細はヘルプをご参照ください。
[保存] をクリックして、ホーム ページの構成を適用します。
[閉じる] ボタンをクリックして、ホーム ページ エディターを閉じます。
サイトの上部にある [ホーム] をクリックすると、ホーム ページが表示されます。
セキュリティ パスワード ポリシー、ログインの方法、多要素認証など、組織サイトのセキュリティを高めるための設定を行います。</description></item><item><title>法務省ツール</title><link>/pro/get-started/setup/user/addin-tool/jpdatacnv/moj/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/pro/get-started/setup/user/addin-tool/jpdatacnv/moj/</guid><description>法務省の「法務省 地図XML ファイル」を取り扱うためのツールです 。 [法務省 地図XML のチェック] ツール と、[法務省 地図XML のインポート] ツール があります。
法務省 地図XML のチェック サマリー 法務省 地図XML ファイルの version、地図名、市区町村コード、座標系のチェックを行います。
使用法 [法務省 地図XML のインポート] ツールで変換する前に法務省 地図XML ファイルのファイル名 、 ファイル パス、 version、地図名、市区町村コード、座標系情報を確認することができます。
[法務省 地図XML のインポート] ツールにおいて、チェックファイルで出力された CSV ファイルを入力として使用することが可能です。
出力結果は、指定した出力フォルダーに日付名のフォルダーが作成され座標系ごとの名前で CSV ファイルとして出力されます。
任意座標系と公共座標系のファイルが入力ファイルに混在している場合は、それぞれ別々の CSV ファイルに出力されます。 複数の公共座標系のファイルが入力ファイルに混在している場合は、座標系ごとに別々の CSV ファイルに出力されます。 CSV ファイルには、ファイル名、ファイル パス、version、地図名、市区町村コード、座標系がリストとして出力されます。
version、地図名、市区町村コード、座標系情報は地図XML ファイルからヘッダー情報を読み取ります。 元ファイルのヘッダー情報が誤っている場合においては、修正などは行われません。 [入力ファイル] にチェック対象の法務省 地図XML ファイルを指定します。</description></item><item><title>位置情報の共有</title><link>/fieldmaps/get-started/mobile/tracking/</link><pubDate>Thu, 29 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/fieldmaps/get-started/mobile/tracking/</guid><description>トラッキング データ (作業員の現在位置や移動履歴) を収集するための設定とモバイル アプリの操作について説明します。
位置情報の共有の有効化とライセンスの割り当て ArcGIS Online の組織サイトで設定を行います。
組織の管理者が位置情報の共有を有効化します。
位置情報の共有の有効化には、Mobile Worker ユーザー タイプが 1 つ以上ある組織か、組織が Location Sharing ユーザー タイプ エクステンションを購入し保有している必要があります。
位置情報の共有を有効化した管理者は、位置情報の共有に必要なすべてのアイテム (レイヤーおよびトラック ビュー) の所有者となり、それらが格納される「位置情報の共有」フォルダーがマイ コンテンツに作成されます。
位置情報の共有の機能を利用するユーザーに Location Sharing ユーザー タイプ エクステンション ライセンスを割り当てます。
利用するユーザーが Mobile Worker ユーザー タイプの場合は、この操作は不要です。
位置情報の共有 Field Maps モバイル アプリでトラックを収集します。
Mobile Worker ユーザー タイプまたは Location Sharing ユーザー タイプ エクステンション ライセンスが割り当てられたユーザーで、ArcGIS Field Maps にサイン インします。 マップの一覧ページの上部にある [マイ トラック] のトグルをオンにして、位置情報の共有期間を選択します。 移動履歴を確認するには、開いたマップの、右上の [レイヤー] をタップして、[マイ トラック] レイヤーをオンにします。 設定の詳細については、ヘルプをご参照ください。</description></item><item><title>シェープファイルを ArcGIS Online にアップロードしたい</title><link>/online/users-guide/create-data/feature/shapefile/</link><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/create-data/feature/shapefile/</guid><description>シェープファイルを ArcGIS Online にアップロードし、フィーチャ レイヤーとして公開します。この方法では最大 500 GB のファイルを [マイ コンテンツ] にアップロードできます。
シェープファイルの準備 シェープファイルを zip 形式に圧縮します。
Windows エクスプローラーでシェープファイルを保存している場所へ移動します。
シェープファイルを構成しているファイルをすべて選択し、右クリック → [送る] → [圧縮 (zip 形式) フォルダー] をクリックします。
ArcGIS Desktop 10.2.1 より前のバージョンや ArcGIS 製品以外で作成したシェープファイルを ArcGIS Online にアップロードした際に属性情報が文字化けする場合があります。下記の 1 ~ 3 の手順で CPG (*.cpg) ファイルを作成し、シェープファイルで使われている文字コードを明示的に指定することにより、文字化けを回避できます。
テキスト ファイルに「SJIS」と入力して保存します。 ファイル名をシェープファイルと同じ名称に変更し、拡張子を「*.cpg」に変更し、シェープファイルと同じ場所に保存します。 例: シェープファイル「abc.shp」をご利用の場合は「abc.cpg」というファイル名にします。 上記のファイルをまとめて、Zip 形式に圧縮します。 圧縮したシェープファイルを下記の手順でアップロードします。
シェープファイルのアップロード [コンテンツ] ページ → [マイ コンテンツ] タブで、[新しいアイテム] → [お使いのデバイス] をクリックし、シェープファイルを圧縮した Zip ファイルを指定します。</description></item><item><title>CGA の作成</title><link>/cityengine/get-started/quickstart-tutorials/create-cga/</link><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/get-started/quickstart-tutorials/create-cga/</guid><description>概要 CityEngine では、プロシージャルという技術を使用して、都市をモデリングします。プロシージャル モデリングを行うには、CGA スクリプトを書いてルールを定義する必要があります。
ルールとは、モデルをどのように構築するかを記述した設計図です。 そして、そのルールを書きこむのが、CGA スクリプト (ルール ファイル) という一連の処理 (コマンド) を記述したスクリプトです。
CGA スクリプトを作成して、実際にルールをどのように設定していくかを紹介します。
演習 ・準備 ・CGA スクリプトの記述 ・属性 ・基本的なオペレーション ・今回作成した CGA 準備 プロジェクトの作成から続けて行う場合は、ステップ 1、2 はスキップしてください。
[スタート] → [すべてのプログラム] → [ArcGIS] → [CityEngine 202x.x] をクリックし、CityEngine を起動します。
[Navigator] ウィンドウで、前章で作成したプロジェクトの scenes フォルダーを開き、保存したシーン ファイル (MyScene1.cej) をダブルクリックして開きます。
[Scene] ウィンドウ → [New Shapes] のチェックボックスをオフにして、前章で作成したシェープを非表示にします。 また、Streetnetwork レイヤーを展開し、Blocks レイヤーのチェックをオンにして表示します。</description></item><item><title>オフラインで参照するためのベースマップを配置</title><link>/fieldmaps/get-started/offline/deploy-basemap/</link><pubDate>Fri, 31 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/fieldmaps/get-started/offline/deploy-basemap/</guid><description>オフライン調査のために、オフライン ベースマップの設定 を行うことができます。組織で共有されているタイルパッケージを使用、もしくは独自の背景データをパッケージ ファイルとして端末に配置することで Field Maps モバイル アプリ上で利用できます。ファイルは USB ケーブルやクラウド ドライブなどを介してコピーすることができ、オフライン環境でも利用可能です。パッケージ ファイルの作成には ArcGIS Pro が必要です。
組織のタイル パッケージを利用 Field Maps Web アプリ上で、組織で共有されているタイル パッケージをオフライン ベースマップとして設定することができます。
オフライン利用を行う Web マップを Field Maps Web アプリで開きます。
[オフライン] タブをクリックします。
[ベースマップとタイル パッケージ] セクションを開き、[組織のタイル パッケージ] を選択します。
[参照] をクリックし、組織で共有されている任意のタイルパッケージを、[タイル パッケージの選択] から選択します。
[保存] をクリックします。
独自のタイル パッケージを利用 独自の背景データをパッケージ ファイルとして端末に配置することで Field Maps モバイル アプリ上で利用できます。
パッケージ ファイルの作成 ArcGIS Pro で、下記のいずれかのパッケージ ファイルを作成します。</description></item><item><title>メンバーの追加</title><link>/online/get-started/setup/admin/add-members/</link><pubDate>Mon, 13 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/get-started/setup/admin/add-members/</guid><description>組織サイトの構成を設定後、管理者はメンバーを組織サイトに招待することができます。メンバーとは、組織サイトにサイン インできるアカウントを持ったユーザーを指します。
組織サイトに招待できるメンバー数は、ご契約内容や契約期間に応じて異なります。
管理者またはメンバーを招待できる権限を持っているユーザーとして ArcGIS Online にサイン インします。
サイト上部の [組織] タブ → [メンバー] タブをクリックします。
[メンバーの招待] をクリックします。
[招待メールを送信せずにメンバーを自動的に追加] を選択し、[次へ] をクリックします。
メンバーを招待する方法は、下記 3 種類から選択できます。(組織固有のログインを使用している場合は、追加で 2 種類の方法が表示されます。)
招待メールを送信せずにメンバーを自動的に追加
招待する管理者が各メンバーのユーザー名と一時パスワードをあらかじめ設定し、メンバーにユーザー名とパスワードを別途通知して招待する方法です。招待メールは送信されません。メンバーは初回のサイン イン時にパスワードの変更を求められます。
メンバーを追加し、電子メールでそのメンバーに通知
招待する管理者が各メンバーのユーザー名のみをあらかじめ設定する方法です。指定したメールアドレスのメンバーに ArcGIS Online から招待メールが送信されます。招待用メールを受け取ったメンバーは、本文のリンクから組織に加入し、独自のパスワードを作成します。
メンバーが任意のアカウントを使用して加入するよう招待
メンバー自身がユーザー名およびパスワードを設定できる方法です。指定したメールアドレスのメンバーに ArcGIS Online から招待用メールが送信されます。招待メールを受け取ったメンバーは、本文のリンクから組織に加入し、新しいアカウントを作成するか、既存の ArcGIS 個人向けアカウントを移行できます。組織の構成に応じて、新しいアカウントには、SAML、OpenID Connect、ArcGIS、またはソーシャル ログインが使用できます。
[新規メンバー] をクリックします。
複数人を一括で追加したい場合は、[ファイルの新規メンバー] をクリックします。詳細は「ArcGIS Online の複数の組織メンバーを一括で招待するテキスト ファイル」をご参照ください。
管理者は招待するメンバーの [名]、[姓]、[電子メール アドレス]、サイン イン時に使用する [ユーザー名]、[ユーザー タイプ]、[ロール]、[一時パスワード] を設定します。別のメンバーを追加する場合は [次に、別のメンバーを追加] をクリックして、ユーザー情報を入力します。</description></item><item><title>GIS データを使った作業</title><link>/cityengine/tutorials/essentials/work-with-gis-data/</link><pubDate>Thu, 22 Dec 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/tutorials/essentials/work-with-gis-data/</guid><description>チュートリアル データは、[Help] メニュー → [Download Tutorials and Examples&amp;hellip;] を選択し、[CityEngine Tutorial] からダウンロードできます。
このチュートリアルは、Houseal Lavigne Associates の Devin Lavigne 氏との共同作業で作成されました。
概要 GIS データを扱うことは、都市計画にとって重要なワークフローです。このチュートリアルでは、GDB インポートについて紹介し、実際の GIS 情報を使用して 3D 都市をプロシージャルに作成する方法について説明します。
既存の GIS 情報が存在する場合、CityEngine はそのデータをインポートして、すべての空間属性とともにジオメトリにアクセスすることができます。例えば、セットバック情報を持つ区画は、この情報を CityEngine に渡してゾーニング・エンベロープを素早く生成したり、既存の土地利用情報を使ってプロトタイプの建物を生成したりすることが可能です。この機能は、再開発のコンセプトや、コンセプトを既存の開発コンテクストに適合させる場合に特に便利です。このような場合、既存の GIS 情報から既存のコンテクストを簡単に生成し、特定の区画に再開発の機会を適用することができます。
このチュートリアルでは、デトロイト市によるインフィル開発の定量化・可視化に CityEngine が使用された実際のユースケースを中心にご紹介します。2021 年 5 月、米国住宅都市開発省 (HUD) は、高い競争力を持つ憧れの Choice Neighborhoods 助成プログラムの勝者としてデトロイトを選びました。この助成金は、デトロイトのダウンタウン西側に位置するコークタウン地区に、500 戸の手頃な価格の住宅を建設するためのものです。
この地域に対するデトロイト市の計画は、都市計画開発局と住宅再生局が 18 ヶ月をかけて開発した Greater Corktown Framework を基にしています。市の指導者、住民、地域団体、非営利団体、民間開発コミュニティが協力して、近隣地域の活性化と課題に対処するためのデトロイトの入札を行いました。Greater Corktown Framework では、以下のことを求めています。
困窮した公的支援住宅を代替する。
教育、雇用、健康に関する世帯の成果を向上させる。
手頃な価格の住宅と市場価格帯の住宅をよりよく統合し、すべての人にとって快適で多様性のあるコミュニティを確保する。
治安の改善や幼児教育などのアメニティや資産を提供するために、困難な状況にある地域に再投資を行う。
Greater Corktown Framework のフォローアップ実施活動として、フレームワークの提言と政策の可視化に CityEngine が使用され、そのダッシュボードとレポートが助成金申請と将来の意思決定に役立てられました。このチュートリアルでは、市の GIS 情報を使用して、このプロジェクトと同様の方法で作業を行い、既存の GIS 情報を使用する際の一般的なワークフローとタスクについて説明します。</description></item><item><title>チュートリアル 3: マップ制御</title><link>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-3-map-control/</link><pubDate>Tue, 29 Nov 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-3-map-control/</guid><description>チュートリアル データ チュートリアル データは、[Help] メニュー → [Download Tutorials and Examples…] を選択し、[CityEngine Tutorial] からダウンロードできます。
概要 都市は広大で複雑であり、多数の形状やオブジェクトを含んでいるため、一度に1つの建物の属性を制御するのは難しい場合があります。このチュートリアルでは、マップを使って都市の外観を制御する方法を学習します。
演習 ・Part 1: Inspector による CGA ルール パラメーターの探索 ・Part 2: 高さのマップ制御の設定 ・Part 3: スカイラインの高さをマップと接続 ・Part 4: 土地利用タイプをマップで制御 Part 1: Inspector による CGA ルール パラメーターの探索 最初に Inspector ウィンドウで CGA ルール パラメーターがどのように使用されるのかを学習します。
Scene フォルダーから、mapcontrolTutorial_01.cej シーンを開きます。
シェープを選択します。 [Inspector] ウィンドウでシェープを調べると、シェイプに ルール パラメータが割り当てられていないことがわかります。</description></item><item><title>データの編集に関する設定を変更したい</title><link>/online/users-guide/manage-data/privilege/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/manage-data/privilege/</guid><description>データの編集に関するさまざまな設定を変更できます。
編集の有効化 データを編集できるようにします。
フィーチャ レイヤーのアイテム詳細ページの [設定] タブ → [編集の有効化] チェックボックスをオンにします。
[どのような種類の編集が許可されていますか？] で許可する編集の権限を選択します。
[保存] をクリックします。
既に保存済みの Web マップにレイヤーを追加している場合、レイヤーの編集が不可の状態を保持しています。Web マップで編集ができない場合は、上記の設定後にレイヤーを追加し直し、再度保存してください。
オフラインで利用する 現地調査アプリでオフライン利用ができるようにします。
フィーチャ レイヤーのアイテム詳細ページの [設定] タブ → [同期の有効化] チェックボックスをオンにします。 [保存] をクリックします。 編集者、編集日時の自動記録 フィーチャごとに、作成者、作成日時、更新者、更新日時が自動記録されるフィールドを作成し、アプリ上で表示できるようにします。
フィーチャ レイヤーのアイテム詳細ページの [設定] タブ → [データを編集したユーザー (編集者名、編集日時) を記録します。] チェックボックスをオンにします。 [保存] をクリックします。 フィーチャ レイヤーに [CreationDate]、[Creator]、[EditDate]、[Editor] の列が自動で追加され、それぞれフィーチャの作成日時と作成者、更新日時と更新者が自動記録されます。 フィーチャの閲覧・編集権限の制御 フィーチャの閲覧・編集権限を細かく制御します。
フィーチャ レイヤーのアイテム詳細ページの [設定] タブ → [データを編集したユーザー (編集者名、編集日時) を記録します。] チェックボックスをオンにします。</description></item><item><title>シーンのブックマークを作成したい</title><link>/online/users-guide/scene/bookmark/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/scene/bookmark/</guid><description>Scene Viewer で表示されている状態をスライドに保存しておくことができます。スライドには、レイヤーの表示設定、日光の設定、表示範囲などを含めることができます。
Scene Viewer でレイヤーを含むシーンを開くか、シーンにレイヤーを追加し、シンボルを設定します。 各レイヤーの表示設定や、レイヤーの表示/非表示、シーンの表示範囲を決めます。 [スライド マネージャー] をクリックします。 [スライドのキャプチャ] をクリックします。 スライドが追加されたら、スライドの名称を適切なものに変更します。 手順 2 ～ 5 を繰り返し、[完了] をクリックします。 Scene Viewer の下部にマウス カーソルを合わせて表示されるスライドをクリックすると、各ビューにジャンプできます。</description></item><item><title>ラベルを変更したい</title><link>/online/users-guide/map/label/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/map/label/</guid><description>マップ上のフィーチャにテキストを表示します。
Map Viewer でレイヤーを含むマップを開くか、マップにレイヤーを追加します。 [レイヤー] ウィンドウで、ラベルを適用するレイヤーを選択します。 [設定] ツールバーの [ラベル] をクリックします。 [フィーチャのラベル作成] ウィンドウで、[ラベルの有効化] 切り替えボタンをオンにします。 使用する PC の画面サイズによって、[設定] ツールバーの [ラベル] などのツールが [その他] タブ内に隠れている場合があります。
[ラベル クラスの追加] をクリックした後、必要に応じてラベル フィールドの変更、ラベル フィルターの編集、ラベル スタイルの編集等を行います。 ラベル フィールドの変更 [ラベル フィールド] の [新しい式] をクリックします。次にフィールドを選択し、ラベルに使用する属性フィールドを選択します。
属性フィールドの代わりに、Arcade で記述したカスタム属性式を使用できます。 [式の使用] &amp;lt;/&amp;gt; をクリックし、エディター ウィンドウを使用して式を作成します。詳細はヘルプをご参照ください。
ラベル フィルターの編集 [フィルター] の [ラベル フィルターの編集]をクリックします。[式の追加] をクリックしてフィルターを設定します。 詳細はヘルプをご参照ください。
ラベル スタイルの編集 [ラベル スタイルの編集] をクリックします。フォント、テキスト サイズ、配置などのラベルのスタイルを変更します。 詳細はヘルプをご参照ください。
ラベル クラスの名前を変更するためにはラベル クラス名の横にある [オプション] をクリックして [名前の変更] をクリックし、新しい名前を入力した後 [OK] をクリックします。 また、ラベル クラスを削除するにはラベル クラス名の横にある [オプション] をクリックしてから [削除] をクリックします。</description></item><item><title>マップの作成</title><link>/insights/tutorial/gcp/page2/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/insights/tutorial/gcp/page2/</guid><description>マップの作成
マップに可視化するためには位置情報が不可欠です。先の演習の最後に「従業員_新宿.Table」や「オフィス.Table」の [データ テーブル] を表示して、テーブル内に「住所」、「緯度経度」といった位置情報が格納されていることを確認しました。
今回は、従業員の居住地は「従業員_新宿.Table」の「緯度経度」フィールド、事業所の位置は「オフィス.Table」の「住所」フィールドを使用して可視化を行います。
「従業員_新宿.Table」の右横にある [データセットのオプション] → [位置の有効化] をクリックします。
以下のようにパラメーターを設定して、[実行] をクリックします。
[位置情報の種類] : 座標 (デフォルト) [ X (経度)] : 経度 [ Y (緯度)] : 緯度 [空間参照]: 4326 ‐ GCS WGS 1984 [同じフィーチャの繰り返し] をオン 処理が完了すると、自動的に「従業員_新宿.Table」に [座標] フィールドが追加されます。
座標または住所で位置を有効化した場合では、同じポイントのフィーチャはデフォルトで 1 つのフィーチャに集約されます。全てのポイント フィーチャを集約せずに維持するには、[位置の有効化] で [同じフィーチャの繰り返し] パラメーターをオンにする必要があります。
[座標] フィールドを選択し、右側のページにドラッグすると表示される [マップ] 領域でドロップすれば、従業員の居住地を示す [マップ カード] が作成されます。これで従業員の居住地を「緯度経度」を用いて、マップ上に可視化することができました。マップの識別を分かりやすくするために、左上の [カード 1 ] をクリックして、[従業員居住地] と変更します。
「オフィス.</description></item><item><title>他組織のメンバーとコンテンツを共有したい</title><link>/online/users-guide/share/other-org/</link><pubDate>Tue, 30 Nov 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/share/other-org/</guid><description>組織外のメンバーが ArcGIS Online の組織アカウントを保有している場合は、そのメンバーを自組織のグループに招待することで、グループ内のコンテンツを共有できます。グループを作成する権限が必要です。 グループの作成 組織サイトで [グループ] ページを表示し、[マイ グループ] タブの [グループの作成] をクリックします。
[名前]、[サマリー]、[タグ] を入力します。
サムネイル画像を追加したい場合は、[画像のアップロード] をクリックして設定します。
[グループのメンバーシップ] の以下のオプションをそれぞれ選択します。
このグループを表示できる人 このグループに所属できるユーザー グループへの参加方法 コンテンツを提供できるユーザー グループの [メンバー] タブでメンバー全員のリストを表示できるユーザー 各オプションの詳細はヘルプをご参照ください。
[グループの指定] の以下のオプションを必要に応じて有効化します。
共有の更新 管理グループ Open data 各オプションの詳細はヘルプをご参照ください。
[保存] をクリックします。
メンバーの招待 上で作成したグループのページを開きます。
[メンバーの招待] をクリックします。
グループに追加するメンバーを検索します。
組織外のメンバーを追加する場合は、[ArcGIS Online 組織のすべてのメンバーを検索します。] フィルターを有効化します。</description></item><item><title>(オプション) オフライン利用可能な背景地図の利用</title><link>/business-analyst/pro/get-started/data/offline_basemap/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/business-analyst/pro/get-started/data/offline_basemap/</guid><description>2022 年版以降のデータセットでは、オフラインで利用可能な背景地図 (広域地図・公共地図) は、個別にダウンロードいただくことで利用可能となります。ご利用される場合は、以下の手順で背景地図をダウンロードし、データの配置を行ってください。
インターネット接続環境で BA Pro を操作する場合、ArcGIS Online で配信されているオンライン背景地図もご利用いただけます。
ステップ１：背景地図の入手 「BA20xx年版データのダウンロードご案内」に記載された、オフライン背景地図のダウンロード用 URL にアクセスし、以下の zip ファイルを任意の場所にダウンロードします。
広域地図.zip 公共地図.zip ステップ２：背景地図の配置 背景地図を利用するために、背景地図データの解凍および利用のために必要な各種データ一式を所定の場所に配置します。
zip 圧縮された背景地図を、「BA20xx年版データのダウンロードご案内」に記載されたパスワードを用いて解凍します。 解凍が終了したら、広域地図・公共地図の両方について、フォルダーごと以下のフォルダー内にコピーします。 C:\ArcGIS\Business Analyst\JPN_Esrijapan_20xx\Data\Basemap Data
データセットのデフォルトのインストール先に基づいて説明を行っています。それ以外のフォルダーに配置もしくはインストールした場合は読み替えてください。
ArcMap 版 BA Desktop をご利用の場合のみ 以下の設定用ファイルを任意の場所にダウンロードして解凍します。 背景地図設定用ファイル 解凍したフォルダー内に保存された各データを、それぞれ以下のフォルダー内にコピーします。 データ名 コピー先のフォルダー ・Business Analyst 20xx Koiki.mxd・Business Analyst 20xx Public.mxd C:\ArcGIS\Business Analyst\JPN_Esrijapan_20xx\Data ・広域地図.lyr・広域地図（グレースケール）.lyr・公共地図.lyr・公共地図（グレースケール）.lyr C:\ArcGIS\Business Analyst\JPN_Esrijapan_20xx\Dataset\ArcGIS Online Maps ステップ３：背景地図の利用 配置した背景地図を ArcGIS Pro、ArcMap それぞれで利用する方法を説明します。</description></item><item><title>ダウンロード</title><link>/drone2map/get-started/download/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/drone2map/get-started/download/</guid><description>Drone2Map インストーラーのダウンロード MyEsri サイトへアクセスします。
MyEsri ダウンロード ページにアクセスし、Drone2Map プログラムと必要に応じてパッチをダウンロードします。
ダウンロード ページへのアクセス方法、ダウンロード方法は、 「製品ダウンロード」 ページをご参照ください。</description></item><item><title>チュートリアル ビデオ</title><link>/business-analyst/web/tutorial/tutorial-video/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/business-analyst/web/tutorial/tutorial-video/</guid><description>下記のビデオを視聴することで、BA Web and Mobile Apps の各種ツールの操作方法を学んでいただけます。
アプリケーションのバージョンアップに伴い、ビデオ内と実際のアプリケーションとでユーザー インターフェイスが異なる場合があります。
機能紹介ビデオ BA Web App の各種ツールの操作方法を学ぶことができるビデオです。 下表のリンクをクリックすると、別タブでビデオを再生できます。
機能紹介ビデオでは、日本語字幕をご利用いただけます。ビデオを開いたら、画面右下の [CC] ボタンをクリック → [Japanese] を選択してください。
BA Web App を使い始めたい ビデオ名 (参考訳) 説明 ArcGIS Business Analyst Web App の利用開始 BA Web App を初めて利用する方向けに、初回起動時のプロジェクトの作成や、ガイド ツアーの実施方法についてご紹介します。 自社保有のデータを追加したい ビデオ名 (参考訳) 説明 Web マップおよびレイヤーの追加 Web マップおよびレイヤー ツールを使用して、BA Web App に ArcGIS Online や Portal for ArcGIS 上のコンテンツを追加する方法を学べます。 ファイルのインポート ツールの使用 ファイルのインポート ツールを使用して、BA Web App にテーブル データやシェープファイルをインポートする方法を学べます。 カスタム データの設定ツールの使用 カスタム データの設定ツールを使用して、独自データをカスタム変数として設定し、BA Web App で利用する方法を学べます。 商圏を作成したい ビデオ名 (参考訳) 説明 位置の検索ツールの使用 位置の検索ツールを使用して、任意の位置を起点とした商圏を作成する方法を学べます。 区画の選択ツールの使用 区画の選択ツールを使用して、任意の行政区画を商圏として設定する方法を学べます。 ポリゴンの描画ツールの使用 ポリゴンの描画ツールを使用して、手書きポリゴンを商圏として設定する方法を学べます。 マップを作成したい ビデオ名 (参考訳) 説明 カラーコード マップを作成 バージョン 23.</description></item><item><title>メンバーの削除</title><link>/online/get-started/administer/members/delete-members/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/online/get-started/administer/members/delete-members/</guid><description>ArcGIS Online の組織メンバーを削除します。
管理者権限を持つユーザーで ArcGIS Online にサイン インします。
[組織] ページの [メンバー] タブ上で、削除したいメンバーを検索します。
メンバー名の一番右にある […] → [メンバーの削除] をクリックします。
[グループとコンテンツの移動] が表示された場合、[メンバーの検索] ボックスで、組織内の他のメンバーを検索します。
削除するメンバーが所有するグループとコンテンツを移行する他のメンバーを指定します。
アイテムやグループを所有している状態では、メンバーを削除することができません。
[移動するコンテンツ]、[移動するグループ] 右の [すべて表示] をクリックして、削除するユーザーが所有するコンテンツやグループの一覧を表示することができます。一覧内のコンテンツやグループのそれぞれのアイテム詳細ページを開いて、個別に所有者の変更を行うこともできます。
[メンバーの削除] をクリックします。
グループとコンテンツの移動と同時に、Esri アクセスの無効化や割り当てられているライセンスの取り消しが行われ、ユーザーが削除されます。</description></item><item><title>処理結果の確認</title><link>/drone2map/quick-start/2d_mapping/2dmapping_result/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/drone2map/quick-start/2d_mapping/2dmapping_result/</guid><description>結果の確認 処理が完了すると、[コンテンツ] ウィンドウの「画像プロダクト」グループに「トゥルー オルソ」レイヤーが、「DEM プロダクト」グループに「数値表層モデル」レイヤーが追加されます。
また、[2Dマップ] ビューには高解像度のトゥルー オルソが表示されます。
レイヤーの表示・非表示、マップ上で画面移動やズームを行い、トゥルー オルソを確認します。</description></item><item><title>処理結果の確認</title><link>/drone2map/quick-start/2d_rapid/2drapid_result/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/drone2map/quick-start/2d_rapid/2drapid_result/</guid><description>処理結果の確認 処理が完了すると、[コンテンツ] ウィンドウの「画像プロダクト」グループに「トゥルーオルソ」レイヤーが追加されます。
レイヤーの表示・非表示、マップ上で画面移動やズームを行い、トゥルーオルソを確認します。
[高速] テンプレートは処理時間を低減するため、低解像度のプロダクトを生成します。
高解像度のプロダクトを生成したい場合は、[オプション] ウィンドウにおいて手動で解像度パラメーターを変更するか、[2D プロダクト] テンプレートで処理を実行してください。</description></item><item><title>処理結果の確認</title><link>/drone2map/quick-start/3d_mapping/3dmapping_result/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/drone2map/quick-start/3d_mapping/3dmapping_result/</guid><description>結果の確認 処理が完了すると [コンテンツ] ウィンドウ → [3D プロダクト] グループに「ポイント クラウド」 レイヤーと「3D メッシュ」レイヤーが、[標高サーフェス] に作成した「DEM」レイヤーが追加され、[3D マップ] には、ポイント クラウドと 3D メッシュが表示されます。
[コンテンツ] ウィンドウで「ポイント クラウド」レイヤーのチェック ボックスをオフにすると、3D メッシュのみを表示することができます。
レイヤーの表示・非表示、画面移動やズームを行い、結果を確認します。
[3D マップ] のマウス操作は、マウスの左ドラッグで画面移動、中央のホイールの回転で拡大 / 縮小、シフトキー + 右ドラッグで回転や傾斜の動作ができます。
良い結果を得るには、地上基準点(GCP) を使用し、3D プロダクトを生成します。GCP を使用しない場合、誤った標高値によって正しく結果が表示されない場合があります。</description></item><item><title>高度な CGA</title><link>/cityengine/get-started/quickstart-tutorials/advanced-cga/</link><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/get-started/quickstart-tutorials/advanced-cga/</guid><description>概要 CGA の作成で作成したモデルの区画や建物の形状を整え、日本の戸建て住宅のような感じにするために、区画と CGA ルールを改良します。
演習 ・区画の調整 ・フットプリントの生成 ・分岐の使用 ・今回作成した CGA CGA の作成 での CGA ルールは以下のような記述になっています（以下のコードをコピー &amp;amp; ペーストして利用することもできます。）
「#」 以下はコメント文ですので実際には書く必要はありません。
attr Height = rand(5,20) #5~20m の間でランダムに高さを設定 @Color attr roofcolor = listRandom(&amp;quot;#ff7f50;#9acd32;#ff4500&amp;quot;) @Color attr wallcolor = listRandom(&amp;quot;#ffff00;#00ffff;#dda0dd&amp;quot;) Footprint--&amp;gt; extrude(Height) #[Height] 属性に基づいて立ち上げ House House--&amp;gt; comp(f){top: Roof | side: Wall} #シェープをトップ（屋根）とサイド（壁）に分割 Roof--&amp;gt; roofGable(20,1,1) #Gable（切妻型）の屋根を設定 color(roofcolor) Wall--&amp;gt; color(wallcolor) 区画の調整 CityWizard のデフォルト設定で作成された区画は、日本の戸建て住宅としては大きすぎるので、各区画の面積が 100 ～ 150 平方メートルになるように設定します。</description></item><item><title>ルール ベースのモデリング</title><link>/cityengine/tutorials/essentials/rule-based-modeling/</link><pubDate>Wed, 11 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/tutorials/essentials/rule-based-modeling/</guid><description>チュートリアル データは、[Help] メニュー → [Download Tutorials and Examples&amp;hellip;] を選択し、[CityEngine Tutorial] からダウンロードできます。
このチュートリアルは、Houseal Lavigne Associates の Devin Lavigne 氏との共同作業で作成されました。
概要 CityEngine は「プロシージャル モデリング アプリケーション」と呼ばれ、2D の形状が一連の手順 (CGA ルール ファイル) を経て 3D のモデルになります。CityEngine の強みは CGA (Computer Generated Architecture) にあります。CityEngine のシェープ グラマーである CGA は、建築物の 3D コンテンツを生成するために指定できる独自のプログラミング言語です。基本的には、CGA のルールを形状に割り当てたり、適用したりすることで 3D モデルが作成されます。 3D モデルの複雑さは、CGA のルールとその中の指示によって決まります。単純な CGA ファイルでは、建物のフットプリント 形状を取得し、それを押し出して 3D の形状や集合体にすることができます。 一方、より複雑な CGA ルールでは、集合体のファサードにテクスチャを適用したり、他のパーツに分割して、豊富で詳細な 3D モデルを生成したりすることができます。
CGA を書くことにおいての秘訣の 1 つは、ルールを段階的にオーサリングし、その都度機能を組み込んでいくことです。望ましい結果を得るための計画を立てることは重要ですが、500 行のコードを書いてそのまま進めるわけではありません。むしろ、段階的にルールを構築し、結果をテストしながら進めていくのです。
このチュートリアルでは、単純なフットプリントから一連の 3D 建物を作成するルールのオーサリングについて説明します。
演習 ・シーンを開く ・Hello, World!</description></item><item><title>チュートリアル 4: 道路データのインポート</title><link>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-4-import-streets/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-4-import-streets/</guid><description>チュートリアルデータ チュートリアル データは、[Help] メニュー → [Download Tutorials and Examples…] を選択し、[CityEngine Tutorial] からダウンロードすることができます。
概要 チュートリアル 4 では、外部からインポートした道路データを扱う方法をご紹介します。外部のアプリケーションで作成、またはデータベースから導入された*.dxf、*.osm または*.shp ファイル フォーマット内にある道路ネットワーク データを CityEngine にインポートし、街作成のために初期データとして使用します。
演習 ・Part 1: DXF ファイルのインポート ・Part 2: マイナー道路の生成 ・Part 3: OpenStreet Map (OSM) データをインポート ・Part 4: 衛星画像マップ レイヤーの追加 ・Part 5: シェープファイルとジオデータベースをインポート CityEngine の道路ネットワークは、グラフノード (交差点) とグラフエッジ (道路セグメント) で構成されています。これらは、成長する道路ツールで生成したり、CityEngine で手動で描画したり、DXF や SHP ファイルなどの外部ファイルからインポートしたりすることができます。</description></item><item><title>写真やファイルをフィーチャに添付したい</title><link>/online/users-guide/manage-data/attachment/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/manage-data/attachment/</guid><description>フィーチャ レイヤーの各フィーチャに画像などファイルを添付したり、モバイル端末のカメラで撮影した画像を現地調査アプリで添付したりすることができます。この機能を使用するには、レイヤーの設定が必要です。
添付ファイルの有効化 フィーチャ レイヤーのアイテム詳細ページを開きます。
[概要] タブに表示されている、[レイヤー] 項目内で添付ファイルを有効にしたいレイヤーをクリックします。
[添付ファイルの有効化] をオンにします。
Map Viewer でファイルの添付 ファイルを添付するには、レイヤーに対して編集が有効化されている必要があります。
Map Viewer にレイヤーを追加します。
右側のツール メニューから [編集] をクリックします。
新しいフィーチャを作成、または既存のフィーチャを編集します。
[添付ファイル] で [追加] をクリックします。
[ファイルの選択] で添付したいファイルを選択し、[追加] をクリックして、[更新 (アップデート)] をクリックします。
・添付可能なファイルのサイズは、 1 ファイルにつき 10 MB の制限があります。
・添付可能なファイルの形式についてはヘルプをご参照ください。</description></item><item><title>ArcGIS Pro からフィーチャ レイヤーを公開したい</title><link>/online/users-guide/create-data/feature/arcgispro/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/create-data/feature/arcgispro/</guid><description>ArcGIS Pro 上のベクター データをフィーチャ レイヤーとして ArcGIS Online に公開します。「ホスト フィーチャ レイヤーの公開」権限が必要です。
それぞれのステップの詳細な手順は、「ArcGIS Pro 逆引きガイド」をご参照ください。
ArcGIS Pro を起動し、プロジェクトを作成します。
ArcGIS Pro 逆引きガイド「1-4. ArcGIS Pro の起動と保存」
空のフィーチャクラスを作成、もしくは既存データを追加します。
ArcGIS Pro 逆引きガイド「8-1. 新しくデータを作成したい」、「2-3. マップにデータを追加・削除したい」
空のフィーチャクラスを作成した場合は、フィールドを作成、必要に応じて、データ入力時の選択リスト (ドメイン) を作成します。
ArcGIS Pro 逆引きガイド「9-3. 新しいフィールドを作成したい」、「9-10. 入力値をリストから選べるようにしたい」
ArcGIS Online にサイン インしていることを確認し、[コンテンツ] ウィンドウで公開するレイヤーを右クリックし、[共有] → [Web レイヤーとして共有] をクリックします。
[Web レイヤーとして共有] ウィンドウで、[名前]、[概要]、[タグ] を入力し、[レイヤー タイプ] は [フィーチャ] を選択します。
Web レイヤーの [名前] には、半角英数字およびアンダースコア (_) での入力を推奨します。また、既に組織サイト上に存在するサービス名と同じ名前は使用できません。公開後、ArcGIS Online のアイテム詳細ページで、わかりやすい日本語名に変更できます。</description></item><item><title>ポップアップの内容を変更したい</title><link>/online/users-guide/map/popup/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/map/popup/</guid><description>フィーチャの属性情報を表示する吹き出しの内容を変更します。
Map Viewer でレイヤーを含むマップを開くか、マップにレイヤーを追加します。
[レイヤー] ウィンドウで、ポップアップを設定するレイヤーを選択します。
[設定] ツールバーの [ポップアップ] をクリックし、内容を変更します。 [ポップアップの有効化]
切り替えボタンをオンにすることでポップアップを有効化することができます。レイヤーのポップアップを非表示にするには、切り替えボタンをオフにします。
[タイトル]
タイトルの入力・変更ができます。[{}] をクリックして、データからフィールドを選択します。
[フィールドリスト]
フィールド リストのタイトルや説明を追加できます。また、ポップアップに表示するフィールドを選択できます。
[添付ファイル]
添付ファイルが含まれている場合は、自動で [添付ファイル] リストが追加されます。また、タイトルや説明を追加したり、添付ファイルの表示方法を選択できます。
[コンテンツの追加]
画像やチャート、テキストなどのメディアをポップアップに追加することができます。
ポップアップの構成についての詳細はヘルプをご参照ください。</description></item><item><title>オフライン マップの操作</title><link>/fieldmaps/get-started/offline/edit-sync/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/fieldmaps/get-started/offline/edit-sync/</guid><description>オフライン マップを Field Maps モバイル アプリで操作します。オフライン環境でデータの収集を行ったのち、インターネット接続がある環境で編集データの同期を行います。
オフライン マップでデータの収集 Field Maps モバイル アプリを開きます。
Field Maps のマップ一覧の画面で、オフライン エリアを作成したマップ名をタップします。
エリア名をタップして、オフライン マップを開きます。
独自の参照用ベースマップを配置した場合は、右上の […] → [ベースマップ] をタップし、追加したパッケージ ファイルをベースマップとして利用できることを確認します。
オフライン環境でデータの編集を行います。編集したデータは端末に保存されます。
収集したデータの同期 端末をインターネットに接続します。 オフライン エリア一覧の画面で同期するエリア名右の […] → [同期] をタップします。 または、マップを開いた状態で [↑↓] → [同期] をタップします。 デフォルトでは、インターネットに接続して 15 分後に自動的に同期が行われます。自動同期を無効にする場合は、アプリの [プロファイル] 設定で [自動同期] のトグルをオフにします。
モバイル端末上のオフライン エリアを削除したい場合、モバイル アプリから削除することができます。また、元のファイルを削除したい場合は Web アプリ上で削除します。</description></item><item><title>Business Analyst ツールバー</title><link>/business-analyst/pro/tips/functionality/ba-toolbar/</link><pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/business-analyst/pro/tips/functionality/ba-toolbar/</guid><description>本ページでは、ArcMap 版の [Business Analyst] ツールバーから実行できる各種機能が、BA Pro でどれだけ利用できるかを説明します。
分析プロジェクト 機能名 (ArcMap 版) BA Pro への実装 機能名 (BA Pro) 関連チュートリアル 備考 分析プロジェクトの作成 ◯ プロジェクトの作成 事前準備 pro 分析範囲 機能名 (ArcMap 版) BA Pro への実装 機能名 (BA Pro) 関連チュートリアル 備考 分析範囲の作成 - - - BA Pro では、[目標物リストからポイントを生成] ツールのような一部の Business Analyst ツール内で分析範囲を設定可能 店舗の設定 BA Pro では、標準機能を利用して店舗ポイントの作成ができます。</description></item><item><title>インストールとアンインストール</title><link>/drone2map/get-started/installuninstall/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/drone2map/get-started/installuninstall/</guid><description>Drone2Map のインストール Drone2Map をインストールする手順を説明します。
必ず管理者権限を持つ半角英数文字名のユーザー アカウントでコンピューターにログインして作業を行ってください。
Drone2Map の実行ファイル (*.exe) をダブルクリックし、インストールを開始します。
プログラムが自動的に展開されるので、ダイアログに従ってインストールしてください。
Drone2Map がインストールされたら [完了] をクリックします。
続けて 「ArcGIS Drone2Map 日本語パック」 のインストールが開始します。
Drone2Map 日本語パックのセットアップが終了したら [OK] をクリックします。
パッチおよび任意プログラムのインストールについて
Drone2Map のパッチをインストールする場合は、続いてインストールをしてください。
以上で Drone2Map のインストールは完了です。
Drone2Map のアンインストール Drone2Map をアンインストールする手順を説明します。
必ずアンインストール前にオフライン設定の解除を行ってください。
Windows の [コントロール パネル] → [プログラムと機能] を開きます。
「ArcGIS Drone2Map 日本語パック」 → 「ArcGIS Drone2Map」 の順にアンインストールします。各プログラムについて [アンインストールと変更] をクリックしてアンインストールを実行します。</description></item><item><title>ガイド ツアーの実行</title><link>/business-analyst/web/tutorial/guided-tour/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/business-analyst/web/tutorial/guided-tour/</guid><description>BA Web App では、ガイド ツアーを利用できます。ガイド ツアーは、本アプリの操作方法をポップアップ ガイドに従いながら学ぶことができる機能です。
詳細な操作を具体的にレクチャーしてくれるため、初めてアプリを触るユーザーでも、初歩的な操作から高度な操作まで、簡単に習得することが可能です。
ツアーを完了すると、経験値としてポイントが加算され、獲得ポイントに応じてバッジを獲得できます。バッジを獲得することで、次のレベルのツアーを実行できるようになります。なお、一度完了したツアーは何度でもやり直すことができます。
一部のツアーはクレジットを消費します。また、「特定の条件を満たすエリアの検索」などのツアーは、解析する国を日本に設定していると実行できません。これらのツアーを実行する場合は、解析する国をアメリカに変更してから実行してください。
ガイド ツアーを利用する方法は、以下の通りです。
アプリ右上の [アカウントの詳細] → [ガイド ツアー] をクリックし、[ガイド ツアー] ダイアログを開きます。 ガイド ツアーの一覧の中から実行したいツアーを選択し、[移動] をクリックします。 ツアーが開始されます。表示されるポップアップの指示に従い、操作を行います。[ヒント] を展開すると、機能に関する説明を閲覧できます。 ツアーが完了すると、[ガイド ツアー] ダイアログが表示されます。別のツアーを行いたい場合は [移動] をクリックし、更にツアーを実行します。実行しない場合は、[閉じる] をクリックしてダイアログを閉じます。 ツアーの進捗は、アプリ上部に表示されます。前のステップに戻る場合は、[戻る] をクリックします。また、ツアーを中断する場合は [ツアーの停止] をクリックします。</description></item><item><title>ライセンス マネージャー</title><link>/cityengine/get-started/setup/license-manager/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/cityengine/get-started/setup/license-manager/</guid><description>ライセンス マネージャーは、 ArcGIS CityEngine や ArcGIS Engine、ArcGIS Desktop とエクステンション製品の同時使用ライセンスを管理するために必要です。
ライセンス マネージャーにより ArcGIS 製品群の同時使用バージョンを任意の台数のマシンにインストールすることで、製品の使用が可能になります。
ライセンス ファイルに記述されている同時使用ライセンスのライセンス数により、ソフトウェアを同時に使用できるユーザーの人数が決まります。
ArcGIS CityEngine 同時使用ライセンスを使用するには、ArcGIS License Manager が既に稼動しているか、新たにインストールする必要があります。
ライセンス マネージャーの詳細やインストール手順については「License Manager ガイド」をご参照ください。
License Manager の各バージョンがサポートしている ArcGIS CityEngine のバージョンについては「サポートされているソフトウェア製品」をご参照ください。</description></item><item><title>空間解析機能の実行</title><link>/insights/tutorial/gcp/page3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/insights/tutorial/gcp/page3/</guid><description>[空間解析機能の実行] 空間解析機能を用いて、事業所から半径 10 km 以上に住んでいる帰宅困難となる従業員を特定します。 事業所が表示されている「オフィス.Table」の「事業所の位置」(カード ２) を選択状態にします。 マップ カード右下の アクションボタンをクリックして、バッファー/到達圏を選択します。 [アクション] ボタンから分析機能にアクセスすることができます。どのような分析を行っていいかわからない場合は、[アクション] ボタンの [回答の検索] タブから対話的に分析を実施することができます。
以下のようにパラメーターを設定して、[実行] をクリックします。 [バッファー処理するレイヤーの選択]: オフィス.Table [距離と単位の設定]: 固定距離、10 キロメートル [バッファー スタイルの選択]: オーバーラップ 処理が完了すると、自動的に「固定距離 1」というテーブル データセットが作成され、レイヤーが「事業所の位置」に出力されます。 バッファーは、ある地点から特定の距離範囲のエリアを作成する機能です。ここでは事業所から 10 km 圏内のバッファーを作成することで、10 km 圏外の従業員の自宅を抽出するのに使用します。
「固定距離 １」では分かりにくいため、レイヤー名を変更します。[データセット名の変更] をクリックして、「オフィスから 10 km」と変更します。
10 km 圏外の従業員を抽出するために、オフィスから 10 km と従業員のデータを重ね合わせます。[従業員居住地」の右上にある「従業員_新宿.Table」レイヤーを「事業所の位置」にドラッグして、[新しいレイヤーの追加] にドロップします。
データの追加は、データ ウィンドウからだけでなく、既にカードに追加されている異なるデータからも可能です。
「事業所の位置」を選択状態にします。マップ カード右下の [アクション] ボタンをクリックして、[空間フィルター] を選択します。</description></item><item><title>データを時系列で見たい</title><link>/online/users-guide/manage-data/time/</link><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/manage-data/time/</guid><description>データの属性に含まれる時系列情報を使用して、ArcGIS Online の Map Viewer 上で時系列のアニメーションでデータを表示することができます。
使用するデータはあらかじめ「フィーチャ レイヤーを公開したい」を参考に作成してください。
時間の有効化 フィーチャ レイヤーのアイテム詳細ページを開き、[概要] タブの [レイヤー] 項目で時間を有効化したいレイヤーをクリックします。
右下の [時間設定] の [有効ではありません] をクリックします。
[時間設定] ダイアログで、[時間の有効化] チェックボックスをオンにします。
[時間フィールド] または [開始時間フィールド] と [終了時間フィールド] に Date 型のフィールドを指定します。
[OK] をクリックします。
タイム スライダーの利用 Map Viewer に時間の有効化を行ったレイヤーを追加します。
Map Viewer の下部にタイム スライダーが表示されます。[再生] または [停止] ボタンをクリックするとアニメーションが再生・停止します。[前へ] または [次へ] ボタンをクリックすると、前後のステップに移動することができます。
タイム スライダーが表示されない場合、[設定] ツール バーの [プロパティ] → [時間] セクションで [時間の有効化] トグルがオンになっていることを確認し、[時間] をクリックします。</description></item><item><title>テクスチャの適用</title><link>/cityengine/get-started/quickstart-tutorials/apply-texture/</link><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/get-started/quickstart-tutorials/apply-texture/</guid><description>概要 高度なCGA では区画を整理したり、屋根の種類を増やしたりして日本の住宅地に見られる戸建て住宅を模した形状を作成しましたが、今回はその仕上げとして、建物モデルにテクスチャを貼り付けてより見栄えの良いものにします。
演習 ・テクスチャ画像の準備 ・テクスチャ貼り付け ・今回作成した CGA テクスチャ画像の準備 テクスチャに使用する画像は、サンプルデータを使用すれば作るまでもありませんが、残念ながら、日本の住宅地の作成に適用できそうなものはあまりありません。
ESRIジャパンが作成した屋根と建物の外観 (ファサード) のテクスチャ画像を ArcGIS Online のページよりダウンロードします。
ダウンロードが完了したら、Zip ファイルを 解凍し、CE2016_ZeroProject/assets/house フォルダーを MyProject プロジェクトの assets フォルダ ー の中にコピーし、Ctrl + F5 キーを押して更新してください。
また、CE_ZeroProject/rules フォルダーには参考用として CGA の作成からテクスチャの適用で作成した CGA ルールのサンプル ファイルが格納されています。
プロジェクトの存在するワークスペースは、インストール後、初めて CityEngine を起動したときに設定しています。
使用しているワークスペースがどこにあるかわからない場合は、[Navigator] ウィンドウ でプロジェクト フォルダーを右クリック → [Properties] → [Resource] → [Location] に記述してあるパスを確認してください。
屋根のテクスチャ [Navigator] ウィンドウの中で MyProject プロジェクトの中の assets → house フォルダーを開きます。</description></item><item><title>チュートリアル 5: シェープのインポート</title><link>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-5-import-initial-shapes/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-5-import-initial-shapes/</guid><description>チュートリアル データ チュートリアル データは、[Help] メニュー → [Download Tutorials and Examples…] を選択し、[CityEngine Tutorial] からダウンロードすることができます。 概要 データのインポートは、CityEngine を使用する上で不可欠な部分です。シェープファイル、ジオデータベース、OBJ、FBX、USD、glTF、DWG、IFC など、多くの形式がサポートされています。詳細については、ダイアログによるインポート を参照してください。 ほとんどのファイルの種類は、次の説明を含むシェープまたは静的モデルとしてインポートできます。
• シェープは、CGA 生成のベースとして機能します。典型的な例はフットプリント データです。
• 静的モデルは、インポート後にスケーリング、回転、および変換できますが、CGA でそれ以上処理することはできません。典型的な例はランドマークの建物です。
このチュートリアルでは、データ形式をインポートする方法を示し、それらをさらに処理するためのワークフローを学習します。
演習 ・Part 1: シェープファイルのインポート ・Part 2: ジオデータベース データのインポート ・Part 3: ポリライン Z シェープのインポート ・Part 4: OBJ からシェープをインポート ・Part 5: OBJ ファイルを建物モデルとして読み込む ・Part 6: アセットをテクスチャ形状または静的モデルとしてインポートする Part 1 :シェープファイルのインポート シェープファイルをインポートするには、次の手順を実行します。</description></item><item><title>表示するデータを限定したい</title><link>/online/users-guide/map/filter/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/map/filter/</guid><description>条件に当てはまるフィーチャのみをマップ上に表示します。
Map Viewer でレイヤーを含むマップを開くか、マップにレイヤーを追加します。 [レイヤー] ウィンドウで、フィルターを適用するレイヤーを選択します。 [設定] ツールバーの [フィルター] をクリックします。 [フィルター] ウィンドウの [式の追加] をクリックします。 式に使用するフィールドを選択します。 [等しい]、[等しくない]、[含む] などの演算子を選択します。 日付フィールドを選択している場合は日付演算子を使用できるようになります。詳細はヘルプをご参照ください。
値の入力ボックスに条件の値を入力します。 複数の式を作成して And/Or 条件を適用することもできます。詳細はヘルプをご参照ください。
[保存] をクリックします。</description></item><item><title>チャートやテーブルに可視化</title><link>/insights/tutorial/gcp/page4/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/insights/tutorial/gcp/page4/</guid><description>チャートやテーブルに可視化 先の演習で、事業所から 10 km 圏外に住んでいる従業員のみを抽出しました。本項では帰宅困難となる従業員のテーブルを利用して、その属性をテーブルとグラフで可視化していきます。
なお、下記の手順で実際に作成したワークブックは、こちらから確認できます。
「帰宅困難となる従業員」のデータセットを展開して、可視化したい任意のフィールドを選択します。その後、右側の余白のページにドラッグして、[チャート] 領域でドロップします。[チャート] 領域でドロップすると、選択したフィールド タイプに応じた [可視化タイプ] が表示されます。 例 1: 年齢と世帯人員の関連を可視化するために「年齢区分」と「世帯数区分」をチャートの [データ クロック] にドロップ
「帰宅困難となる従業員」のデータセットを展開して、可視化したい任意のフィールドを選択します。その後、[ページに追加] タブの右 2 つ横の [チャート作成] 横にあるドロップダウン リストの中から必要に応じたグラフ、チャートを選択するとデータが可視化されます。 例 2 : 性別の構成比を可視化するために、「性別」を選択して、チャートの [バブル グラフ] をクリック
上記の中から任意の可視化方法を選択して、下記のデータを可視化してみましょう。 婚姻区分、年齢区分 → [カラム チャート] 同様のステップでチャートやテーブルを複数作成してみましょう。 任意の属性条件をクリックすると、他のカードと連動することができます。ここではステップ 1 で例示したデータ クロックのカードで、世帯数が「2 人」かつ年齢区分が「35 ～ 44 歳」であるセルをクリックします。その結果、選択された情報のみが表示されます。
任意の選択したデータのみを抽出して、新しいマップ カードを作成することも可能です。ここではステップ 2 で例示したバブル グラフのカードで「女性」を選択して、「帰宅困難となる従業員」を女性だけの表示に絞ります。
凡例のレイヤー シンボルを選択し、[マップ] 領域にドロップすると新しいマップが作成されます。
左上にある [保存] をクリックしてワークブックを保存します。</description></item><item><title>住所リストのインポート</title><link>/business-analyst/web/tutorial/importfile/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/business-analyst/web/tutorial/importfile/</guid><description>住所が格納された Excel / CSV ファイルをマッピングする (= ジオコーディング) 代表的な方法を 2 つご紹介します。
*.xls ファイル形式の Excel ファイルはサポートされていません。xlsx ファイル形式をお使いください。
ジオコーディングでは、住所 1,000 件につき 40 クレジットが消費されます。（緯度経度の取り込みは、クレジットは消費しません。）
方法 1: BA Web App 上からファイルを追加 BA Web App 上からファイルを追加する方法は、ウィザードに従い手軽にジオコーディングできますが、インポート可能なファイル サイズに上限があったり、国の指定ができなかったりするなど制限がございます。詳細な手順については、BA Web App の Web ヘルプをご参照ください。
BA Web App 上からファイルを追加する方法 方法 2: ArcGIS Online 上でデータを作成し BA Web App に追加 ArcGIS Online 上でジオコーディングを行ってから、BA Web App に追加する方法をご紹介します。この方法は、インポート可能なファイル サイズの上限が大きくなり、国の指定が可能、地図上から対話的に住所の修正が行えるなどの利点がございます。
手順
ArcGIS Online にサインインします。 Excel やテキスト ファイルからフィーチャ レイヤーを作成したい | ArcGIS Online 逆引きガイドを参考にフィーチャ レイヤーを作成します。 BA Web App を開きます。 [マップ] タブの [データの追加] → [Web マップおよびレイヤー] をクリックします。 [Web マップおよびレイヤー] ウィンドウで [マイ コンテンツ] をクリックします。 適宜レイヤー名などで検索をして、作成したレイヤーのサムネイルにカーソルを合わせ、[開く] をクリックします。 BA Web App に追加したフィーチャ レイヤーから商圏を作成する方法をご紹介します。</description></item><item><title>テリトリー デザイン ツールバー</title><link>/business-analyst/pro/tips/functionality/td-toolbar/</link><pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/business-analyst/pro/tips/functionality/td-toolbar/</guid><description>本ページでは、ArcMap 版の [テリトリー デザイン] ツールバーから実行できる各種機能が、BA Pro でどれだけ利用できるかを説明します。
テリトリー ソリューションの作成 機能名 (ArcMap 版) BA Pro への実装 機能名 (BA Pro) 関連チュートリアル 備考 テリトリー ソリューションの作成 ◯ テリトリー ソリューションの作成 テリトリー デザイン - テリトリーの自動最適化 テリトリー ソリューションの作成方法 機能名 (ArcMap 版) BA Pro への実装 機能名 (BA Pro) 関連チュートリアル 備考 シード ポイントからテリトリーを作成 ◯ テリトリー シード ポイントの追加 テリトリー デザイン - テリトリーの自動最適化 最適位置からテリトリーを作成 ◯ - - BA Pro では、以下のツールを任意に設定することで利用可能・バランス調整変数の設定・テリトリー属性制限・テリトリー距離パラメーター 密度中心からテリトリーを作成 ◯ - - BA Pro では、以下のツールを任意に設定することで利用可能・バランス調整変数の設定・テリトリー属性制限・テリトリー距離パラメーター データベースからテリトリーをインポート ◯ テリトリー ソリューションのインポート - 手動でテリトリーを作成 ◯ テリトリーの手動作成 - テリトリー ソリューションの設定 機能名 (ArcMap 版) BA Pro への実装 機能名 (BA Pro) 関連チュートリアル 備考 テリトリーのバランス調整 ◯ バランス調整変数の設定 テリトリー デザイン - テリトリーの自動最適化 テリトリー形状の制御 ◯ テリトリー レベル オプションの設定 - BA Pro では、[テリトリー レベル オプションの設定] ツールの [圧縮率] オプション機能を設定することで利用可能 テリトリー距離パラメーターの設定 ◯ テリトリー距離パラメーターの設定 テリトリー デザイン - テリトリーの自動最適化 テリトリー ネットワーク インデックスの構築 ◯ テリトリー距離パラメーターの設定 - BA Pro では、[テリトリー距離パラメーターの設定] ツールの [ネットワーク パラメーター] の [ネットワーク インデックスの構築] オプションを有効にすることで設定可能 テリトリー レベルの追加 ◯ テリトリー レベルの追加 - テリトリー バリアの追加 ◯ テリトリー バリアの追加 - 空間結合による変数のインポート ◯ フィールドの結合 - 属性結合による変数のインポート ◯ 空間結合 - テリトリーの作成範囲の設定 ◯ テリトリー ソリューションの作成 - BA Pro では、ポイント ベースのテリトリーを作成する時のみ [テリトリー ソリューションの作成] ツールの [境界マスク] オプションから設定可能 テリトリー ソリューションのインポート 機能名 (ArcMap 版) BA Pro への実装 機能名 (BA Pro) 関連チュートリアル 備考 テリトリー ソリューションのインポート ◯ テリトリー ソリューションのインポート テリトリー デザイン - 現状のテリトリーを可視化 テリトリーのエクスポート 機能名 (ArcMap 版) BA Pro への実装 機能名 (BA Pro) 関連チュートリアル 備考 Business Analyst の商圏へエクスポート - - - テリトリー データベースのエクスポート - - - テリトリー データベースと基本単位レイヤー レコードのエクスポート ◯ テリトリー ソリューションのエクスポート テリトリー デザイン - テリトリーの自動最適化 テリトリーの境界と変数のエクスポート △ テリトリー レベル フィーチャクラスの作成 - BA Pro では、[フィーチャクラス] オプションで「テリトリー境界」を選択することで、テリトリーの境界のみをエクスポート可能 テリトリーの解析 機能名 (ArcMap 版) BA Pro への実装 機能名 (BA Pro) 関連チュートリアル 備考 テリトリーの解析 ◯ テリトリーの解析 テリトリー デザイン - テリトリーの自動最適化 テリトリーの編集 機能名 (ArcMap 版) BA Pro への実装 機能名 (BA Pro) 関連チュートリアル 備考 テリトリーのバランス再調整 ◯ バランス調整変数の設定 - テリトリーの作成 ◯ [テリトリー ソリューション] タブの [テリトリーの編集] グループ - テリトリーの割り当て / 割り当て解除 ◯ [テリトリー ソリューション] タブの [テリトリーの編集] グループ テリトリー デザイン - テリトリーの自動最適化 テリトリーの削除 ◯ [テリトリー ソリューション] タブの [テリトリーの編集] グループ - テリトリーのロック - - - オーバーラップ テリトリーの解決 - - - テリトリー レポート 機能名 (ArcMap 版) BA Pro への実装 機能名 (BA Pro) 関連チュートリアル 備考 テリトリー レポート ◯ テリトリー レポートの生成 - BA Pro では、[レポート タイプ] オプションを「テリトリー サマリー」に設定することで利用可能 詳細テリトリー レポート - - - テリトリー ソリューションの比較レポート ◯ テリトリー レポートの生成 - BA Pro では、[レポート タイプ] オプションを「テリトリーの比較」に設定することで利用可能 テリトリー デザイン ウィンドウ 機能名 (ArcMap 版) BA Pro への実装 機能名 (BA Pro) 関連チュートリアル 備考 データ - - - 階層 - - - チャート ◯ [テリトリー ソリューション] タブの [視覚化] グループの [チャートの作成] テリトリー デザイン - 現状のテリトリーを可視化 統計情報 ◯ [テリトリー ソリューション] タブの [視覚化] グループの [チャートの作成] - table { font-size: 13px; width: 100%; margin-right: 5px; margin-left: 15px; } table th:first-of-type { width: 15%; } table th:nth-of-type(2) { width:10%; } table th:nth-of-type(3) { width: 15%; } table th:nth-of-type(4) { width: 15%; } table th:nth-of-type(5) { width: 15%; }</description></item><item><title>はじめに</title><link>/business-analyst/pro/tutorial/overview/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/business-analyst/pro/tutorial/overview/</guid><description>チュートリアルを開始する前に、ArcGIS Business Analyst および BA Pro の概要を学びます。
ArcGIS Business Analyst とは ArcGIS Business Analyst は、インフォグラフィックスや生活行動、消費データなどのデータに基づいて、組織がよりスマートで情報に基づいた意思決定ができるように支援する、商圏分析・エリアマーケティング特化型 GIS ソリューションです。 新規出店候補地の立地評価や、自社顧客の市場シェアの把握、市場ポテンシャルの高いエリアの絞りこみなどの解析を行うことができます。
ArcGIS Business Analyst には、人口統計や、立地評価のための地図や境界などのデータがバンドルされており、国内に加え、海外分析を行うことができます。また、ビジネスの課題を解決するための分析ワークフローも一緒に提供されます。
ユーザーは、これらを利用して商圏分析や顧客分析などを実行し、その結果を美しく魅力的なレポートを利用して共有することができます。
提供されるデータは、ローカルにインストールして利用する「オフライン データ」と、ArcGIS Online からアクセスして利用する「オンライン データ」の 2 種類があります。 これらのデータの詳細については、ESRIジャパン製品ページをご参照ください。
利用できるアプリケーション ArcGIS Business Analyst で利用できるアプリケーションは、大きく分けてデスクトップ型とクラウド型があります。
各アプリケーションの詳細は、ESRIジャパン製品ページをご参照ください。
BA Pro とは BA Pro は、高機能デスクトップ型 GIS「ArcGIS Pro」をベースにした、エリアマーケティング特化型のアプリケーションです。 高度な商圏分析や顧客分析、予測分析を行うことができ、クラウド型 GIS「ArcGIS Online」を通して、データを組織内で共有することができます。
利用できる機能 商圏 商圏分析を行うにあたって、まずは商圏を定義することが分析の第一歩となります。BA Pro では、以下表のように、シンプルなものから高度なものまで多彩な商圏を作成できます。
名前 説明 イメージ リング商圏 店舗を中心として、半径を指定して作成される円形の商圏です。 道路距離/時間商圏 道路ネットワークデータを使用して、店舗からの道路距離または道路を通行した場合の所要時間に基づき作成される商圏です。到達圏とも呼ばれます。 近似到達圏 既存のポリゴンに近似した到達圏です。 限界値商圏 店舗から外側に向かって、指定した限界値 (人口総数など) に達する地点が境界線となる商圏です。 顧客分布商圏 店舗ごとの顧客データをもとにした、店舗から近い順に顧客データを一定割合含む範囲を指します。実勢商圏とも呼ばれます。 区画商圏 町丁・字等や市区町村等の区画ポリゴンを商圏として出力します。 商圏とは、店舗が顧客を集客できる可能性のある地理的な範囲です。詳細はビジネスマップ用語集をご覧ください。</description></item><item><title>サイン インとサイン アウト</title><link>/drone2map/get-started/signinsignout/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/drone2map/get-started/signinsignout/</guid><description>Drone2Map へのサイン イン ライセンスを割り当てた Drone2Map にサイン インする方法を説明します。
メンバーへのライセンスの割り当てについては 「ライセンス」 ページをご参照ください。
Windows [スタート] メニュー → [ArcGIS] フォルダー → [Drone2Map] を選択し起動させます。
サイン イン画面でアカウント情報を入力してサイン インを行います。
Drone2Map からのサイン アウト Drone2Map からサイン アウトする方法を説明します。
Drone2Map でプロジェクトを開いた状態で、画面右上のユーザー名をクリック → [サイン アウト] をクリックします。</description></item><item><title>レイヤーをダウンロードしたい</title><link>/online/users-guide/manage-data/download/</link><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/manage-data/download/</guid><description>ArcGIS Online 上で作成・編集したレイヤー (フィーチャ レイヤー) をダウンロード可能なファイル形式にエクスポートし、ダウンロードします。
データのエクスポートとダウンロード ダウンロードしたいフィーチャ レイヤーのアイテム詳細ページを開きます。
[データのエクスポート] をクリックし、いずれかの形式を選択します。
[&amp;lt;エクスポート時のファイル形式&amp;gt; にエクスポート] ダイアログで、[タイトル] と必要に応じて [タグ] と [サマリー] を入力し、[エクスポート] をクリックします。
直近 10 分以内にレイヤーに何らかの変更が加えられた場合、[このレイヤーは、直近の 10 分以内に編集されました。] ダイアログが表示される場合があります。変更内容を含むすべてのデータをダウンロードしたい場合は、しばらくしてからエクスポートの操作を行ってください。
入力したタイトルのアイテムが作成され、アイテム詳細ページに自動的に移動します。
[概要] タブの [ダウンロード] をクリックして、ファイルをダウンロードします。
エクスポートの許可 デフォルトでは、レイヤーやアイテムの所有者 (作成者) 以外はダウンロード可能なファイル形式にエクスポートできません。他のユーザーがエクスポートするためには、レイヤーの所有者がエクスポートを許可する設定を行います。
エクスポートを許可したいレイヤーのアイテム詳細ページを開きます。
[設定] タブ → [Feature Layer (ホスト)] 項目で、[他のユーザーが別の形式にエクスポートすることを許可します] チェックボックスをオンにします。
[保存] をクリックします。</description></item><item><title>チュートリアル 6: 基本的なシェープ グラマー</title><link>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-6-basic-shape-grammar/</link><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-6-basic-shape-grammar/</guid><description>チュートリアル データ チュートリアル データは、[Help] メニュー → [Download Tutorials and Examples…] を選択し、[CityEngine Tutorial] からダウンロードできます。
概要 CGA シェープ グラマーは、CityEngine の中心をなす技術です。 この機能を知ることは、自分で建物や都市を構築する上で重要です。
このチュートリアルでは、CityEngine の CGA シェープ グラマーの基本事項を学習します。 基本的な建物を構築するための一通りのステップを含む完成したルール ファイルの中身を確認していきます。
CGA シェープ グラマーの詳細については、エッセンシャル チュートリアルのルール ベースのモデリングやヘルプの Rule-based modeling、CGA modeling をご参照ください。
演習 ・Part 1 :シンプルな建物のモデリング ・Part 2 :建物へのテクスチャや色の追加 ・Part 3 :LOD の追加 ・Part 4 :建物属性のランダム変化 Part 1 :シンプルな建物のモデリング 典型的な壁面を持ったシンプルな建物を構築するために、以下の操作を行います。</description></item><item><title>サンプルの活用</title><link>/cityengine/get-started/quickstart-tutorials/utilize-sample/</link><pubDate>Wed, 15 Jun 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/get-started/quickstart-tutorials/utilize-sample/</guid><description>概要 テクスチャの適用では、建物モデルについては、テクスチャを貼り付けてより見栄えの良いものにしましたが、道路についても、ArcGIS Online で共有されているサンプル データを活用することで、簡単にリアリティを増すことができますので、その方法を紹介します。
演習 ・サンプル データの入手 ・サンプル データの利用 ・編集したサンプル データの利用 ・ルールの属性を変更 ・その他のサンプル ・補足 Download Tutorials and Examples からサンプル データをダウンロード サンプル データの入手 CityEngine のサンプル データは、現在使用している「Esri.lib」や「City Wizard」に含まれるもの以外にも、[Help] メニュー [Download Tutorials and Examples] から取得できる Tutorials や Examples、Esri のオンライン サービスである「ArcGIS Online」から入手できるものがあります。
ここでは ArcGIS Online から入手する方法をご紹介します。
ArcGIS Online からダウンロードする [Navigator] ウィンドウ → [Portal – All Public Items] タブを選択し、検索バーに「Example_Complete_Streets__2019_1_JP_Edition」と入力し、Enter キーを押します。 検索結果に表示されている Example_Complete_Streets__2019_1_JP_Edition.</description></item><item><title>属性テーブルを表示したい</title><link>/online/users-guide/map/attribute-table/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/map/attribute-table/</guid><description>マップに追加したレイヤーの属性テーブルを表示します。
Map Viewer でレイヤーを含むマップを開くか、マップにレイヤーを追加します。
[コンテンツ] ツールバーの [レイヤー] をクリックして、[レイヤー] ウィンドウを表示します。
[レイヤー] ウィンドウで属性テーブルを表示したいレイヤーの [オプション] をクリックします。
[テーブルの表示] をクリックします。
テーブルでは以下の操作を実行できます。
フィールド情報の表示およびフィールドの表示/非表示を定義 表示するレコードの増減 選択したレコードの範囲にマップをズーム レイヤー全体の範囲にマップをズーム 選択されているすべてのレコードの選択を解除 レコードの選択 テーブルの操作の詳細はヘルプをご参照ください。
テーブルに表示するレコードを限定したい場合は「表示するデータを限定したい」をご参照ください。
フィールドを追加または削除したい場合は「フィールドを追加、削除したい」をご参照ください。
属性値を編集したい場合は「データを編集したい」をご参照ください。</description></item><item><title>比較レポートの作成</title><link>/business-analyst/web/tutorial/comparison_report/</link><pubDate>Sat, 05 Mar 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/business-analyst/web/tutorial/comparison_report/</guid><description>比較レポートでは、使用頻度が高い統計指標を選び、手軽に商圏を比較することができます。
人口の比較レポートの作成とテンプレートの保存 このステップでは、「人口総数」「人口密度」「人口総数 増減率」を比較するレポートを作成します。
[マップ] タブを選択し、[アドレスまたは位置の入力] に「東京駅」と入力し、Enter キーを押します。 [サイトの作成] をクリックし、デフォルトの設定のまま [適用] をクリックします。 [レポート] タブの [比較レポート] → [比較レポート] をクリックします。-- [新しいレポートの作成] をクリックします。 [変数の追加] ウィンドウが開いたら、「人口」をクリックします。 「2020 人口総数 (国勢調査)」、「2020 人口密度 (平方kmあたり) (国勢調査)」のチェックボックスをオンにします。
[その他のオプション] の [すべての「人口」変数を表示] をクリックします。 「人口増減率」横の [▶] をクリックし、展開します。
「2015-2020 人口総数 増減率 (%)(国勢調査)」のチェックボックスをオンにします。 データ ブラウザー右下の [適用] をクリックします。 比較レポートを実行できました。
[サイトの追加] をクリックすると、すでに作成したサイトを追加することができます。
[保存] をクリックします。 「人口比較」と入力し、[保存] をクリックします。 「人口比較」レポートテンプレートを作成できました。これで、次回からはすぐに結果を求めることが可能になります。
レポートを組織内に共有することも可能です。その場合は、[レポートの選択] ドロップダウン リストをクリックし、共有したいテンプレートの [レポートの共有] をクリックして共有範囲を選択し、[共有] をクリックします。
左下の [リング、運転時間、徒歩時間の展開] をクリックします。 2 次、3 次の商圏を同時に比較することができるようになりました。</description></item><item><title>共有と再利用</title><link>/insights/tutorial/gcp/page5/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/insights/tutorial/gcp/page5/</guid><description>共有と再利用 分析結果は自動的にモデルとして記録されています。同じ分析手順で異なる地域を分析したい場合などにモデルを再利用することができます。ここでは、モデルを保存して異なる地域の分析を再度行い、分析結果を共有する手順を説明します。 モデルの共有 画面右上の [解析ビュー]をクリックして、分析の手順が自動的に保存されていることを確認します。
同じ分析を異なる事業所でも行うために、モデルを共有します。画面右上の一番右側の [公開] ボタンをクリックして [公開] ウィンドウを開きます。
下記のように入力して [公開] をクリックします。
タイトル: 帰宅困難者の把握モデル タイプ: モデル タグ: Insights 共有範囲: 組織名 共有範囲で [すべての人] を選択すると、アカウントを持たないユーザーも閲覧することが可能です。
モデルの利用 モデルを再度利用するために、新規のページを作成します。ページ下部の [新規ページ] をクリックして [ページに追加] ウィンドウを開きます。
[ページに追加] ウィンドウが表示されたら、[モデル] タブを開き、保存したモデル (ここでは「帰宅困難者の把握モデル」) を選択し、[追加] をクリックします。次に、このモデルで分析したいデータを追加します。
左上の [ページに追加]をクリックします。[ファイルのアップロード] を選択して、ドラッグ＆ドロップまたは [コンピューターの参照] より「従業員リスト.xlsx」を追加します。「オフィス.Table」と「従業員_大阪.xlsx」にチェックを入れて、[追加] をクリックします。
データが追加されたら [解析ビュー]をクリックします。
「従業員_新宿.xlsx」の下の [+ 更新] をクリックして、[データセットの選択] で「従業員_大阪.</description></item><item><title>その他のツール</title><link>/business-analyst/pro/tips/functionality/others/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/business-analyst/pro/tips/functionality/others/</guid><description>本ページでは、ArcMap 版の [Business Analyst] ウィンドウなどから実行できる各種機能が、BA Pro でどれだけ利用できるかを説明します。
Business Analyst ウィンドウ 機能名 (ArcMap 版) BA Pro への実装 機能名 (BA Pro) 関連チュートリアル 備考 プロジェクトの管理 ◯ プロジェクトの作成 - スマート マップ サーチ - - - バッチ タスク - - - カラーコード マップ ツールバー 機能名 (ArcMap 版) BA Pro への実装 機能名 (BA Pro) 関連チュートリアル 備考 カラーコード マップ ◯ カラー コード レイヤー ・商圏分析 - 既存店舗を対象とした分析・ハフ モデル その他のツールバー 機能名 (ArcMap 版) BA Pro への実装 機能名 (BA Pro) 関連チュートリアル 備考 Address Coder - - - table { font-size: 13px; width: 100%; margin-right: 5px; margin-left: 15px; } table th:first-of-type { width: 15%; } table th:nth-of-type(2) { width:10%; } table th:nth-of-type(3) { width: 15%; } table th:nth-of-type(4) { width: 15%; } table th:nth-of-type(5) { width: 15%; }</description></item><item><title>事前準備</title><link>/business-analyst/pro/tutorial/prepare-for-tutorial/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/business-analyst/pro/tutorial/prepare-for-tutorial/</guid><description>演習を開始するために必要な作業を行います。
Excel ファイルを操作するためのドライバーをインストール 本チュートリアルでは、演習用データとして Excel 形式のファイルを提供しています。Excel ファイルを BA Pro で操作するには、以下の FAQ に沿って準備を行う必要があります。
ArcGIS Pro: Excel ファイルの読み込み方と注意事項 (バージョン 3.0 以降)（BA Pro 2.9 以前はこちら） 演習用データ 演習に必要なデータは、各演習中にプロジェクト パッケージ形式 (.ppkx) でダウンロードすることができます。
ArcGIS Pro の作業内容は「プロジェクト」に保存されます。プロジェクト パッケージは、プロジェクトに加え、関連するレイヤーやデータなどを含めてパッケージ化したものです。パッケージをダウンロードして開くと、デフォルトで以下のパスにファイルが展開されます。 C:\Users&amp;lt;ユーザー名&amp;gt;\Documents\ArcGIS\Packages&amp;lt;プロジェクト パッケージ名&amp;gt;_xxxx
新規プロジェクトの作成方法は、ArcGIS Pro 操作ムービーをご覧ください。
Business Analyst データ ソースの設定 Business Analyst の機能を利用するためには、Business Analyst データ ソースを設定する必要があります。
本チュートリアルでは、オフライン データセットをデータ ソースとして設定します。
データセットは任意に変更することができ、オンラインとオフラインの 2 種類から選択可能です。各データの仕様については、こちらをご覧ください。
[解析] タブ → [ワークフロー] グループの [ビジネス解析] ボタンをクリックし、[Business Analyst データ ソース] が「JPN_EsriJapan_2023」に設定されているか確認します。設定されていない場合は、[データ ソースの変更] をクリックします。</description></item><item><title>データをファイルから更新したい</title><link>/online/users-guide/manage-data/file-update/</link><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/manage-data/file-update/</guid><description>ファイルからデータを公開した場合、アイテム詳細ページからデータの更新が可能です。
ArcGIS Pro からデータの公開を行った場合は、ArcGIS Pro から上書きする必要があります。詳細はヘルプをご参照ください。
更新したい内容によって、データの更新方法を選ぶことができます。
フィーチャ レイヤーのアイテム詳細ページを開きます。 [データの更新] をクリックします。 更新の方法を選択します。 フィーチャ レイヤー全体を上書き すべての既存のデータは追加するファイルに置き換わります。
[レイヤー全体を上書き] が利用可能なレイヤーにはさまざまな条件や注意点があります。本機能を利用するための条件や注意点については、ヘルプをご参照ください。
[フィーチャ レイヤー全体を上書き] を選択し、[次へ] をクリックします。 上書きするファイルを枠内にドラッグ&amp;amp;ドロップするか、[お使いのデバイス] をクリックしてファイルを選択し、[次へ] をクリックします。 上書きするファイル名は、ArcGIS Online でレイヤーのソースとなっているファイル名と同じである必要があります。
[正常に上書きされました] と表示され、データの上書きが完了します。 レイヤーにデータを追加 既存のデータを保持し、差分のデータを追加します。
[データをレイヤーに追加] が利用可能なレイヤーにはさまざまな条件や注意点があります。本機能を利用するための条件や注意点については、ヘルプをご参照ください。
[フィーチャの追加] を選択し、[次へ] をクリックします。 追加する差分のレコードを持つファイルを枠内にドラッグ&amp;amp;ドロップするか、[お使いのデバイス] をクリックしてファイルを選択し、[次へ] をクリックします。 更新するレイヤーがポイント データの場合は、追加分のデータ内の緯度経度や住所等の位置情報列を指定します。 [一致するフィールドの選択] で、更新するレイヤーのフィールドに対応するファイル内の列を指定し、[追加して完了] をクリックします。 [アイテムが正常に更新されました] と表示され、データの追加が完了します。 データの一部を更新、またはデータの追加と更新 既存のデータの一部を更新します。またはデータの追加と一部の更新を行います。
[フィーチャの更新] または [フィーチャの追加および更新] が利用可能なレイヤーにはさまざまな条件や注意点があります。本機能を利用するための条件や注意点については、ヘルプをご参照ください。
データの一部を更新する場合は [フィーチャの更新] を、データの追加と一部の更新を行う場合は [フィーチャの追加および更新]を選択し、[次へ] をクリックします。</description></item><item><title>特定の場所を検索したい</title><link>/online/users-guide/map/search/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/map/search/</guid><description>住所や地名を検索したり、レイヤーの属性情報を基に特定の場所を検索したりして、マップの表示範囲をその場所に移動します。
住所や地名の検索 Map Viewer を開きます。
[検索] をクリックします。
[住所または場所の検索] ボックスに住所や地名を入力します。
検索ボタンをクリックするか、Enter キーを押すと、検索された住所の位置にマップが移動し、ポップアップが表示されます。
[住所または場所の検索] ボックスでは、住所、道路の交差点、経度と緯度、フィーチャ ID などを入力し、検索できます。
レイヤーの属性情報を基に検索 Web マップの設定 レイヤーの属性情報を基に検索するには、はじめに Web マップを作成し、Web マップのプロパティを設定します。
属性情報を基に検索したいレイヤーを含む Web マップを作成していない場合は作成し、保存します。
Web マップのアイテム ページで検索を有効化し、検索対象のレイヤーと属性フィールド等を設定して保存します。詳細はヘルプをご参照ください。
検索対象として設定できるのは、文字列 (String) 型のフィールドのみです。
Map Viewer での検索 検索の設定をした Web マップを Map Viewer で開きます。
[検索] をクリックします。
[住所または場所の検索] ボックスの左側にある矢印をクリックし、ドロップダウン リストから検索対象のレイヤー名をクリックします。</description></item><item><title>(補足) 様々な可視化手法</title><link>/insights/tutorial/gcp/page6_tips/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/insights/tutorial/gcp/page6_tips/</guid><description>背景地図やシンボル、データの連動など ArcGIS Insights には多様なデータの可視化手法があります。 ここではその一部をご紹介します。 背景地図の変更 右上の [ベースマップ] をクリックし、任意のベースマップを選択します。
カードごとにベースマップを変更したい場合は、任意のカードを選択してからベースマップを変更してください。
レイヤー オプションの変更 ArcGIS Insights ではスマート マッピング機能を使用して視覚化するデータに最適なマップ タイプやシンボルを表示します。それらはデータ タイプによって異なりますが任意で変更することも可能です。
作成した「事業所の位置」マップの「帰宅困難となる従業員」レイヤーの [レイヤー オプション] を開きます。 [表示設定] タブで [シンボル形状] や [シンボル サイズ] などを任意のものに設定します。 これによってポイント フィーチャ に応じてシンボルを設定することができました。 次に [シンボル] タブで [シンボル タイプ] から [ヒート マップ] 選択します。 ヒート マップに変更することで帰宅困難となる従業員がどのエリアに分布しているのか視覚的に把握することができました。 [表示設定] タブにある [レイヤー効果] でブルームや影付きを設定することによって目を引くマップを作成したり、特定のフィーチャに注目を集めたりできます。
(左) ArcGIS Living Atlas of the World の駅名ポイントを用いてブルームで可視化 (右) ArcGIS Living Atlas of the World の全国都道府県界データ 2022 を用いて影付きで可視化 リレーションシップの作成 複数のデータ間の共通キー フィールドを用いることで複数のデータセットを結合することができます。結合したデータセットは 1 つのデータセットとして扱うことができます。 例: 事業所ごとの備蓄品の量を把握 事業所ごとの備蓄品の個数を別の Excel ファイル (備蓄品リスト.</description></item><item><title>カスタム変数を用いたカラーコード マップの作成</title><link>/business-analyst/web/tutorial/customize-colorcodedmap/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/business-analyst/web/tutorial/customize-colorcodedmap/</guid><description>このページでは任意の地点から作成した商圏に重なるカラーコード マップを、カスタム変数を使用して作成します。 また、その結果を Excel ファイルとしてエクスポートします。
カラーコード マップでは、すばやく対象地域の統計情報をマッピングできます。 カラーコード マップの基本的な操作方法は、ガイドツアーの「レベル 1 ：データからカラーコード マップを作成」で学ぶことができますので、ご利用ください。
商圏の作成 まず、商圏を作成します。
[マップ] タブ→ [エリアの定義] → [位置の検索] をクリックします。 [住所を入力します。] に「東京都新宿区西新宿２-８-１」と入力し、[検索] を押します。 [位置に名前を付けます。] に「東京都庁」と入力し、[適用] をクリックします。 [位置の周辺にエリアを追加します。] の設定はそのままで、[適用] をクリックします。 マップ上に、東京都庁を中心としたリング商圏が作成されました。
カスタム変数を用いたカラーコード マップの作成 次に、カスタム変数を作成し、その変数を用いたカラーコード マップを作成します。
[マップ] タブの [マップの作成] → [カラーコード マップ] をクリックします。 左側に [カラーコード マップ] ダイアログ ボックスが表示されたら、[カスタム変数の作成] をクリックします。 [カスタム変数の作成] ダイアログ ボックスが開いたら、[標準データ] の [年齢] カテゴリをクリックします。 [年代別人口] をクリックします。
「2020 年代別 人口 (国勢調査)」の横の [&amp;gt;] をクリックして、展開します。
「2020 人口 20 歳代 (国勢調査)」および「2020 人口 30 歳代 (国勢調査)」にチェックを入れます。 [選択した変数の追加] をクリックします。 [合計値として追加] をクリックします。 [保存と追加] をクリックします。 [カスタム変数の保存] ウィンドウで、「2020年20-30歳代の人口」と入力し、[保存] をクリックします。 マップ上に 20-30 歳代人口が表示されました。</description></item><item><title>チュートリアル 7 : ファサード モデリング</title><link>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-7-facade-modeling/</link><pubDate>Fri, 14 Jan 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-7-facade-modeling/</guid><description>チュートリアル データ チュートリアル データは、[Help] メニュー → [Download Tutorials and Examples…] を選択し、[CityEngine Tutorial] からダウンロードできます。
概要 このチュートリアルでは、写真から建物をモデリングする方法を解説し、いくつかの複雑な CGA のテクニックを紹介します。最初のパートでは、CGA ルールでどのようにファサード（建物の前面）の基本構造を作成するかを学習します。
演習 ・Part 1 :ファサードの構造をモデリングする ・Part 2 :アセットの挿入 ・Part 3 :ファサードへのテクスチャ貼り付け Part 1 :ファサードの構造をモデリングする チュートリアルのセットアップ プロジェクト Tutorial_07_Facade_Modeling を自分の CityEngine ワークスペースにインポートします。
シーン Tutorial_07_Facade_Modeling/scenes/FacadeModeling_01.cej を開きます。
ファサード モデリング このチュートリアルでは、実際に撮影した写真からどのようにファサードを再現する一連の CGA を記述するかを説明します。これからモデリングするファサードは以下に示すものです。ルールセットの作成が進むにつれて、より詳細に写真を解析していくことになります。
どのように実際のファサードを解析し、その構造を CGA グラマールールに翻訳していくか、そしてどのように既存のモデルアセットを CGA ルールに使用するかを学習します。</description></item><item><title>商圏分析ツール</title><link>/business-analyst/pro/tips/functionality/esrijtool/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/business-analyst/pro/tips/functionality/esrijtool/</guid><description>本ページでは、ESRIジャパンが作成した ArcMap 版の「商圏分析ツール」の各種機能が、BA Pro でどれだけ利用できるかを説明します。
現時点で ESRIジャパンでは商圏分析ツールの BA Pro 版の提供予定はございません。
商圏分析ツール 機能名 (ArcMap 版) BA Pro への実装 機能名 (BA Pro) 関連チュートリアル 備考 簡易属性検索 ◯ 属性検索 - フィルタリング ◯ 定義クエリによるフィーチャのフィルター - テーブル結合 ◯ テーブルの結合 - ポイント集計 ◯ エリア内での集計 - 面積按分集計 ◯ ポリゴンの按分 - 重複レイヤーの抽出 ◯ 空間検索 - テーブルのエクスポート ◯ テーブル → テーブル - フィールドの削除 ◯ フィールドの削除 - 重複ポイントの分散 - - - クロスランキング ◯ 2 変量色 顧客分析 - 市場シェアの把握 商圏レポート ◯ ・インフォグラフィックス・サマリー レポート 商圏分析 - 既存店舗を対象とした分析 BA Pro で利用可能なレポート テンプレートは、ArcMap 版の商圏分析ツールのものとは異なります。 table { font-size: 13px; width: 100%; margin-right: 5px; margin-left: 15px; } table th:first-of-type { width: 15%; } table th:nth-of-type(2) { width:10%; } table th:nth-of-type(3) { width: 15%; } table th:nth-of-type(4) { width: 15%; } table th:nth-of-type(5) { width: 15%; }</description></item><item><title>顧客・店舗情報の取り込み</title><link>/business-analyst/pro/tutorial/geocoding/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/business-analyst/pro/tutorial/geocoding/</guid><description>2022 年版以前の Business Analyst 用オフライン データに付属する従来形式のロケーターは、ArcGIS Pro 3.0 以降では動作しないのでご注意ください (詳細はこちら)。
本演習にかかる時間はおよそ 15-30 分です。
目的 住所情報を含むテーブル データと [住所のジオコーディング] ツールを用いて、自社の店舗や顧客をポイント データ化する方法を習得します。
本演習では、顧客の住所情報を元にジオコーディングを行います。
ジオコーディングとは、住所や郵便番号、場所の名前などのテーブル情報を地図上に展開し、GIS データ化する処理のことをいいます。詳細はビジネスマップ用語集をご覧ください。
演習 演習用データのダウンロード BA Pro チュートリアル-商圏分析 プロジェクトパッケージが無い場合は、ダウンロードします。 ダウンロードした「BAProチュートリアル-商圏分析.ppkx」を開き、[演習1] マップを開きます。 Business Analyst データ ソース が最新のデータセットに設定されていることをご確認ください。
住所情報を含むテーブル データの確認 プロジェクトパッケージはデフォルト設定では、以下の場所に展開されます。
C:\Users\&amp;lt;ユーザー名&amp;gt;\Documents\ArcGIS\Packages\BAProチュートリアル-商圏分析_xxxx
顧客のテーブル データをマップに追加します。
[マップ] タブ → [レイヤー] グループの [データの追加] をクリックします。 [データ] を選択して、[データの追加] ダイアログを開きます。 演習データ内の Excel シートを選択し、[OK] をクリックします。 &amp;lt;上記展開先&amp;gt;\commondata\userdata\顧客リスト.xlsx\顧客リスト$
Excel の読み込みができない場合、事前準備に記載の Microsoft Access データベース エンジンのインストールが必要な場合があります。</description></item><item><title>フィーチャの表示や設定を限定した状態のデータを作成したい</title><link>/online/users-guide/manage-data/viewlayer/</link><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/manage-data/viewlayer/</guid><description>ホスト フィーチャ レイヤー (親レイヤー) の情報は参照したまま、特定のエリアやフィールド、条件に合ったフィーチャのみを表示したり、編集権限を個別に設定し定義したビュー レイヤー (子レイヤー) を作成することができます。
ホスト フィーチャ レイヤー ビューの作成 ビューを作成したいホスト フィーチャ レイヤーのアイテム詳細ページを開きます。
[概要] タブの [ビュー レイヤーを作成] → [ビュー レイヤー] をクリックします。
[ビュー レイヤーを作成] ウィザードが表示されます。まず、[レイヤー] でビューに含めるレイヤーを選択し、[次へ] をクリックします。
[含まれるレイヤー] でレイヤー名をクリックし、[レイヤー定義] で下記のオプションを使用してビュー内の各レイヤーに含めるフィーチャを定義します。
フィルターの追加
レイヤー内の 1 つ以上のフィールドにフィルター式を定義することで、コンテンツをフィルター処理できます。[式の追加] をクリックし、ドロップダウン リストを使用して式を構築します。 対象地域
レイヤーの空間範囲を定義し、その範囲内にあるフィーチャのみがビューに含まれます。[ポリゴン] または [四角形] 描画ツールを使用して、マップ上にエリアを描画します。
ビュー内のすべてのレイヤーに対して同じ対象地域を適用する場合は、[すべてのレイヤーに適用] をクリックします。 フィールド
表示する必要のないフィールドをビューから除外することができます。[フィールドの選択] をクリックし、フィールド名をクリックしてビューから削除または追加し、[完了] をクリックします。 レイヤーの定義が完了したら、[レイヤー定義] 横の矢印をクリックし、レイヤー リストに戻ります。複数のレイヤーをビューに含める場合は、上記の手順を繰り返し、[次へ] をクリックします。
[作成] でホスト フィーチャ レイヤー ビューのタイトルなどを入力します。</description></item><item><title>スマート マップ サーチで有望エリアの抽出・共有</title><link>/business-analyst/web/tutorial/smart-map-search/</link><pubDate>Fri, 01 Apr 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/business-analyst/web/tutorial/smart-map-search/</guid><description>スマート マップ サーチでは、複数の変数を選択し、条件に一致する区画エリアを表示できます。
このチュートリアルでは、スマート マップ サーチを利用して、以下の条件を満たすエリアを対話的な操作で抽出します。
20 歳代・30 歳代の人口が多い 独身世帯の比率が高い 借家比率が高い 抽出したエリアは、ポスティングや DM のターゲッティングで利用できるように、一覧を Excel ファイルや Web マップに出力します。
[マップ] タブ→ [アドレスまたは位置の入力] 左横のアイコンをクリック → [エリアの拡大] を選択します。 [郵便番号、都市、国または州の入力] (検索ボックス) に「大阪市北区」と入力し、Enter キーを押します。 大阪市北区周辺にマップが移動しました。
[マップ] タブ の [マップの作成] → [スマート マップ サーチ] をクリックします。 [このワークフローの使用方法。] が [スマート マップ サーチ] ダイアログに表示された場合は、[開始] をクリックします。 [スマート マップ サーチ] ダイアログで、[すべての変数の参照] をクリックします。 データ ブラウザーの [標準データ] タブ → 「婚姻関係」カテゴリをクリックします。 「2020 人口 未婚 (国勢調査)」にチェックを入れます。 [戻る] をクリックします。 データ ブラウザーの [標準データ] タブ → 「住宅」カテゴリをクリックします。 「2020 一般世帯数 民営借家 (国勢調査)」にチェックを入れます。 [戻る] をクリックします。 「カスタム変数を用いたカラーコード マップの作成」を実施済みの方 以下の手順を実行します。</description></item><item><title>チュートリアル 8 : マスモデリング</title><link>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-8-mass-modeling/</link><pubDate>Fri, 14 Jan 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-8-mass-modeling/</guid><description>チュートリアル データ チュートリアル データは、[Help] メニュー → [Download Tutorials and Examples…] を選択し、[CityEngine Tutorial] からダウンロードできます。
概要 本チュートリアルでは、シェープグラマー、およびマスモデリングについて学習します。
演習 ・Part 1 : L 字型およびU字型シェープ ・Part 2 : 再帰を使用したマスモデリング ・Part 3 : セットバックによる区画の調整 ・Part 4 : マスモデルとセットバックの組み合わせ ・Part 5 : テクスチャ付きファサードの追加 Part 1 : L 字型および U 字型シェープ チュートリアルのセットアップ このチュートリアルでは、建物のマスモデルがどのようにシェープ グラマーにより作成されるのかを説明します。L 字型や U 字型マスのような典型的な建築物の立体シェープを作成します。
プロジェクト Tutorial_08_Mass_Modeling を自分の CityEngine ワークスペースにインポートします。 シーン 01_MassModeling.</description></item><item><title>ジオプロセシング ツール</title><link>/business-analyst/pro/tips/functionality/geoprocessing/</link><pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/business-analyst/pro/tips/functionality/geoprocessing/</guid><description>本ページでは、ArcMap 版の Business Analyst およびテリトリー デザインに関するジオプロセシング ツールが、BA Pro でどれだけ利用できるかを説明します。
Business Analyst ツール 店舗の設定ツールセット BA Pro では店舗の設定は不要となり、標準機能を利用することで店舗ポイントの作成ができます。
機能名 (ArcMap 版) BA Pro への実装 機能名 (BA Pro) 関連チュートリアル 備考 住所から店舗レイヤーを作成 ◯ 住所のジオコーディング 顧客・店舗情報の取り込み 空の店舗レイヤーを作成 ◯ フィーチャクラスの作成 - 既存データを利用して店舗データを設定 - - - テーブル形式のデータを使用して店舗を設定 ◯ テーブルをマップ上の位置に変換 - XY 座標値を使用して店舗を設定 ◯ XY テーブル → ポイント - 顧客の設定ツールセット 店舗の設定と同様に、BA Pro の標準機能を利用することで顧客ポイントの作成ができます。</description></item><item><title>チュートリアル 9: 高度なシェープ グラマー</title><link>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-9-advanced-shape-grammar/</link><pubDate>Fri, 14 Jan 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-9-advanced-shape-grammar/</guid><description>チュートリアル データ チュートリアル データは、[Help] メニュー → [Download Tutorials and Examples…] を選択し、[CityEngine Tutorial] からダウンロードできます。
概要 写真から建物をモデリングする方法や、いくつかの高度な CGA テクニックについて学習します。
演習 ・Part 1: 複雑なファサード パターン ・Part 2: キャンドラー ビルディング ・Part 3: パルテノン神殿 Part 1: 複雑なファサード パターン チュートリアルのセットアップ ComplexPatterns.cej シーンを開きます。
建物の生成 このチュートリアルでは、実際の写真と CGA のみから建物を再現する CGA ルールを作成する方法を紹介します。
これからモデリングするファサードの写真は以下のようなものです。この例にはタイルや窓のレイアウトに特殊なパターンが含まれているため、入れ子式の繰り返し分割やパラメーターの受け渡しなどのいくつかのより高度な CGA メカニズムを使用する必要があります。
まず最初に、建物を生成します。
[3D View] ウィンドウの中で区画を 1 つ選択します。
ツールバーの [Generate] ボタンをクリックします。</description></item><item><title>新規候補地に対する分析 (クイック商圏)</title><link>/business-analyst/pro/tutorial/tradearea-analysis/evaluate-site/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/business-analyst/pro/tutorial/tradearea-analysis/evaluate-site/</guid><description>本演習にかかる時間はおよそ 15-30 分です。
「クイック商圏」を使用することで、素早く商圏作成からレポートの実行までを行うことができます。本演習では、西船橋駅を評価対象として分析を行います。
演習 本演習は、インフォグラフィックスの表示を行うことでサービス クレジットを 0.01 消費します。 -- 演習用データのダウンロード BA Pro チュートリアル-商圏分析 プロジェクトパッケージが無い場合は、ダウンロードします。 ダウンロードした「BAProチュートリアル-商圏分析.ppkx」を開き、[演習2] マップを開きます。 [コンテンツ] ウィンドウおよびマップ上に「自社店舗」レイヤーがあらかじめ追加されていることを確認します。
Business Analyst データ ソース が最新のデータセットに設定されていることをご確認ください。
クイック商圏 クイック商圏を実行して、西船橋駅を起点とした商圏作成とインフォグラフィックスの実行を行います。
[解析] タブ → [ワークフロー] グループの [ビジネス解析] ボタン → [クイック商圏] をクリックします。 [クイック商圏] ウィザードの [ステップ 1: 位置] で、解析対象となる位置を指定します。
[場所検索] タブを開き、検索ボックスに「西船橋駅」と入力し、Enter キーを押します。 検索結果が表示されるので、選択して [次へ] をクリックします。 [ステップ2: バッファー] で商圏を作成します。
[道路距離/時間商圏] タブを選択し、以下のように設定し、[次へ] をクリックします。 距離タイプ: 運転時間 (平常時) 時間: 「5」、「10」、「15」と入力します。単位は「分」に設定します。 ディゾルブ オプション: ディスク 作成できる商圏は、リング商圏および道路距離/時間商圏のいずれかです。</description></item><item><title>カスタム テンプレート作成の基本操作</title><link>/business-analyst/web/tutorial/build-infographics/how-to-customize-infographics/</link><pubDate>Fri, 02 Sep 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/business-analyst/web/tutorial/build-infographics/how-to-customize-infographics/</guid><description>本演習にかかる時間の目安は 30 分程度です。
このチュートリアルでは、インフォグラフィックスのカスタマイズの要であるインフォグラフィックス パネルの作成・配置方法、デザインの編集方法について学びます。本演習を通じて、以下のようなインフォグラフィックス テンプレートを作成します。
ArcGIS Online のサインインおよび BA Web App の起動 演習に入る前に、以下リンクの手順に沿って、ArcGIS Online へのサインインおよび BA Web App の起動を行います。
セットアップ - BA Web App の設定 プロジェクトの作成 BA Web App は作成した商圏やレポート等をプロジェクト単位で管理します。プロジェクトを組織内で共有することで組織または特定のユーザーと共同作業を行うこともできます。
プロジェクトの作成方法については、ガイド ツアーのレベル 1「プロジェクトの作成」、管理方法についてはレベル 5「プロジェクトの管理」をご確認ください。
2. プロジェクト名に「人口・年代別人口プロファイル」と入力し、[作成] をクリックします。 以前に BA Web App を使用経験がある場合、アプリケーション内の既存のプロジェクトが自動で開きます。アプリケーション起動後、画面上に [ホーム] タブが表示されていない場合は [ホーム] タブに移動してください。 3. [新しいプロジェクトが作成され次第、それらを開きます] チェックボックスにチェックを入れて [OK] をクリックします。 4. プロジェクトが作成されると画面にマップが表示されます。画面左側に [プロジェクト] ウィンドウが開くので、[閉じる] をクリックして閉じます。 マップに作業データが残っていることがあるため、画面右側の [マップ ツール バー] で [マップの消去] ボタンをクリックしマップ上からデータを消去します。 -- プロジェクトが作成されると画面にマップが表示されます。画面左側に [プロジェクト] ウィンドウが開くので、[閉じる] をクリックして閉じます。</description></item><item><title>データを編集したい</title><link>/online/users-guide/map/edit/</link><pubDate>Mon, 20 Jun 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/map/edit/</guid><description>Web マップに追加されているレイヤーを編集してフィーチャを追加、編集、削除します。
編集可能なレイヤーをマップに追加します。
レイヤーの編集の有効化方法は、「編集の有効化」をご参照ください。
[設定] ツールバーの [編集] をクリックします。
[編集] ウィンドウが表示されるので、フィーチャを追加、編集、削除します。
使用できる編集オプションは、フィーチャ レイヤーで許可されている編集のレベルによって異なります。
各レイヤーの図形を入力する際、[編集] ウィンドウ上部にある [設定] で [スナップの有効化] 切り替えボタンをオンにすると、描画しやすくなります。詳細はヘルプをご参照ください。
フィーチャの追加 [編集] ウィンドウで [フィーチャの作成] セクションに表示されている、編集したいレイヤーのアイコンをクリックして選択します。個別値シンボルを設定している場合は、個別値に応じたアイコンが表示されます。
マップ上をクリックして図形を入力します。
ポイントを追加するには、マップ上の位置をクリックします。 ラインまたはポリゴンを追加するには、マップ上で開始位置をクリックします。続けて頂点をクリックで追加し、終点をダブル クリックして入力を終了します。ポリゴンの場合は始点と終点が自動的に結ばれます。 属性を入力し、[作成] をクリックします。
[フィーチャの配置] 左の [&amp;lt;] をクリックして [編集] ウィンドウに戻ります。
フィーチャの編集 [編集] ウィンドウで [選択] をクリックします。
マップ上のフィーチャを選択します。</description></item><item><title>チュートリアル 10: Python スクリプティング</title><link>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-10-python-scripting/</link><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-10-python-scripting/</guid><description>チュートリアル データ チュートリアル データは、[Help] メニュー → [Download Tutorials and Examples…] を選択し、[CityEngine Tutorial] からダウンロードできます。
概要 Python スクリプト インターフェイスを利用すると、CityEngine の可能性をより広げることができます。このチュートリアルでは、Python Console および Editor の基本的な使用方法を解説し、CityEngine タスクの自動化の例を 2 つ紹介します。詳細については CityEngine Python reference をご参照ください。
なお、Python スクリプト インターフェイス は、すべてのバージョンの CityEngine で利用できるわけではありません。
演習 ・Part 1: Python Console および Editor ・Part 2: 道路幅の変更 ・Part 3: FBX ファイルからのカメラ設定 ・Part 4: 建物の変化アニメーション ・Part 5: アセット ライブラリ ルール ファイルの作成 ・Part 6: startup.</description></item><item><title>既存店舗を対象とした分析</title><link>/business-analyst/pro/tutorial/tradearea-analysis/analysis-for-existing-stores/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/business-analyst/pro/tutorial/tradearea-analysis/analysis-for-existing-stores/</guid><description>本演習にかかる時間はおよそ 30-45 分です。
演習 演習用データのダウンロード BA Pro チュートリアル-商圏分析 プロジェクトパッケージが無い場合は、ダウンロードします。 ダウンロードした「BAProチュートリアル-商圏分析.ppkx」を開き、[演習2] マップを開きます。 [コンテンツ] ウィンドウおよびマップ上に「自社店舗」レイヤーがあらかじめ追加されていることを確認します。
Business Analyst データ ソース が最新のデータセットに設定されていることをご確認ください。
リング商圏の生成 自社店舗ポイントを起点としたリング商圏を作成します。
[解析] タブ → [ジオプロセシング] グループの [ツール] をクリックします。 [ジオプロセシング] ウィンドウが表示されます。
[ツールボックス] タブ → [Business Analyst ツール] → [商圏] → [リング商圏の生成 (Generate Trade Area Rings)] をクリックします。 [リング商圏の生成] ツールに、以下のように設定します。 入力フィーチャ: 自社店舗 出力フィーチャクラス: リング商圏_1_3km 入力方法: 値 距離: 1 列目に「1」と入力し、[＋他を追加] をクリックして 2 列目に「3」と入力 距離単位: キロメートル ID フィールド: 店舗ID [実行] をクリックしてツールを実行します。 マップに、自社店舗を起点とした 1,3km のリング商圏が追加されます。</description></item><item><title>解析機能を使用したい</title><link>/online/users-guide/map/analysis/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/map/analysis/</guid><description>Web マップに追加されているレイヤーに対して空間的な解析やネットワーク解析などを行います。解析機能を利用するためには、「コンテンツの作成、更新、および削除」、「ホスト フィーチャ レイヤーの公開」、「空間解析」の権限が必要です。一部のツールでは追加の権限を要する場合があります。ライセンス要件の詳細については、各ツールのヘルプをご参照ください。
Map Viewer でレイヤーを含むマップを開くか、マップにレイヤーを追加します。
[設定] ツールバーの [分析] をクリックします。
[ツール] をクリックします。
ツールボックスをクリックしてツールを展開するか、検索ボックスを使用してツールを検索します。
ツールを選択します。
入力レイヤーの選択、出力レイヤー名の指定などの、ツールのパラメーターを設定します。
解析結果を出力する結果レイヤーの名前には、日本語と特殊文字 (「－」(ハイフン)、「( )」「[ ]」「・」「/」「*」「/」「＃」「%」) は使用しないでください。結果レイヤー名には、半角英数字とアンダースコア (_) を使用できます。結果レイヤーの名前に日本語を使用すると、このレイヤーにアクセスする URL に日本語が含まれ、正常な処理ができない可能性があります。
パラメーターの詳細は、各ツールのヘルプをご参照ください。
必要に応じて [環境設定] をクリックして、ツールの実行時に使用する環境を表示し、更新します。
[クレジットの推定] をクリックして、ツールの実行時に消費されるクレジット数を計算します。
[実行] をクリックします。</description></item><item><title>独自データを使用したカスタム インフォグラフィックスの作成</title><link>/business-analyst/web/tutorial/build-infographics/custom-infographics-with-unique-data/</link><pubDate>Fri, 02 Sep 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/business-analyst/web/tutorial/build-infographics/custom-infographics-with-unique-data/</guid><description>このチュートリアルでは、郵便番号別に集計された顧客データを基に、商圏内に含まれる顧客の売上高などを集計するための [カスタム データの設定] とそのデータを利用した [インフォグラフィックス テンプレートの作成] を行います。
ポイント データの取り込み 手順
店舗の顧客情報をまとめた Excel ファイル (customer.xlsx) をダウンロードします。 ArcGIS Online にサインイン します。 「Excel やテキスト ファイルからフィーチャ レイヤーを作成したい | ArcGIS Online 逆引きガイド」を参考にフィーチャ レイヤーを作成します。 ● 本サンプルデータには、緯度・経度情報も含まれるため「緯度と経度」を用いてフィーチャ レイヤーを作成し、タイトルは「顧客ポイント」に指定します。 カスタム データの設定 ポリゴン データを用いたカスタム データの設定は、ガイド ツアーのレベル 4 「レポートおよび解析で使用するカスタム データの設定」で学ぶことができます。
手順
BA Web App を開きます。 [マップ] タブの [データの追加] → [カスタム データの設定] をクリックします。 [カスタム データの設定] ウィンドウで [開始] が表示された場合は、クリックして進みます。 [設定を開始] をクリックします。 [レイヤーの選択] → [レイヤーを参照] をクリックします。 [レイヤーの選択] ダイアログで、[マイ コンテンツ] タブをクリックします。 先ほど作成した「顧客ポイント」にカーソルを合わせ、[追加] をクリックします。 [並べ替えの基準] を [最近] に変更すると、最近追加した順にコンテンツが表示されます。</description></item><item><title>チュートリアル 11: レポーティング</title><link>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-11-reporting/</link><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-11-reporting/</guid><description>チュートリアル データ チュートリアル データは、[Help] メニュー → [Download Tutorials and Examples…] を選択し、[CityEngine Tutorial] からダウンロードできます。
概要 レポーティングの機能により、CityEngine は単なるジオメトリ生成ツール以上の強力なものとなっており、ルールに基づいたモデル パラメーターの計算や積算などが可能です。これにより、都市のマスタープランを可視化するだけでなく、いくつかのレポートを生成 (例えば、.csv 経由で Excel テーブルを作成) することによりそれらを強化することができるのです。3D モデルと同様にレポートは CGA により生成されます。ジオメトリを生成するルールの中にレポートの操作を含めることもできますし、レポーティングのみのための CGA ルールセットを作成することも可能です。
レポート操作は、建物のデザインやマスタープランの任意のプロパティをレポートすることができるように開発されています。つまり、レポーティングは完全に汎用的でカスタマイズ可能であり、例えば、延べ床面積 (GFA) やユニット数、混合土地利用度 (Land Use Mix) のような数値を含めることができます。また、都市デザインを変更 (つまりモデルを再生成) するとレポートもリアルタイムに更新されます。このチュートリアルでは、サンプル シナリオとして、スクラッチからマスタープランを構築しますが、もちろん既存の GIS データを解析するためにレポーティング機能を活用することも可能です。
演習 ・Part 1: 面積のレポート ・Part 2: GFA および FAR のレポートの追加 ・Part 3: 用途タイプによるレポート ・Part 4: 土地利用マップ レイヤーによるレポートの制御 Part 1: 面積のレポート レポーティング チュートリアルの最初として、既存の CGA にどのようにレポーティングの動作を組み込み、その結果のレポートがどのように生成されるのかを見ていきます。</description></item><item><title>チュートリアル 12: スクリプトによるレポートのエクスポート</title><link>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-12-scripted-report-export/</link><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-12-scripted-report-export/</guid><description>チュートリアル データ チュートリアル データは、[Help] メニュー → [Download Tutorials and Examples…] を選択し、[CityEngine Tutorial] からダウンロードできます。
概要 Python をベースにしたエクスポート機能を使って CGA レポート変数を使用する方法を学習します。シーン内に散在しているインスタンスの情報をレポートにまとめ、シンプルなテキスト ファイルでインスタンス マップを生成します。CityEngine に特有の Python コマンドについての詳細は CityEngine Python をご参照ください。
Python スクリプティング インターフェイスは、すべてのバージョンの CityEngine で利用できるわけではありません。
演習 ・Part 1: インスタンス建物の情報をレポートする ・Part 2: スクリプト エクスポート ・Part 3: 追加エレメント Part 1: インスタンス建物の情報をレポートする Part 1 では、シーンの中にインスタンス建物を配置する既存の CGA ファイルを使い、Part 2 の Script Based Exporter で使用するインスタンスの追加情報の準備としてレポート変数を加えます。</description></item><item><title>顧客分布を基にした商圏の生成</title><link>/business-analyst/pro/tutorial/customer-analysis/customer-derived-tradearea/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/business-analyst/pro/tutorial/customer-analysis/customer-derived-tradearea/</guid><description>本演習にかかる時間はおよそ 15-25 分です。
本演習では、店舗ごとの顧客データを用いて顧客分布商圏を作成します。また、作成した顧客分布商圏に近似した到達圏を作成し、各店舗の商圏範囲が自動車で平均何分圏に該当するのかを確認します。
顧客分布商圏は、店舗ごとの顧客データをもとに、店舗から近い順に顧客データを一定割合含む範囲を指し「実勢商圏」とも呼びます。詳細は、ビジネスマップ用語集をご覧ください。
演習 店舗および顧客ポイントを使用して、近い順に顧客の7割をカバーする商圏（顧客分布商圏）を作成します。
演習用データのダウンロード BA Pro チュートリアル-顧客分析 プロジェクトパッケージをダウンロードします。 ダウンロードした「BAProチュートリアル-顧客分析.ppkx」を開き、[演習1] マップを開きます。 [コンテンツ] ウィンドウおよびマップ上に「自社店舗」レイヤーおよび「自社顧客」レイヤーが追加されていることを確認します。
Business Analyst データ ソース が最新のデータセットに設定されていることをご確認ください。
顧客分布商圏の生成 [解析] タブ → [ジオプロセシング] グループの [ツール] をクリックします。 [ジオプロセシング] ウィンドウの検索ボックスに「顧客分布商圏」と入力します。 検索結果の中の [顧客分布商圏の生成 (Generate Customer Derived Trade Areas)] ツールをクリックして開きます。 以下のように設定して、[実行] をクリックします。 店舗: 自社店舗 店舗 ID フィールド: 店舗ID 顧客: 自社顧客 関連付けられた店舗 ID フィールド: 店舗ID 出力フィーチャクラス: 顧客分布商圏_7割 方法: 詳細 (スムージング) 半径 (%): 70 顧客の集計タイプ: 個数 顧客の集計タイプは、顧客ポイントの個数以外に顧客の持つ属性 (例えば売上高など) を選択できます。</description></item><item><title>チュートリアル 13 : ファサード ウィザード</title><link>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-13-facade-wizard/</link><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-13-facade-wizard/</guid><description>チュートリアル データ チュートリアル データは、[Help] メニュー → [Download Tutorials and Examples…] を選択し、[CityEngine Tutorial] からダウンロードできます。
概要 基本的なファサードテンプレートから高度なファサードまで作成し、LOD とアセットを挿入する方法を学習します。
演習 ・Part 1: 基本的なファサード テンプレートの作成 ・Part 2: 高度なファサードの作成 ・Part 3: LOD とアセットの挿入 Part 1: 基本的なファサードテンプレートの作成 Facade Wizard は、複雑な CGA のファサード ルール テンプレートを容易に作成することのできるツールです。最大の利点は、ユーザーが実際に CGA コードを書くことなく、バックグラウンドで CityEngine が自動的にこれを作成してくれることです。非常に複雑な構造を効率的かつ容易に構築することができるのです。
このプロセスが素晴らしいのは、アウトプットとして CGA ルールが作成され、それを任意のファサード ジオメトリに適用することができる点です。
以下の図では、ファサードの写真の一例と、それにより作成されたルールを異なるサイズの建物に適用して生成したモデルを示しています。壁面のサイズに応じて窓の枚数が変化していることが分かります。
Facade Wizard により、いつでも再利用可能なファサード テンプレートを大量に作りためることができ、他のプロジェクトにも備えることができます。
Facade Wizard [File] メニュー → [New]&amp;hellip; → [CityEngine] → [CityEngine scene] から新規シーンファイルを作成します</description></item><item><title>市場シェアの把握</title><link>/business-analyst/pro/tutorial/customer-analysis/market-penetration/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/business-analyst/pro/tutorial/customer-analysis/market-penetration/</guid><description>本演習にかかる時間はおよそ 30 分です。
演習「顧客分布を基にした商圏の生成」で、顧客分布商圏を作成しました。
本演習では、顧客分布商圏に重なる町丁・字等を抽出し、顧客ポイント データと市場ポテンシャルをもとに、町丁・字等別の市場シェアを算出します。また、市場シェアとポテンシャルを 2 軸で表現するシンボルを用いて「てこ入れエリア」を抽出します。
市場シェアの詳細は、ビジネスマップ用語集「市場占有率」をご覧ください。
演習 顧客分布商圏に重なる町丁・字等を抽出します。
演習用データのダウンロード BA Pro チュートリアル-顧客分析 プロジェクトパッケージが無い場合は、ダウンロードします。 ダウンロードした「BAProチュートリアル-顧客分析.ppkx」を開き、[演習2] マップを開きます。 [コンテンツ] ウィンドウおよびマップ上に「自社店舗」レイヤー、「自社顧客」レイヤーおよび「顧客分布商圏_7割」レイヤーが追加されていることを確認します。
Business Analyst データ ソース が最新のデータセットに設定されていることをご確認ください。
顧客分布商圏に重複する町丁・字等の抽出 [解析] タブ → [ジオプロセシング] グループの [ツール] をクリックし、[ジオプロセシング] ウィンドウの検索ボックスに「区画ポリゴン」と入力します。 検索結果の中の「重複する区画ポリゴンの作成 (Generate Geographies From Overlay)」ツールをクリックして開きます。 [重複する区画ポリゴンの作成] ツールが開いたら、以下のように設定し、[実行] をクリックします。 区画レベル: 町丁・字等 (JP.Blocks) 入力フィーチャ: 顧客分布商圏_7割 ID フィールド: 店舗ID 出力フィーチャクラス: 顧客分布商圏に重なる町丁字等 リレーションシップ: インターセクト 比率: 面積比 [比率] オプションを「面積比」に設定することで、商圏が町丁・字等などの区画ポリゴンの何割と重なっているかを算出することができます。
ツール実行が完了すると、マップに「顧客分布商圏に重なる町丁字等」レイヤーが追加されます。</description></item><item><title>チュートリアル 14A : 基本的なポリゴン モデリング</title><link>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-14a-basic-polygonal-modeling/</link><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-14a-basic-polygonal-modeling/</guid><description>演習 ・Part 1: ポリゴンによるモデリング ・Part 2: テクスチャの貼り付け チュートリアル データ チュートリアル データは、[Help] メニュー → [Download Tutorials and Examples…] を選択し、[CityEngine Tutorial] からダウンロードできます。
Part 1: ポリゴンによるモデリング このチュートリアルでは、ポリゴン モデリング ツールを使用してシンプルな家を作成します。
[Navigtator] ウィンドウのチュートリアルのデータ フォルダーから、14A_Basic_1.cej をダブルクリックしてプロジェクトを開きます。 [Polygonal Shape Creation] ツールを選択します。 [Viewport] ウィンドウ中でクリックして、白い輪郭の左下の角に最初の点を配置します。 マウスを動かしてラインのプレビューを確認します。 スナップするとオレンジの破線が現れます。 上部にスナップ ラインを見つけ、輪郭の左上の点の上でクリックします。 マウスを移動して 90° のスナップ ラインを見つけます。 現在のラインと前のラインの間にスナップのための小さな弧が現れます。 3 番目の点をクリックして配置します。 4 番目の点も同様に追加します。 図形の輪郭に沿って 5 番目の点をクリックして追加します。 最後の点は、平行スナップ ライン (小さな平行線の記号で表示されています) と最初の点からの 90° スナップ ラインとの交点を見つけて追加します。 最初の点の上でクリックして図形を完成させます。 3D の家を作成するためにポリゴン上にマウスを持ってきます。 オレンジ色のハンドルをクリックしてマウスをホールドし、そのまま上にドラッグします。 建物の後部の分割：エッジ付近にカーソルを持っていってクリックし、エッジ スナップと平行スナップに従って移動して再度クリックします。 ポリゴン上にカーソルを持っていき、上にドラッグします。 屋根を作成するため、前方のポリゴンを先ほどと同様に分割します。できたエッジ付近にカーソルを持っていくとオレンジ色のハンドルが現れますので、ポリゴンにスナップするまでこれを上にドラッグします。 屋根を引き出すために、まず [Rectangular Shape Creation] ツールを選択します。角にスナップしたらクリックし、エッジにスナップして再度クリックします。 このポリゴンをドラッグして引き出します。緑または青色の矢印に沿ってドラッグし、好みの屋根形状を作成します。ここでは青色の矢印を使用します。 ガレージを作成するにはまず長方形を描き、これをドラッグして引き出します。 もう 1 つ長方形を描きこれを少し内側にドラッグします。 続いてドアを作成します。長方形を描き、これを内側にドラッグします。 カメラの向きを変え、図のような角度で建物を見下ろした状態にします。屋根の手前の角をクリックし、スナップ ラインに沿って上面からのスナップ ラインが現れるまで移動します。 ここでクリックし、さらにもう 1 つの角でクリックしてポリゴンを完成します。 Part 2: テクスチャの貼り付け ここまでの作業で図形は完成しましたので、続いてテクスチャを貼りつけます。これまでの実習と同じシーンをそのまま使用するか、14A_Basic_2.</description></item><item><title>チュートリアル 14B : 応用的なポリゴン モデリング</title><link>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-14b-advanced-polygonal-modeling/</link><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-14b-advanced-polygonal-modeling/</guid><description>演習 ・Part 1: ポリゴンによるモデリング ・Part 2: 押し出し ・Part 3: 張り出し屋根の作成 ・Part 4: 屋根窓ドアの改造 ・Part 5: テクスチャ チュートリアル データ チュートリアル データは、[Help] メニュー → [Download Tutorials and Examples…] を選択し、[CityEngine Tutorial] からダウンロードできます。
Part 1: ポリゴンによるモデリング [Navigator] ウィンドウのチュートリアルのデータフォルダーから、14B_Advanced_01.cej をダブルクリックしてプロジェクトを開きます。 [Polygonal Shape Creation] (S) ツールを選択し、最初の頂点 (ポイント) をクリックします。 ラインを動かしている間、[Polygonal Shape Creation] ツール オプションはラインの長さを表示します。また、[ツール オプション] ウィンドウでは、スナップ、円弧、平面のオプションを設定することができます。</description></item><item><title>チュートリアル 14C : ルールによるポリゴン モデルの結合</title><link>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-14c-combining-polygonal-modeling-with-rules/</link><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-14c-combining-polygonal-modeling-with-rules/</guid><description>演習 ・Part 1: ポリゴン モデリングとルール チュートリアル データ チュートリアル データは、[Help] メニュー → [Download Tutorials and Examples…] を選択し、[CityEngine Tutorial] からダウンロードできます。
Part 1: ポリゴン モデリングとルール 本チュートリアルでは、ルール ベースのモデリングを使用して、ポリゴン モデリングの編集について説明します。今回は、家のすべての窓に見栄えが良い 3D フレームを設置します。
現在の状態では、テクスチャは平面です。もちろん、ウィンドウごとにフレームをドラッグすることもできますが、これは非常に面倒です。また、スケールを変更すると窓テクスチャが不自然になります。下図では、窓のスケールを変更したために、テクスチャの窓が途切れています。
3D の窓を効率よく配置するには、建物にルールを適用します。
まず、3D 窓を作成します。[Rectangle] ツールを選択し、上にドラッグします。 [Selection] ツールで正面を選択し、[Texturing] ツールで窓テクスチャをアサインします。 [Rectangle] ツールで、窓枠にいくつか長方形を描きます。3D 構造にするため、ドラッグします。 これで窓が完成です。 これをルールで使用するために、まずエクスポートする必要があります。 4. モデルを選択し、[File] メニュー → [Export] → [models] を選択します。 5. wavefront OBJ を選択し、名前を window と名付けます。 出力先フォルダーが model フォルダーになっていることを確認します。 6.</description></item><item><title>チュートリアル 15: Web シーンの共有</title><link>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-15-publish-web-scenes/</link><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-15-publish-web-scenes/</guid><description>チュートリアル データ チュートリアル データは、[Help] メニュー → [Download Tutorials and Examples…] を選択し、[CityEngine Tutorial] からダウンロードできます。
概要 このチュートリアルでは、CityEngine レイヤーをシーン レイヤー パッケージ (SLPK) ファイルとタイル パッケージ (TPK) ファイルにエクスポートする方法を学習します。次に、.slpk ファイルと .tpk ファイルを ArcGIS Online で共有します。最後に、これらをレイヤーとして Scene Viewer に追加し、Web シーンを作成します。
演習 ・Part 1: シーン レイヤー パッケージのエクスポートとアップロード ・Part 2: タイル パッケージのエクスポートとアップロード ・Part 3: シーン レイヤーの Web シーンへの結合 Part 1: シーン レイヤー パッケージのエクスポートとアップロード [Navigator] ウィンドウで Tutorial_15_Publish_Web_Scenes チュートリアル フォルダーを展開します。</description></item><item><title>チュートリアル 16: 都市計画</title><link>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-16-urban-planning/</link><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-16-urban-planning/</guid><description>チュートリアル データ チュートリアル データは、[Help] メニュー → [Download Tutorials and Examples…] を選択し、[CityEngine Tutorial] からダウンロードできます。
概要 本チュートリアルでは、CityEngine をどのように典型的な都市計画タスクに利用できるかを学習します。
はじめに 本チュートリアルでは、CityEngine をどのように典型的な都市計画タスクに利用できるかを学習します。ここでは、街の中心に 9 つの建物の建設用地がある仮想の開発エリアを例として使用します。最終的なゴールとしては、ショッピングや、居住区、商業区を含めた複合地区をデザインします。本チュートリアルでは、このエリアの用途地域に沿った概略的なデザインを構築します（本チュートリアルは、Matthias Buehler および CityEngine を日常的に使用しているスイスの都市計画会社 SEILER&amp;amp;SEILERの協力を得て作成されています）。
当然のことながら、実際の都市計画のプロセスはこのチュートリアルで述べるような簡単な事例ではなく、より高度で複雑です。現実世界では、これらのプロセスは、ステークホルダーの利益や、予算、プロジェクトの期間、流動的なターゲット、インフラの許容量（公共交通機関、供給と廃棄）、周囲の建物、自然保護など、さまざまな制約による影響を受けます。今回の例は 2 時間で行うように簡略化していますが、現実世界では数か月から数年単位の時間を要します。CityEngine はこのような反復的な性質のプロセスを処理するのに特に適しています。CityEngine Web シーンで提案するデザインを共有すれば、クライアントからのフィードバックが容易に得られます。CityEngine の典型的な使用例として、形状や位置の調整、[Inspector] ウィンドウによる属性の変更でデザインの改善が簡単にできます。適用結果はすぐに FAR (延べ床面積) などの数値レポートに反映されます。
本チュートリアルでは、ポイントやポリゴン等のフィーチャを出発点とした半自動的ワークフローにおいて、CityEnigne のプロシージャル モデリングがどのように適用されるかを見ていきます。建物の配置パターンを独自にルールで記述しようとすると非常に複雑な CGA コードになってしまうので、本チュートリアルでは、フットプリントを配置するための手っ取り早い手段として、ポイントや手動で作成したフットプリント シェープを使用することを提案しています。特に小から中くらいのサイズの領域であれば、ほとんどの場合、この方法の方が直感的でより柔軟に利用できるはずです。
本チュートリアルの概要 Urban Planning: 都市計画タスクを実行するための CGA ファイル Zoning: 開発エリアにおける用途地域を建物の高さの上限とセットバックで定義し、表示します。 Masterplanning: 上述の用途地域に則した形で建物の敷地の概略的なデザインを構築します。 CityEngine はこのようにプロジェクトのさまざまな状況や規制、計画工程で使用することができます。
演習 ・Part 1: Urban Planning ツール ・Part 2: ゾーニング ・Part 3: 土地利用の定義 ・Part 4: 建物の高さとセットバックの定義 ・Part 5: ゾーニング定義の反映 ・Part 6: マスタープラン ・Part 7: 2 つのランドマーク建物を追加 ・Part 8: 屋外空間のデザイン Part 1.</description></item><item><title>チュートリアル 17: Desert City</title><link>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-17-desert-city/</link><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-17-desert-city/</guid><description>チュートリアルデータ チュートリアルデータは、 [Help] メニュー → [Download Tutorials and Examples] を選択し、 [Example Desert City] をダウンロードしてください。
概要 GIS データのインポートとフィッティング、各オブジェクト タイプに対する CGA ルールの適用、ArcGIS 製品での編集方法について学習します。
演習 ・Part 1: Desert City チュートリアル Part 1: Desert City チュートリアル Desert City のシーン ファイルを探検する [Scene] フォルダーにある Desert_City.cej のシーン ファイルをダブルクリックします。
[Regenerate saved models] ダイアログが表示されたら [Yes] をクリックします。全てのエレメントのモデルが生成されます。
ナビゲート ツール群を使用しながら、シーン内の建物や道路、植物などを探索しましょう。 データの全体を見てみると、デフォルトでは一部の建物だけが生成されていることがわかります。これは、メモリ使用量をセーブするため、少量のモデルのみを生成しているためです。
[Inspector] ウィンドウで、Buidling_Height、Buidling_Usage、Level of Detail などのパラメーターをいくつか変更します。</description></item><item><title>チュートリアル 18: ハンドル</title><link>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-18-handles/</link><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-18-handles/</guid><description>チュートリアル データ チュートリアル データは、[Help] メニュー → [Download Tutorials and Examples…] を選択し、[CityEngine Tutorial] からダウンロードできます。
概要 このチュートリアルは、主にモデルにハンドル機能を追加したい CGA ルール作成者向けです。ハンドルを設定すると、[Viewport] ウィンドウ内でCGA 属性を編集することができます。モデル編集を簡易化し、どの属性をコントロールできるかを視覚的に確認することができます。
演習 ・Part 1: 基本的なライン ハンドル ・Part 2: 高度なライン ハンドル ・Part 3: その他のハンドル タイプ Part 1: 基本的なラインハンドル ハンドルを作成する前に、以下の作業を行ってください。
チュートリアル 18 の scenes フォルダーから、part 1.cej ファイルを開きます。 [Scene] ウィンドウ内で、モデルを生成します。 キューブ モデルを選択し、[Inspector] ウィンドウで depth、height、offsetX、width を確認します。 rules/cube.cga ファイルを開きます。 ハンドルの作成 キューブの高さを調節するハンドルを作成します。</description></item><item><title>現状のテリトリーを可視化</title><link>/business-analyst/pro/tutorial/territory-design/create-territory-from-database/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/business-analyst/pro/tutorial/territory-design/create-territory-from-database/</guid><description>本演習にかかる時間はおよそ 30 分です。
本演習では、営業担当エリアのエリア分けの情報を持つ行政区画のテーブル データを使用して、既存のエリア分けを可視化したテリトリーを作成する方法を学びます。
演習 演習用データのダウンロード BA Pro チュートリアル-テリトリー プロジェクトパッケージをダウンロードします。 ダウンロードした「BA Pro チュートリアル-テリトリー.ppkx」を開き、[演習1] マップを開きます。 Business Analyst データ ソースが最新のデータセットに設定されていることをご確認ください。
既存の営業担当エリア情報テーブルの確認 プロジェクトパッケージはデフォルト設定では、以下の場所に展開されます。
C:\Users&amp;lt;ユーザー名&amp;gt;\Documents\ArcGIS\Packages\BAProチュートリアル-テリトリー_xxxx
既存の営業担当エリア分けの情報を持つテーブル データをマップに追加します。
[マップ] タブ → [レイヤー] グループの [データの追加] をクリックします。 [データ] を選択して、[データの追加] ダイアログを開きます。 演習データ内の Excel シートを選択し、[OK] をクリックします。 &amp;lt;上記展開先&amp;gt;\commondata\userdata\既存の営業担当エリアリスト.xlsx\担当エリア$
Excel の読み込みができない場合、事前準備に記載の Microsoft Access データベース エンジンのインストールが必要な場合があります。
[フォルダー] に上記展開先のパスが接続されているため、[フォルダー] から Excel ファイルに接続することができます。
[コンテンツ] ウィンドウに「担当エリア$」レイヤーが追加されます。
「担当エリア$」レイヤーを右クリック → [開く] をクリックし、テーブルを開きます。 テーブルに、以下の情報が格納されていることを確認します。</description></item><item><title>チュートリアル 19: VFX workflows with Alembic</title><link>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-19-vfx-workflows-with-alembic/</link><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-19-vfx-workflows-with-alembic/</guid><description>このチュートリアルは日本語版を提供していません。 英語版をご参照ください。 Tutorial 19: VFX workflows with Alembic</description></item><item><title>テリトリーの自動最適化</title><link>/business-analyst/pro/tutorial/territory-design/create-optimal-territory/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/business-analyst/pro/tutorial/territory-design/create-optimal-territory/</guid><description>本演習にかかる時間はおよそ 45 分です。
テリトリー デザインでは、現状のテリトリーの可視化だけでなく、位置情報や数値情報を元にテリトリーを最適化する事もできます。本演習では、以下の要素を考慮して、営業担当エリアを最適化する方法を学びます。
各営業担当エリアの顧客数の合計値がなるべく均等になるようにする。 各営業担当エリアが飛び地を持たず、なるべく担当拠点を中心にまとまるようにする。 演習 演習用データのダウンロード 演習「現状のテリトリーを可視化」から引き続き演習を行っている場合は、下記の手順 1 の操作は不要です。
BA Pro チュートリアル-テリトリー プロジェクトパッケージをダウンロードします。 ダウンロードした「BA Pro チュートリアル-テリトリー.ppkx」を開き、[演習2] マップを開きます。 [コンテンツ] ウィンドウおよびマップ上に「営業拠点」レイヤーおよび「世田谷区ポリゴン」レイヤーが追加されていることを確認します。
Business Analyst データ ソースが最新のデータセットに設定されていることをご確認ください。
テリトリー ソリューション レイヤーの作成 まず、空のテリトリー ソリューション レイヤーを作成します。
[解析] タブ → [ワークフロー] グループの [ビジネス解析] ボタン → [新しいテリトリー デザイン ソリューション] をクリックします。 [テリトリー ソリューションの作成 (Create Territory Solution)] ツールが開いたら、以下のように設定してツールを実行します。 入力フィーチャ：世田谷区ポリゴン テリトリー ソリューションの名前：営業担当エリアの最適化 ID フィールド：町丁字等コード 名前フィールド：町丁字等名 テリトリー レベル名およびデフォルト テリトリー名：デフォルトのまま [コンテンツ] ウィンドウおよびマップ上に、世田谷区ポリゴンをベースにした「営業担当エリアの最適化」テリトリー ソリューション レイヤーが追加されます。</description></item><item><title>チュートリアル 20 : ローカル編集</title><link>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-20-local-edits/</link><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-20-local-edits/</guid><description>チュートリアル データ チュートリアル データは、[Help] メニュー → [Download Tutorials and Examples…] を選択し、[CityEngine Tutorial] からダウンロードできます。
下準備 このチュートリアルを行うには、 CityEngine 2017.0 以上のバージョンが必要です。
概要 本チュートリアルでは、CityEngine でローカル編集を行う方法を解説します。チュートリアル 6 を完了したところからスタートし、ローカル編集を有効化するためのコードを追加することから始めます。ローカル編集を使用すると、CGA コードで局所的なバリエーションを指定する必要なく、個々の窓のサイズを変更したり、地上階に変更したり、選択可能なバルコニーを追加することができます。
演習 ・Part 1: テレインの作成 ・Part 2: 地上階のみを変更する ・Part 3: バルコニーを追加する ・Part 4: 草地エリアを追加する Part 1 :テレインの生成 以下の作業を行ってハンドルを作成します。
Simple_Building_LE_01.cej シーンを開きます。 Simple_Building_LE_01.cga ルール ファイルを開きます。 ローカル編集は、ハンドルを持つ属性に対して行うことができます。窓のサイズのローカル編集を有効にするには、窓の幅や高さの属性を作成し、これらの属性を使用するように Tile ルールを変更し、属性にハンドルを追加します。 Simple_Building_LE_01.cga のルール ファイルに、窓の幅と高さの属性を追加します。 attr window_width = 2 attr window_height = 1.</description></item><item><title>チュートリアル 21: CSV のインポート</title><link>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-21-csv-import/</link><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-21-csv-import/</guid><description>チュートリアル データ チュートリアル データは、[Help] メニュー → [Download Tutorials and Examples…] を選択し、[CityEngine Tutorial] からダウンロードできます。
概要 このチュートリアルでは、CSV ファイルからデータをインポートし、配列を使用して CGA コードで使用する方法を学習します。 CSV ファイルをインポートするには、建物をフロア毎に分割し、各フロアにスペース使用状況を割り当てることができるルールを使用します。CSV ファイルには、使用可能なスペースの使用状況とその色、および床の高さのリストが含まれています。CGA コードでは、CSV ファイルのデータが配列に読み込まれ、Inspector でルールと対応する UI を駆動するために使用されます。
演習 ・Part 1: CSV ファイルからデータをインポート ・Part 2: ダッシュボードの作成 Part 1: CSV ファイルからデータをインポート 例のセットアップ
Assign_Floor_Usages_01.cej シーンを開きます。 Lot スタート ルールを使用して、Assign_Floor_Usages_01.cga ルールファイルを 2D の建物のフットプリント (Footprints) に割り当てます。 MassModel スタート ルールを使用して、Assign_Floor_Usages_01.cga ルール ファイルを 3D マスモデル (Mass Models) に割り当てます。 両方のシェープを選択します。 [Inspector] で展開ボタン をクリックして、最初は空の状態になっている floor_usages 配列属性を展開します。 追加ボタン をクリックして、エレメントを配列に追加します。このボタンを 4 回クリックして、デフォルトの使用状況である ResidentialSingle-Family で 4 つのフロアを作成します。 行を削除する必要がある場合は、各エレメントの横にある灰色の配列インデックスを右クリックして、Delete Row をクリックします。</description></item><item><title>BA データからカスタム変数を作成</title><link>/business-analyst/pro/tutorial/customize-data/how-to-use-existing-ba-data/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/business-analyst/pro/tutorial/customize-data/how-to-use-existing-ba-data/</guid><description>本演習にかかる時間はおよそ 30 分です。
本演習では、Business Analyst オフライン データセット（以下、BA データ）を使用して、独自のカスタム変数を作成する方法を学びます。
演習用データのダウンロード BA Pro チュートリアル-カスタマイズ プロジェクトパッケージをダウンロードします。 ダウンロードした「BAProチュートリアル-カスタマイズ.ppkx」を開き、[演習1] マップを開きます。 Business Analyst データ ソース が最新のデータセットに設定されていることをご確認ください。
統計データ コレクションの作成 BA データに搭載されている町丁・字等ポリゴンを使用して、統計データ コレクションを作成します。
統計データ コレクション（.sdcx）は、Business Analyst ツールで使用するために、ソース データセットへのパスと、カスタム データの設定を格納するファイルです。詳しくは、Business Analyst のカスタム データの作成をご覧ください。
[解析] タブ → [ワークフロー] グループの [ビジネス解析] ボタン → [新しい統計データ コレクション] をクリックします。
[統計データ コレクションの作成] ダイアログが開いたら、[入力データ] 右部にある参照ボタンをクリックし、以下のフィーチャクラスを選択します。
&amp;lt;データセット配置先 or インストール先&amp;gt;\JPN_Esrijapan_2023\Data\Demographic Data\jpn_esrijapan_2023.gdb\Blocks_blk
[統計データ コレクションの出力] で作成する統計データ コレクションの名前および保存先を確認し、そのまま [作成] をクリックします。</description></item><item><title>チュートリアル 22: ダイナミック インポート</title><link>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-22-dynamic-imports/</link><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/tutorials/classic/tutorial-22-dynamic-imports/</guid><description>チュートリアル データ チュートリアル データは、[Help] メニュー → [Download Tutorials and Examples&amp;hellip;] を選択し、[CityEngine Tutorial] からダウンロードできます。
概要 チュートリアル 22 では、ESRI.lib Plant_Loader を使用した例を通じて、ダイナミック インポートの使用方法を説明します。CGA でのコーディングが必要な時間のかかる方法と、ダイナミック インポートを使用した効率的な方法の 2 つのアプローチで、道路の両側にヤシの木を挿入する方法について学びます。
演習 ・Part 1: ユーザーが陥りがちなミス ・Part 2: 値を再計算してツリーのサイズを修正する ・Part 3: ダイナミックインポートを使用してツリーサイズを修正する ユーザーが陥りがちなミス Plant_Loader を使用する際、ユーザーは植物の名前を設定することが多いのですが、その際、高さや半径も設定しないと、誤った結果となるでしょう。つまり、依存する属性も設定する必要があることを知らずに、任意の属性を設定すると、しばしばミスにつながります。
次に、このことを詳しく見ていきましょう。
[Navigator] ウィンドウで Tutorial_22_Dynamic_Imports チュートリアル フォルダーを展開します。
scenes フォルダー内の dynamic_imports_01.cej を開くと、ビューポートに植物のない街並みのシーンが表示されます：
rules フォルダーにある dynamic_imports_01.</description></item><item><title>独自データからカスタム変数を作成</title><link>/business-analyst/pro/tutorial/customize-data/how-to-use-unique-data/</link><pubDate>Fri, 19 Nov 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/business-analyst/pro/tutorial/customize-data/how-to-use-unique-data/</guid><description>本演習にかかる時間はおよそ 30 分です。
町丁・字等別の顧客数や、売上高などの自社独自の数値情報を持つテーブル データを使用して、カスタム変数として登録する方法を学びます。本演習では、千葉県内の自社店舗の顧客数や売上情報のカスタム変数を作成すると想定し、あらかじめ用意された、町丁・字等別に集計した顧客数・売上情報を含む Excel ファイルを使用して、町丁・字等ポリゴンを作成し、それを独自変数として登録します。
演習用データのダウンロード BA Pro チュートリアル-カスタマイズ プロジェクトパッケージをダウンロードします。 ダウンロードした「BAProチュートリアル-カスタマイズ.ppkx」を開き、[演習2] マップを開きます。 Business Analyst データ ソース が最新のデータセットに設定されていることをご確認ください。
売上情報を含むテーブル データの確認 プロジェクトパッケージはデフォルト設定では、以下の場所に展開されます。
C:\Users&amp;lt;ユーザー名&amp;gt;\Documents\ArcGIS\Packages\BAProチュートリアル-カスタマイズ_xxxx
統計データ コレクションのデータ ソースとなる、町丁・字等別に集計した顧客数・売上情報を含むテーブル データをマップに追加します。
[マップ] タブ → [レイヤー] グループの [データの追加] をクリックします。 [データ] を選択して、[データの追加] ダイアログを開きます。 演習データ内の Excel シートを選択し、[OK] をクリックします。 &amp;lt;上記展開先&amp;gt;\commondata\userdata\町丁字等別売上情報.xlsx\町丁字等別売上情報$
Excel の読み込みができない場合、事前準備に記載の Microsoft Access データベース エンジンのインストールが必要な場合があります。
[フォルダー] に上記展開先のパスが接続されているため、[フォルダー] から Excel ファイルに接続することができます。
[コンテンツ] ウィンドウに「町丁字等別売上情報$」が追加されます。
「町丁字等別売上情報$」を右クリック → [開く] をクリックし、テーブルを開きます。 テーブルに、町丁・字等の区画 ID や区画名、顧客数や売上高などの売上情報が含まれることを確認し、テーブルを閉じます。 「売上高」フィールドの単位は「円」とします。</description></item></channel></rss>