<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>チュートリアル on ArcGIS リソース集</title><link>/business-analyst/web/tutorial/</link><description>Recent content in チュートリアル on ArcGIS リソース集</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-jp</language><lastBuildDate>Fri, 02 Sep 2022 00:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/business-analyst/web/tutorial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>チュートリアル ビデオ</title><link>/business-analyst/web/tutorial/tutorial-video/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/business-analyst/web/tutorial/tutorial-video/</guid><description>BA Web and Mobile Apps の各種ツールの操作方法を学ぶことのできるチュートリアル ビデオを提供しています。
ビデオと実際のアプリケーションでユーザー インターフェイスが異なる場合があります。
機能紹介ビデオ BA Web App の各種ツールの操作方法を学ぶことができるビデオです。 下表のリンクをクリックすると、別タブでビデオを再生できます。
機能紹介ビデオでは、日本語字幕をご利用いただけます。ビデオを開いたら、画面右下の [CC] ボタンをクリック → [Japanese] を選択してください。
BA Web App を使い始めたい ビデオ名 (参考訳) 説明 ArcGIS Business Analyst Web App の利用開始 BA Web App を初めて利用する方向けに、初回起動時のプロジェクトの作成や、ガイド ツアーの実施方法についてご紹介します。 自社保有のデータを追加したい ビデオ名 (参考訳) 説明 Web マップおよびレイヤーの追加 Web マップおよびレイヤー ツールを使用して、BA Web App に ArcGIS Online や Portal for ArcGIS 上のコンテンツを追加する方法を学べます。 ファイルのインポート ツールの使用 ファイルのインポート ツールを使用して、BA Web App にテーブル データやシェープファイルをインポートする方法を学べます。 カスタム データの設定ツールの使用 カスタム データの設定ツールを使用して、独自データをカスタム変数として設定し、BA Web App で利用する方法を学べます。 商圏を作成したい ビデオ名 (参考訳) 説明 位置の検索ツールの使用 位置の検索ツールを使用して、任意の位置を起点とした商圏を作成する方法を学べます。 区画の選択ツールの使用 区画の選択ツールを使用して、任意の行政区画を商圏として設定する方法を学べます。 ポリゴンの描画ツールの使用 ポリゴンの描画ツールを使用して、手書きポリゴンを商圏として設定する方法を学べます。 マップを作成したい ビデオ名 (参考訳) 説明 カラーコード マップを作成 バージョン 23.</description></item><item><title>ガイド ツアーの実行</title><link>/business-analyst/web/tutorial/guided-tour/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/business-analyst/web/tutorial/guided-tour/</guid><description>BA Web App では、操作方法をポップアップ ガイドに従いながら学ぶことができるガイド ツアーを利用できます。操作を具体的にレクチャーするため、初めてのユーザーでも、初歩的な操作から高度な操作まで、簡単に習得することが可能です。
ツアーを完了すると、経験値としてポイントが加算され、獲得ポイントに応じてバッジを獲得できます。バッジを獲得することで、次のレベルのツアーを実行できるようになります。なお、一度完了したツアーは何度でもやり直すことができます。
一部のツアーはクレジットを消費します。また、一部ツアーは、解析する国をアメリカに設定しないと実行できません。
ガイド ツアーを利用する方法は、以下の通りです。
BA Web App 右上の [アカウントの詳細] → [ガイド ツアー] をクリックし、[ガイド ツアー] ダイアログを開きます。 ガイド ツアーの一覧の中から実行したいツアーを選択し、[移動] をクリックします。 ツアーが開始されます。表示されるポップアップの指示に従い、操作を行います。[ヒント] を展開すると、機能に関する説明を閲覧できます。 ツアーが完了すると、[ガイド ツアー] ダイアログが表示されます。別のツアーを行いたい場合は [移動] をクリックし、更にツアーを実行します。実行しない場合は、[閉じる] をクリックしてダイアログを閉じます。 ツアーの進捗は、アプリ上部やポップアップ内に表示されます。前のステップに戻る場合は、[戻る] をクリックします。また、ツアーを中断する場合は [ツアーの停止] をクリックします。</description></item><item><title>住所リストのインポート</title><link>/business-analyst/web/tutorial/importfile/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/business-analyst/web/tutorial/importfile/</guid><description>住所が格納された Excel / CSV ファイルをマッピングする (= ジオコーディング) 代表的な方法を 2 つご紹介します。
ジオコーディングでは、住所 1,000 件につき 40 クレジットが消費されます。（緯度経度の取り込みは、クレジットは消費しません。）
方法 1 : BA Web App 上でファイルを追加 BA Web App 上で、ウィザードに示された手順に沿って簡易的にジオコーディングする方法です。 インポート可能なファイル サイズに上限があり、ジオコーディングの詳細設定ができないなどの制限があります。
手順
BA Web App 上でファイルを追加する方法 方法 2: ArcGIS Online 上でデータを作成し BA Web App に追加 ArcGIS Online 上でジオコーディングを行ってから、BA Web App に追加する方法です。 インポート可能なファイル サイズの上限が大きくなり、ジオコーディングの詳細設定が可能、地図上から対話的に住所の修正が行えるなどの利点があります。
手順
BA Web App 右上の [アカウントの詳細] → [マイ プロフィール] をクリックし、開いたページ上部の [コンテンツ] タブをクリックします。 ArcGIS Online 逆引きガイドの Excel やテキスト ファイルからフィーチャ レイヤーを作成したいを参考にフィーチャ レイヤーを作成します。 BA Web App を開き、[マップ] タブの [データの追加] → [Web マップおよびレイヤー] をクリックします。 [Web マップおよびレイヤー] ウィンドウで [マイ コンテンツ] をクリックします。 適宜レイヤー名などで検索をして、作成したレイヤーのサムネイルにカーソルを合わせ、[開く] をクリックします。 BA Web App に追加したフィーチャ レイヤーから商圏を作成する方法</description></item><item><title>比較レポートの作成</title><link>/business-analyst/web/tutorial/comparison_report/</link><pubDate>Sat, 05 Mar 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/business-analyst/web/tutorial/comparison_report/</guid><description>比較レポートでは、複数商圏内の人口統計の集計値を対話的に表形式で比較することができます。
人口比較レポートの作成とテンプレート保存 「人口総数」「人口密度」「人口総数 増減率」の比較レポートを作成します。
[マップ] タブを選択し、[住所または緯度/経度の入力] に「東京駅」と入力し、Enter キーを押します。 [サイトの作成] をクリックし、デフォルトの設定のまま [適用] をクリックします。 [レポート] タブの [比較レポート] → [比較レポート] をクリックします。-- [新しいレポートの作成] をクリックします。 [変数の追加] ウィンドウが開いたら、「人口」をクリックします。 「2020 人口総数 (国勢調査)」、「2020 人口密度 (平方kmあたり) (国勢調査)」のチェックボックスをオンにします。
[その他のオプション] の [すべての「人口」変数を表示] をクリックします。 「人口増減率」横の [▶] をクリックし、展開します。
「2015-2020 人口総数 増減率 (%)(国勢調査)」のチェックボックスをオンにします。 データ ブラウザー右下の [適用] をクリックします。 比較レポートを実行できました。
[サイトの追加] をクリックすると、すでに作成したサイトを追加することができます。
[保存] ボタンをクリックします。 「人口比較」と入力し、[保存] をクリックします。 「人口比較」レポート テンプレートを保存しました。次回から、保存されたテンプレートを使用して、すぐに結果を求めることが可能になります。
レポートを組織内に共有することも可能です。[レポートの選択] ドロップダウン リストをクリックし、共有したいテンプレートの [レポートの共有] をクリックして共有範囲を選択し、[共有] をクリックします。
左下の [リング、運転時間、徒歩時間の展開] をクリックします。 2 次、3 次の商圏を比較できるようになります。</description></item><item><title>カスタム変数を用いたカラーコード マップの作成</title><link>/business-analyst/web/tutorial/customize-colorcodedmap/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/business-analyst/web/tutorial/customize-colorcodedmap/</guid><description>カスタム変数を用いてカラーコード マップの作成し、商圏に重なる範囲の絞り込みを行います。また、その結果を Excel ファイルとしてエクスポートします。
カラーコード マップでは、すばやく対象地域の統計情報をマッピングできます。カラーコード マップの基本的な操作方法は、ガイドツアーの「レベル 1 ：データからカラーコード マップを作成」で学ぶことができます。
商圏の作成 まず、商圏を作成します。
[マップ] タブ→ [エリアの定義] → [位置の検索] をクリックします。 [住所を入力するかマップにピンをドロップ] に「東京都新宿区西新宿２-８-１」と入力し、[検索] を押します。 [位置に名前を付けます。] に「東京都庁」と入力し、[適用] をクリックします。 [位置の周辺にエリアを追加します。] の設定はそのままで、[適用] をクリックします。 マップ上に、東京都庁を中心としたリング商圏が作成されます。
カスタム変数を用いたカラーコード マップの作成 次に、カスタム変数を作成し、その変数を用いたカラーコード マップを作成します。
[マップ] タブの [マップの作成] → [カラーコード マップ] をクリックします。 左側に [カラーコード マップ] ダイアログ ボックスが表示されたら、[カスタム変数の作成] をクリックします。 [カスタム変数の作成] ダイアログ ボックスが開いたら、[標準データ] の [年齢] カテゴリをクリックします。 [年代別人口] をクリックします。
「2020 年代別 人口 (国勢調査)」の横の [&amp;gt;] をクリックして、展開します。
「2020 人口 20 歳代 (国勢調査)」および「2020 人口 30 歳代 (国勢調査)」にチェックを入れます。 [選択した変数の追加] をクリックします。 [合計値として追加] をクリックします。 [保存および追加] をクリックします。 [カスタム変数の保存] ウィンドウで、「2020年20-30歳代の人口」と入力し、[保存] をクリックします。 マップ上に 20-30 歳代人口が表示されます。</description></item><item><title>スマート マップ サーチで有望エリアの抽出・共有</title><link>/business-analyst/web/tutorial/smart-map-search/</link><pubDate>Fri, 01 Apr 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/business-analyst/web/tutorial/smart-map-search/</guid><description>複数の変数を選択し、条件に一致する区画エリアを表示することのできる「スマート マップ サーチ」を利用して、以下の条件を満たすエリアを対話的な操作で抽出します。
20 歳代の人口が多い 独身世帯の比率が高い 借家比率が高い 解析範囲への移動 [マップ] タブ→ [住所または緯度/経度の入力] 左横のアイコンをクリック → [エリアの拡大] を選択します。 [都道府県、市区町村、町丁・字等など] に「大阪市北区」と入力し、Enter キーを押します。 大阪市北区周辺にマップが移動しました。
絞り込み条件の設定 [マップ] タブ の [マップの作成] → [スマート マップ サーチ] をクリックします。 スマートマップ サーチのクイック ツアーを案内するダイアログが表示された場合は、[却下] をクリックします。 [スマート マップ サーチ] ダイアログで、[すべての変数の参照] をクリックします。 データ ブラウザーの [標準データ] タブ → 「婚姻関係」カテゴリをクリックします。 「2020 人口 未婚 (国勢調査)」にチェックを入れ、 [戻る] をクリックします。 データ ブラウザーの [標準データ] タブ → 「住宅」カテゴリをクリックします。 「2020 一般世帯数 民営借家 (国勢調査)」にチェックを入れ、[戻る] をクリックします。 データ ブラウザーの [標準データ] タブ → 「年齢」カテゴリをクリックします。 [年代別人口] を選択し、「2020 人口 20歳代 (国勢調査)」にチェックを入れます。 ここまでの操作で [選択した変数] に、３つの変数が追加されます。</description></item></channel></rss>