<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>チュートリアル on ArcGIS リソース集</title><link>/business-analyst/web/tutorial/</link><description>Recent content in チュートリアル on ArcGIS リソース集</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-jp</language><lastBuildDate>Fri, 02 Sep 2022 00:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/business-analyst/web/tutorial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>チュートリアル ビデオ</title><link>/business-analyst/web/tutorial/tutorial-video/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/business-analyst/web/tutorial/tutorial-video/</guid><description>下記のビデオを視聴することで、BA Web and Mobile Apps の各種ツールの操作方法を学んでいただけます。
アプリケーションのバージョンアップに伴い、ビデオ内と実際のアプリケーションとでユーザー インターフェイスが異なる場合があります。
機能紹介ビデオ BA Web App の各種ツールの操作方法を学ぶことができるビデオです。 下表のリンクをクリックすると、別タブでビデオを再生できます。
機能紹介ビデオでは、日本語字幕をご利用いただけます。ビデオを開いたら、画面右下の [CC] ボタンをクリック → [Japanese] を選択してください。
BA Web App を使い始めたい ビデオ名 (参考訳) 説明 ArcGIS Business Analyst Web App の利用開始 BA Web App を初めて利用する方向けに、初回起動時のプロジェクトの作成や、ガイド ツアーの実施方法についてご紹介します。 自社保有のデータを追加したい ビデオ名 (参考訳) 説明 Web マップおよびレイヤーの追加 Web マップおよびレイヤー ツールを使用して、BA Web App に ArcGIS Online や Portal for ArcGIS 上のコンテンツを追加する方法を学べます。 ファイルのインポート ツールの使用 ファイルのインポート ツールを使用して、BA Web App にテーブル データやシェープファイルをインポートする方法を学べます。 カスタム データの設定ツールの使用 カスタム データの設定ツールを使用して、独自データをカスタム変数として設定し、BA Web App で利用する方法を学べます。 商圏を作成したい ビデオ名 (参考訳) 説明 位置の検索ツールの使用 位置の検索ツールを使用して、任意の位置を起点とした商圏を作成する方法を学べます。 区画の選択ツールの使用 区画の選択ツールを使用して、任意の行政区画を商圏として設定する方法を学べます。 ポリゴンの描画ツールの使用 ポリゴンの描画ツールを使用して、手書きポリゴンを商圏として設定する方法を学べます。 マップを作成したい ビデオ名 (参考訳) 説明 カラーコード マップ カラーコード マップ ツールを使用して、統計変数をマップ上に可視化する方法を学べます。 スマート マップ サーチ スマート マップ サーチ ツールを使用して、複数変数の条件を満たすエリアを絞り込み、マップ上に可視化する方法を学べます。 商圏レポートをカスタマイズしたい ビデオ名 (参考訳) 説明 高度なインフォグラフィックスの構築 インフォグラフィックスの作成ツールを使用して、インフォグラフィックスをゼロから構築する方法を学べます。 カスタム インフォグラフィックス パネルの使用 インフォグラフィックスの作成ツールを使用して、インフォグラフィックス パネルをカスタマイズ・共有する方法を学べます。 商圏内の目標物の探索 インフォグラフィックスの作成ツールまたはクラシック レポートの作成ツールを使用して、インフォグラフィックスおよびレポートで利用できる近傍機能を使用して、商圏内の目標物を検索する方法を学べます。 既存レポートのカスタマイズ クラシック レポートの作成ツールを使用して、既存のレポートのタイトルとロゴを変更してレポート テンプレートをカスタマイズする方法を学べます。 既存レポートからセクションを追加 クラシック レポートの作成ツールを使用して、異なるレポートのセクションを組み合わせてカスタム レポート テンプレートを作成する方法を学べます。 カスタマイズしたレポートの共有方法 クラシック レポートの作成ツールを使用してカスタマイズしたレポート テンプレートを、組織内に共有する方法を学べます。 解析変数の追加およびチャートの作成 クラシック レポートの作成ツールを使用して、解析変数を検索・追加してチャートなどを作成する方法を学べます。 商圏レポートを操作したい ビデオ名 (参考訳) 説明 インフォグラフィックスのサイドバイサイド比較 インフォグラフィックスの実行ツールで、複数商圏のインフォグラフィックスを並べて比較する事ができるサイドバイサイド比較の利用方法を学べます。 対話的な比較レポートの作成 対話的に操作できる比較レポートを作成し、商圏を比較する方法を学べます。 解析を行いたい ビデオ名 (参考訳) 説明 適合性解析ツールの使用 適合性解析ツールを使用して、複数の加重条件を元に最適な場所を特定する方法を学べます。 空隙解析ツールの使用 空隙解析ツールを使用して、解析対象のエリア内の特定のビジネスが比較対象と比べてどの程度ギャップがあるかを解析する方法を学べます。 限界値エリアの作成 限界値エリアツールを使用して、指定の限界値 (人口総数など) に達する地点が境界線となるエリアを作成する方法を学べます。 解析結果を共有したい ビデオ名 (参考訳) 説明 ArcGIS 組織にマップを共有 BA Web App で作成したマップを ArcGIS 組織に共有する方法を学べます。 ArcGIS Dashboard 形式で解析結果を共有 BA Web App の解析結果を、ダッシュボード形式で共有する方法を学べます。 ArcGIS StoryMaps のストーリーを作成 BA Web App の解析結果を使用して、ストーリーマップを作成する方法を学べます。 マップのエクスポート BA Web App で作成したマップを PDF や画像形式でエクスポートする方法を学べます。 操作ビデオ BA Web and Mobile Apps の一連の操作を紹介するビデオです。 下記の画像をクリックするとビデオを再生できます。</description></item><item><title>ガイド ツアーの実行</title><link>/business-analyst/web/tutorial/guided-tour/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/business-analyst/web/tutorial/guided-tour/</guid><description>BA Web App では、ガイド ツアーを利用できます。ガイド ツアーは、本アプリの操作方法をポップアップ ガイドに従いながら学ぶことができる機能です。
詳細な操作を具体的にレクチャーしてくれるため、初めてアプリを触るユーザーでも、初歩的な操作から高度な操作まで、簡単に習得することが可能です。
ツアーを完了すると、経験値としてポイントが加算され、獲得ポイントに応じてバッジを獲得できます。バッジを獲得することで、次のレベルのツアーを実行できるようになります。なお、一度完了したツアーは何度でもやり直すことができます。
一部のツアーはクレジットを消費します。また、「特定の条件を満たすエリアの検索」などのツアーは、解析する国を日本に設定していると実行できません。これらのツアーを実行する場合は、解析する国をアメリカに変更してから実行してください。
ガイド ツアーを利用する方法は、以下の通りです。
アプリ右上の [アカウントの詳細] → [ガイド ツアー] をクリックし、[ガイド ツアー] ダイアログを開きます。 ガイド ツアーの一覧の中から実行したいツアーを選択し、[移動] をクリックします。 ツアーが開始されます。表示されるポップアップの指示に従い、操作を行います。[ヒント] を展開すると、機能に関する説明を閲覧できます。 ツアーが完了すると、[ガイド ツアー] ダイアログが表示されます。別のツアーを行いたい場合は [移動] をクリックし、更にツアーを実行します。実行しない場合は、[閉じる] をクリックしてダイアログを閉じます。 ツアーの進捗は、アプリ上部に表示されます。前のステップに戻る場合は、[戻る] をクリックします。また、ツアーを中断する場合は [ツアーの停止] をクリックします。</description></item><item><title>住所リストのインポート</title><link>/business-analyst/web/tutorial/importfile/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/business-analyst/web/tutorial/importfile/</guid><description>住所が格納された Excel / CSV ファイルをマッピングする (= ジオコーディング) 代表的な方法を 2 つご紹介します。
*.xls ファイル形式の Excel ファイルはサポートされていません。xlsx ファイル形式をお使いください。
ジオコーディングでは、住所 1,000 件につき 40 クレジットが消費されます。（緯度経度の取り込みは、クレジットは消費しません。）
方法 1: BA Web App 上からファイルを追加 BA Web App 上からファイルを追加する方法は、ウィザードに従い手軽にジオコーディングできますが、インポート可能なファイル サイズに上限があったり、国の指定ができなかったりするなど制限がございます。詳細な手順については、BA Web App の Web ヘルプをご参照ください。
BA Web App 上からファイルを追加する方法 方法 2: ArcGIS Online 上でデータを作成し BA Web App に追加 ArcGIS Online 上でジオコーディングを行ってから、BA Web App に追加する方法をご紹介します。この方法は、インポート可能なファイル サイズの上限が大きくなり、国の指定が可能、地図上から対話的に住所の修正が行えるなどの利点がございます。
手順
ArcGIS Online にサインインします。 Excel やテキスト ファイルからフィーチャ レイヤーを作成したい | ArcGIS Online 逆引きガイドを参考にフィーチャ レイヤーを作成します。 BA Web App を開きます。 [マップ] タブの [データの追加] → [Web マップおよびレイヤー] をクリックします。 [Web マップおよびレイヤー] ウィンドウで [マイ コンテンツ] をクリックします。 適宜レイヤー名などで検索をして、作成したレイヤーのサムネイルにカーソルを合わせ、[開く] をクリックします。 BA Web App に追加したフィーチャ レイヤーから商圏を作成する方法をご紹介します。</description></item><item><title>比較レポートの作成</title><link>/business-analyst/web/tutorial/comparison_report/</link><pubDate>Sat, 05 Mar 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/business-analyst/web/tutorial/comparison_report/</guid><description>比較レポートでは、使用頻度が高い統計指標を選び、手軽に商圏を比較することができます。
人口の比較レポートの作成とテンプレートの保存 このステップでは、「人口総数」「人口密度」「人口総数 増減率」を比較するレポートを作成します。
[マップ] タブを選択し、[アドレスまたは位置の入力] に「東京駅」と入力し、Enter キーを押します。 [サイトの作成] をクリックし、デフォルトの設定のまま [適用] をクリックします。 [レポート] タブの [比較レポート] → [比較レポート] をクリックします。
[新しいレポートの作成] をクリックします。 [変数の追加] ウィンドウが開いたら、「人口」をクリックします。 「2020 人口総数 (国勢調査)」、「2020 人口密度 (平方kmあたり) (国勢調査)」のチェックボックスをオンにします。
[その他のオプション] の [すべての「人口」変数を表示] をクリックします。 「人口増減率」横の [▶] をクリックし、展開します。
「2010-2015 人口総数 増減率 (%)(国勢調査)」のチェックボックスをオンにします。 データ ブラウザー右下の [適用] をクリックします。 比較レポートを実行できました。
[サイトの追加] をクリックすると、すでに作成したサイトを追加することができます。
[保存] をクリックします。 「人口比較」と入力し、[保存] をクリックします。 「人口比較」レポートテンプレートを作成できました。これで、次回からはすぐに結果を求めることが可能になります。
レポートを組織内に共有することも可能です。その場合は、[レポートの選択] ドロップダウン リストをクリックし、共有したいテンプレートの [レポートの共有] をクリックして共有範囲を選択し、[共有] をクリックします。
左下の [リング、運転時間、徒歩時間の展開] をクリックします。 2 次、3 次の商圏を同時に比較することができるようになりました。</description></item><item><title>カスタム変数を用いたカラーコード マップの作成</title><link>/business-analyst/web/tutorial/customize-colorcodedmap/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/business-analyst/web/tutorial/customize-colorcodedmap/</guid><description>このページでは任意の地点から作成した商圏に重なるカラーコード マップを、カスタム変数を使用して作成します。 また、その結果を Excel ファイルとしてエクスポートします。
カラーコード マップでは、すばやく対象地域の統計情報をマッピングできます。 カラーコード マップの基本的な操作方法は、ガイドツアーの「レベル 1 ：データからカラーコード マップを作成」で学ぶことができますので、ご利用ください。
商圏の作成 まず、商圏を作成します。
[マップ] タブ→ [エリアの定義] → [位置の検索] をクリックします。 [住所を入力します。] に「東京都新宿区西新宿２-８-１」と入力し、[検索] を押します。 [位置に名前を付けます。] に「東京都庁」と入力し、[適用] をクリックします。 [位置の周辺にエリアを追加します。] の設定はそのままで、[適用] をクリックします。 マップ上に、東京都庁を中心としたリング商圏が作成されました。
カスタム変数を用いたカラーコード マップの作成 次に、カスタム変数を作成し、その変数を用いたカラーコード マップを作成します。
[マップ] タブの [マップの作成] → [カラーコード マップ] をクリックします。 左側に [カラーコード マップ] ダイアログ ボックスが表示されたら、[カスタム変数の作成] をクリックします。 [カスタム変数の作成] ダイアログ ボックスが開いたら、[標準データ] の [年齢] カテゴリをクリックします。 [年代別人口] をクリックします。
「2020 年代別 人口 (国勢調査)」の横の [&amp;gt;] をクリックして、展開します。
「2020 人口 20 歳代 (国勢調査)」および「2020 人口 30 歳代 (国勢調査)」にチェックを入れます。 [選択した変数の追加] をクリックします。 [合計値として追加] をクリックします。 [保存と追加] をクリックします。 [カスタム変数の保存] ウィンドウで、「2020年20-30歳代の人口」と入力し、[保存] をクリックします。 マップ上に 20-30 歳代人口が表示されました。</description></item><item><title>スマート マップ サーチで有望エリアの抽出・共有</title><link>/business-analyst/web/tutorial/smart-map-search/</link><pubDate>Fri, 01 Apr 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/business-analyst/web/tutorial/smart-map-search/</guid><description>スマート マップ サーチでは、複数の変数を選択し、条件に一致する区画エリアを表示できます。
このチュートリアルでは、スマート マップ サーチを利用して、以下の条件を満たすエリアを対話的な操作で抽出します。
20 歳代・30 歳代の人口が多い 独身世帯の比率が高い 借家比率が高い 抽出したエリアは、ポスティングや DM のターゲッティングで利用できるように、一覧を Excel ファイルや Web マップに出力します。
[マップ] タブ→ [アドレスまたは位置の入力] 左横のアイコンをクリック → [エリアの拡大] を選択します。 [郵便番号、都市、国または州の入力] (検索ボックス) に「大阪市北区」と入力し、Enter キーを押します。 大阪市北区周辺にマップが移動しました。
[マップ] タブ の [マップの作成] → [スマート マップ サーチ] をクリックします。 [このワークフローの使用方法。] が [スマート マップ サーチ] ダイアログに表示された場合は、[開始] をクリックします。 [スマート マップ サーチ] ダイアログで、[すべての変数の参照] をクリックします。 データ ブラウザーの [標準データ] タブ → 「婚姻関係」カテゴリをクリックします。 「2020 人口 未婚 (国勢調査)」にチェックを入れます。 [戻る] をクリックします。 データ ブラウザーの [標準データ] タブ → 「住宅」カテゴリをクリックします。 「2020 一般世帯数 民営借家 (国勢調査)」にチェックを入れます。 [戻る] をクリックします。 「カスタム変数を用いたカラーコード マップの作成」を実施済みの方 以下の手順を実行します。</description></item><item><title>カスタム インフォグラフィックスの作成</title><link>/business-analyst/web/tutorial/custom-infographics/</link><pubDate>Fri, 02 Sep 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/business-analyst/web/tutorial/custom-infographics/</guid><description>このチュートリアルでは、郵便番号別に集計された顧客データを基に、商圏内に含まれる顧客の売上高などを集計するための [カスタム データの設定] とそのデータを利用した [インフォグラフィックス テンプレートの作成] を行います。
カスタム データの設定とインフォグラフィックス テンプレートの作成には、ArcGIS Business Analyst Web App Advanced ライセンスが必要です。
ポイント データの取り込み 手順
店舗の顧客情報をまとめた Excel ファイル (customer.xlsx) をダウンロードします。 ArcGIS Online にサインイン します。 「Excel やテキスト ファイルからフィーチャ レイヤーを作成したい | ArcGIS Online 逆引きガイド」を参考にフィーチャ レイヤーを作成します。 ● 本サンプルデータには、緯度・経度情報も含まれるため「緯度と経度」を用いてフィーチャ レイヤーを作成し、タイトルは「顧客ポイント」に指定します。 カスタム データの設定 ポリゴン データを用いたカスタム データの設定は、ガイド ツアーのレベル 4 「レポートおよび解析で使用するカスタム データの設定」で学ぶことができます。
手順
BA Web App を開きます。 [マップ] タブの [データの追加] → [カスタム データの設定] をクリックします。 [カスタム データの設定] ウィンドウで [開始] が表示された場合は、クリックして進みます。 [設定を開始] をクリックします。 [レイヤーの選択] → [レイヤーを参照] をクリックします。 [レイヤーの選択] ダイアログで、[マイ コンテンツ] タブをクリックします。 先ほど作成した「顧客ポイント」にカーソルを合わせ、[追加] をクリックします。 [並べ替えの基準] を [最近] に変更すると、最近追加した順にコンテンツが表示されます。</description></item></channel></rss>