<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>顧客分析 on ArcGIS リソース集</title><link>/business-analyst/desktop/tutorial/customer-analysis/</link><description>Recent content in 顧客分析 on ArcGIS リソース集</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-jp</language><atom:link href="/business-analyst/desktop/tutorial/customer-analysis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>顧客分布を元にした商圏の生成</title><link>/business-analyst/desktop/tutorial/customer-analysis/customer-derived-tradearea/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/business-analyst/desktop/tutorial/customer-analysis/customer-derived-tradearea/</guid><description>本演習にかかる時間はおよそ 15-25 分です。
本演習では、店舗ごとの顧客データを用いて顧客分布商圏を作成します。また、作成した顧客分布商圏に近似した到達圏を作成し、各店舗の商圏範囲が自動車で平均何分圏に該当するのかを確認します。
顧客分布商圏は、店舗ごとの顧客データをもとに、店舗から近い順に顧客データを一定割合含む範囲を指し「実勢商圏」とも呼びます。詳細は、ビジネスマップ用語集をご覧ください。
演習 事前準備が完了していない場合は、演習に入る前にこちらの操作を行ってください。
店舗および顧客ポイントの確認 「BAProチュートリアル_顧客分析.aprx」の [演習1] マップを開き、[コンテンツ] ウィンドウおよびマップ上に店舗および顧客のポイント データがあらかじめ追加されていることを確認します。
顧客分布商圏の生成 店舗および顧客ポイントを使用して、顧客分布商圏を作成します。今回は、顧客の 7 割をカバーする商圏を作成します。
[解析] タブ → [ジオプロセシング] グループの [ツール] をクリックし、[ジオプロセシング] ウィンドウの検索ボックスに「顧客分布商圏」と入力します。 検索結果の中の [顧客分布商圏の生成 (Generate Customer Derived Trade Areas)] ツールをクリックして開きます。 [顧客分布商圏の生成] ツールが開いたら、以下のように設定します。 店舗：自社店舗 店舗 ID フィールド：店舗ID 顧客：自社顧客 関連付けられた店舗 ID フィールド：店舗ID 出力フィーチャクラス：顧客分布商圏_7割 方法：詳細 (スムージング) 半径 (%)：70 顧客の集計タイプ：個数 以下の通りに設定が完了したら、[実行] をクリックします。 顧客の集計タイプは、顧客ポイントの個数以外に顧客の持つ属性 (例えば売上高など) を選択できます。
マップに、自社店舗を起点とした、顧客の 7 割をカバーする実勢商圏が追加されます。
顧客分布商圏に近似した道路時間商圏の生成 これまでの操作で、顧客の 7 割をカバーする商圏を作成しました。次に、作成した商圏をカバーする道路時間商圏を作成し、各店舗の実勢商圏が自動車で平均何分圏に該当するかを確認します。</description></item><item><title>市場シェアの把握</title><link>/business-analyst/desktop/tutorial/customer-analysis/market-penetration/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/business-analyst/desktop/tutorial/customer-analysis/market-penetration/</guid><description>本演習にかかる時間はおよそ 30-45 分です。
演習「顧客分布を元にした商圏の生成」で、顧客分布商圏を作成しました。
本演習では、顧客分布商圏に重なる町丁・字等を抽出し、それに重なる顧客ポイント データを使用して、町丁・字等別の市場シェアを算出します。また、算出した結果のシンボルを 2 つの変数で表現し、市場ポテンシャルと市場シェアの関係性をより分かりやすく表現します。
市場シェアの詳細は、ビジネスマップ用語集「市場占有率」をご覧ください。
演習 事前準備が完了していない場合は、演習に入る前にこちらの操作を行ってください。 前回の演習から引き続き演習をされている方は、「顧客分布商圏に重複する町丁・字等の抽出」から開始いただけます。
顧客分布商圏をマップに追加する 「BAProチュートリアル_顧客分析.aprx」の [演習1] マップを開きます。 [コンテンツ] ウィンドウおよびマップ上に店舗および顧客のポイント データがあらかじめ追加されていることを確認します。 [マップ] タブ → [レイヤー] グループの [データの追加] → [データ] をクリックして、[データの追加] ダイアログを開きます。 以下のファイル ジオデータベースに保存されているフィーチャクラス「顧客分布商圏_7割」を選択し、[OK] をクリックします。 ＜事前準備で演習用データを配置した場所＞\bapro_tutorial_customer_analysis\演習用データ\演習結果\演習結果.gdb
[コンテンツ] ウィンドウに顧客分布商圏が追加されます。 顧客分布商圏に重複する町丁・字等の抽出 顧客分布商圏に重なる町丁・字等を抽出します。
[解析] タブ → [ジオプロセシング] グループの [ツール] をクリックし、[ジオプロセシング] ウィンドウの検索ボックスに「区画ポリゴン」と入力します。 検索結果の中の「重複する区画ポリゴンの作成 (Generate Geographies From Overlay)」ツールをクリックして開きます。 [重複する区画ポリゴンの作成] ツールが開いたら、以下のように設定し、[実行] をクリックします。 区画レベル：町丁・字等 (JP.Blocks) 入力フィーチャ：顧客分布商圏_7割 ID フィールド：店舗ID 出力フィーチャクラス：顧客分布商圏に重なる町丁字等 リレーションシップ：インターセクト 比率：面積比 [比率] オプションを「面積比」に設定することで、商圏が町丁・字等などの区画ポリゴンの何割と重なっているかを算出することができます。</description></item></channel></rss>