<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>エッセンシャル on ArcGIS リソース集</title><link>/cityengine/tutorials/essentials/</link><description>Recent content in エッセンシャル on ArcGIS リソース集</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-jp</language><lastBuildDate>Mon, 19 Dec 2022 00:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/cityengine/tutorials/essentials/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>CityEngine ツアー</title><link>/cityengine/tutorials/essentials/cityengine-tour/</link><pubDate>Fri, 14 Jan 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/tutorials/essentials/cityengine-tour/</guid><description>チュートリアル データは、[Help] メニュー → [Download Tutorials and Examples…] を選択し、[CityEngine Tutorial] からダウンロードできます。
このチュートリアルは、Houseal Lavigne Associates の Devin Lavigne 氏との共同作業で作成されました。
チュートリアルを開始するには、CityEngine Tour.cej を開きます。
概要 CityEngine は、対話的で没入感のある都市環境を、従来のモデリング手法よりも短時間で作成できる先進の 3D モデリングソフトウェアです。CityEngine を使って作成する都市やシーンは、現実の GIS データに基づくことも、過去、現在、未来の架空の都市を例示することも可能です。このチュートリアルでは、CityEngine の主要な特徴や機能を紹介します。この CityEngine ツアーでは、3D モデルの視覚化、デザイン、修正に使用する主要なインターフェース要素、ナビゲーション、ツールについてご紹介します。
この入門ツアーの目的は、プログラムの概要とプロのプランナーやデザイナーによる使用方法を紹介することです。このツアーではまず、ワシントン州リンウッド市の中心市街地再開発の完成シーンを紹介します。このシーンでは、将来のライトレール駅に関連する再開発の影響を予測するために CityEngine が使用されています。様々なチャプターで、ソフトウェアのハイレベルな紹介を行いながら、簡単な手順で機能や性能を紹介します。
CityEngine ツアーは、ワシントン州リンウッド市を支援するために CityEngine が使用された実際のプロジェクトに基づいています。リンウッド市はスノホミッシュ郡で 4 番目に大きな都市で、シアトルの北 16 マイル (26km) に位置しています。リンウッドはシアトルの郊外にあるベッドタウンで、小売業が集中しています。同種の郊外都市と同様、リンウッドは自動車中心の街であり、大型商業施設やストリップ型商業施設などが集中しています。
2007 年、リンウッド市は市の重要な区域の指針となるビジョンを提供するため、シティセンター小地区計画を採択しました。この計画の目標は、コンパクトで活気のある市街地を作り、この地域を活気ある商業の中心地、そして生活や仕事、遊びの場として魅力的な場所に変えていくことでした。スノーミッシュ郡南部とワシントン大学、シアトルのダウンタウン、イーストサイド、シータック空港などを結ぶ高速で頻繁かつ信頼性の高い鉄道輸送サービスを提供するリンウッド・リンク・エクステンションをはじめ、さまざまなプロジェクトが完了または進行中です。
シアトルとエバレット間の鉄道輸送を見越して、リンウッド・シティセンター内の区画は大きな成長圧力にさらされています。すでにいくつかのプロジェクトが開発されており、開発業者による提案では、新しい公共スペースや公園、住宅の追加、文化的アトラクションの改善、歩行者に優しい環境の創造、リンウッド シティ中心部の住みやすさのさらなる向上などが予定されています。新規開発の影響を予測するため、リンウッドでは CityEngine を使用して、ポテンシャルマスや視覚的な影響のシナリオを検討し、潜在的な住宅戸数、雇用、オフィスや小売スペースの面積を計算しました。
演習 ・ツアー ナビゲーション ・手動による描画 ・CGA モデルと Inspector ・ダッシュボード ・可視解析 ・ハンドルを探索する ツアー ナビゲーション このツアーは、いくつかのチャプターで構成されており、モデル内を飛び回りながらシーンを探索することができます。また、ツアーはレイヤーで構成されており、各章ごとに異なるレイヤーが使用されています。Viewport の上にあるツールバーの [Bookmarks] メニューや、[Scene Editor] でレイヤーをオン・オフすることで、各章を参照することができます。</description></item><item><title>Get Map Data を使った都市モデルの構築</title><link>/cityengine/tutorials/essentials/build-cities-with-get-map-data/</link><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/tutorials/essentials/build-cities-with-get-map-data/</guid><description>チュートリアル データは、[Help] メニュー → [Download Tutorials and Examples&amp;hellip;] を選択し、[CityEngine Tutorial] からダウンロードできます。
このチュートリアルは、Houseal Lavigne Associates の Devin Lavigne 氏との共同作業で作成されました。
概要 都市計画立案者や設計者によくある依頼には、推奨事項やアイデアを示したり、図解したりすることがあります。例えば、ドイツのベルリンの中心で計画を進めている立案者が、シュプレー川沿いの工業用地と大規模な路面駐車場を再開発に推すことがあります。川沿いの環境と繁華街に近いことから、この場所は複合用途開発に適しています。
提案のメッセージを伝えるために、立案者はしばしば地域社会と協力し、地域のビジョンを明確にするためのビジュアルを提示します。地域社会で計画が採択されると、不動産所有者や開発予定者は建築家を招き、その土地のより詳細な計画や提案を作成し、地域社会のビジョン達成を支援することができます。
どちらのシナリオでも、設計者は 3D コンセプト プランを作成します。この 3D コンセプト プランには、敷地の計画と周囲の都市背景が含まれます。このチュートリアルでは、CityEngine と一般公開されている GIS データを活用して、このタイプのビジュアライゼーションを作成するワークフローを学習します。主な手順は次のとおりです。
演習 ・データの取得 ・建物の生成と修正 ・グラフ ネットワークと道路のクリーンナップ ・地形の利用 ・シナリオの作成 データの取得 シーンを開く このチュートリアルでは、空の GetMapData.cej シーンを使って始めます。
ArcGIS Online にサイン イン 最初のステップでは、ベルリン中心部の地図データを取得します。[Get Map Data] ツールを使用するためには、ArcGIS Online にサイン インしている必要があります。[Not signed in] ドロップダウン メニューをクリックします。</description></item><item><title>GIS データを使った作業</title><link>/cityengine/tutorials/essentials/work-with-gis-data/</link><pubDate>Thu, 22 Dec 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/tutorials/essentials/work-with-gis-data/</guid><description>チュートリアル データは、[Help] メニュー → [Download Tutorials and Examples&amp;hellip;] を選択し、[CityEngine Tutorial] からダウンロードできます。
このチュートリアルは、Houseal Lavigne Associates の Devin Lavigne 氏との共同作業で作成されました。
概要 GIS データを扱うことは、都市計画にとって重要なワークフローです。このチュートリアルでは、GDB インポートについて紹介し、実際の GIS 情報を使用して 3D 都市をプロシージャルに作成する方法について説明します。
既存の GIS 情報が存在する場合、CityEngine はそのデータをインポートして、すべての空間属性とともにジオメトリにアクセスすることができます。例えば、セットバック情報を持つ区画は、この情報を CityEngine に渡してゾーニング・エンベロープを素早く生成したり、既存の土地利用情報を使ってプロトタイプの建物を生成したりすることが可能です。この機能は、再開発のコンセプトや、コンセプトを既存の開発コンテクストに適合させる場合に特に便利です。このような場合、既存の GIS 情報から既存のコンテクストを簡単に生成し、特定の区画に再開発の機会を適用することができます。
このチュートリアルでは、デトロイト市によるインフィル開発の定量化・可視化に CityEngine が使用された実際のユースケースを中心にご紹介します。2021 年 5 月、米国住宅都市開発省 (HUD) は、高い競争力を持つ憧れの Choice Neighborhoods 助成プログラムの勝者としてデトロイトを選びました。この助成金は、デトロイトのダウンタウン西側に位置するコークタウン地区に、500 戸の手頃な価格の住宅を建設するためのものです。
この地域に対するデトロイト市の計画は、都市計画開発局と住宅再生局が 18 ヶ月をかけて開発した Greater Corktown Framework を基にしています。市の指導者、住民、地域団体、非営利団体、民間開発コミュニティが協力して、近隣地域の活性化と課題に対処するためのデトロイトの入札を行いました。Greater Corktown Framework では、以下のことを求めています。
困窮した公的支援住宅を代替する。
教育、雇用、健康に関する世帯の成果を向上させる。
手頃な価格の住宅と市場価格帯の住宅をよりよく統合し、すべての人にとって快適で多様性のあるコミュニティを確保する。
治安の改善や幼児教育などのアメニティや資産を提供するために、困難な状況にある地域に再投資を行う。
Greater Corktown Framework のフォローアップ実施活動として、フレームワークの提言と政策の可視化に CityEngine が使用され、そのダッシュボードとレポートが助成金申請と将来の意思決定に役立てられました。このチュートリアルでは、市の GIS 情報を使用して、このプロジェクトと同様の方法で作業を行い、既存の GIS 情報を使用する際の一般的なワークフローとタスクについて説明します。</description></item><item><title>ルール ベースのモデリング</title><link>/cityengine/tutorials/essentials/rule-based-modeling/</link><pubDate>Wed, 11 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/cityengine/tutorials/essentials/rule-based-modeling/</guid><description>チュートリアル データは、[Help] メニュー → [Download Tutorials and Examples&amp;hellip;] を選択し、[CityEngine Tutorial] からダウンロードできます。
このチュートリアルは、Houseal Lavigne Associates の Devin Lavigne 氏との共同作業で作成されました。
概要 CityEngine は「プロシージャル モデリング アプリケーション」と呼ばれ、2D の形状が一連の手順 (CGA ルール ファイル) を経て 3D のモデルになります。CityEngine の強みは CGA (Computer Generated Architecture) にあります。CityEngine のシェープ グラマーである CGA は、建築物の 3D コンテンツを生成するために指定できる独自のプログラミング言語です。基本的には、CGA のルールを形状に割り当てたり、適用したりすることで 3D モデルが作成されます。 3D モデルの複雑さは、CGA のルールとその中の指示によって決まります。単純な CGA ファイルでは、建物のフットプリント 形状を取得し、それを押し出して 3D の形状や集合体にすることができます。 一方、より複雑な CGA ルールでは、集合体のファサードにテクスチャを適用したり、他のパーツに分割して、豊富で詳細な 3D モデルを生成したりすることができます。
CGA を書くことにおいての秘訣の 1 つは、ルールを段階的にオーサリングし、その都度機能を組み込んでいくことです。望ましい結果を得るための計画を立てることは重要ですが、500 行のコードを書いてそのまま進めるわけではありません。むしろ、段階的にルールを構築し、結果をテストしながら進めていくのです。
このチュートリアルでは、単純なフットプリントから一連の 3D 建物を作成するルールのオーサリングについて説明します。
演習 ・シーンを開く ・Hello, World!</description></item></channel></rss>