<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>データの管理 on ArcGIS リソース集</title><link>/online/users-guide/manage-data/</link><description>Recent content in データの管理 on ArcGIS リソース集</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-jp</language><lastBuildDate>Tue, 30 Nov 2021 00:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/online/users-guide/manage-data/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>フィールドを追加、削除したい</title><link>/online/users-guide/manage-data/field/</link><pubDate>Tue, 30 Nov 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/manage-data/field/</guid><description>ホスト フィーチャ レイヤーのフィールドを追加・削除します。
フィールドの追加 フィーチャ レイヤーのアイテム詳細ページの [データ] タブ → [フィールド] → [＋追加] をクリックします。
[フィールド名]、[表示名] を入力します。
[フィールド名] にはアンダースコア (_) 以外の特殊文字 (&amp;amp;、( )、スペースなど) や、予約語 (「type」や「user」) を使用できません。また、フィールド名の最初の文字に数字を使用することはできません。これらの文字を表示上使用したい場合は、[表示名] でご利用ください。
格納したいデータの種類によって、適する [タイプ] を選択します。タイプの詳細はヘルプをご参照ください。
[新規フィールドの追加] をクリックします。
フィールドの削除 フィーチャ レイヤーのアイテム詳細ページの [データ] タブの [フィールド] をクリックします。
削除したいフィールド名横のチェックボックスをオンにし、[削除] をクリックします。
FID や OBJECTID などのフィールドは削除できません。また、スタイル設定、フィルター、ラベル、フィーチャ検索、タイム スライダーや編集情報の記録に使用されているフィールドは削除できません。</description></item><item><title>入力時の選択リストを作成したい</title><link>/online/users-guide/manage-data/list/</link><pubDate>Tue, 30 Nov 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/manage-data/list/</guid><description>データの編集時や現地調査アプリでは、あらかじめ決まった選択リストを作成しておくと、キーボード入力の手間を省くことができます。ホスト フィーチャ レイヤーにのみ設定が可能です。
リストの作成 フィーチャ レイヤーのアイテム詳細ページの [データ] タブ → [フィールド] をクリックします。
リストを作成したいフィールドの [表示名] をクリックします。
[リストを作成] をクリックします。
[ラベル] と [コード] を入力し、入力値リストを作成します。
レイヤー内にフィーチャが既に存在し、属性値に個別値が含まれている場合、[リストの作成] をクリックすると個別値がリストに自動で追加されます。
必要に応じて [＋追加] をクリックしてリストを追加したり、ゴミ箱ボタンをクリックしてリストを削除したりしてリストを調整します。
[コード] の入力値は、フィールドのタイプで指定した値で入力してください。例えば、フィールドのタイプが integer の場合、[コード] に整数を入力し、[ラベル] に分かりやすい名称を設定します。
[保存] をクリックします。</description></item><item><title>データの編集に関する設定を変更したい</title><link>/online/users-guide/manage-data/privilege/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/manage-data/privilege/</guid><description>データの編集に関するさまざまな設定を変更できます。
編集の有効化 データを編集できるようにします。
フィーチャ レイヤーのアイテム詳細ページの [設定] タブ → [編集の有効化] チェックボックスをオンにします。
[どのような種類の編集が許可されていますか？] で許可する編集の権限を選択します。
[保存] をクリックします。
既に保存済みの Web マップにレイヤーを追加している場合、レイヤーの編集が不可の状態を保持しています。Web マップで編集ができない場合は、上記の設定後にレイヤーを追加し直し、再度保存してください。
オフラインで利用する 現地調査アプリでオフライン利用ができるようにします。
フィーチャ レイヤーのアイテム詳細ページの [設定] タブ → [同期の有効化] チェックボックスをオンにします。 [保存] をクリックします。 編集者、編集日時の自動記録 フィーチャごとに、作成者、作成日時、更新者、更新日時が自動記録されるフィールドを作成し、アプリ上で表示できるようにします。
フィーチャ レイヤーのアイテム詳細ページの [設定] タブ → [データを編集したユーザー (編集者名、編集日時) を記録します。] チェックボックスをオンにします。 [保存] をクリックします。 フィーチャ レイヤーに [GlobalID]、[CreationDate]、[Creator]、[EditDate]、[Editor] の列が自動で追加され、それぞれフィーチャのグローバル ID、作成日時と作成者、更新日時と更新者が自動記録されます。 フィーチャの閲覧・編集権限の制御 フィーチャの閲覧・編集権限を細かく制御します。
フィーチャ レイヤーのアイテム詳細ページの [設定] タブ → [データを編集したユーザー (編集者名、編集日時) を記録します。] チェックボックスをオンにします。</description></item><item><title>写真やファイルをフィーチャに添付したい</title><link>/online/users-guide/manage-data/attachment/</link><pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/manage-data/attachment/</guid><description>フィーチャ レイヤーの各フィーチャに画像などファイルを添付したり、モバイル端末のカメラで撮影した画像を現地調査アプリで添付したりすることができます。この機能を使用するには、レイヤーの設定が必要です。
添付ファイルの有効化 フィーチャ レイヤーのアイテム詳細ページを開きます。
[概要] タブに表示されている、[レイヤー] 項目内で添付ファイルを有効にしたいレイヤーをクリックします。
[添付ファイルの有効化] をオンにします。
Map Viewer でファイルの添付 ファイルを添付するには、レイヤーに対して編集が有効化されている必要があります。
Map Viewer にレイヤーを追加します。
右側のツール メニューから [編集] をクリックします。
新しいフィーチャを作成、または既存のフィーチャを編集します。
[添付ファイル] で [追加] をクリックします。
[ファイルの選択] で添付したいファイルを選択し、[追加] をクリックして、[更新 (アップデート)] をクリックします。
・添付可能なファイルのサイズは、 1 ファイルにつき 10 MB の制限があります。
・添付可能なファイルの形式についてはヘルプをご参照ください。</description></item><item><title>データを時系列で見たい</title><link>/online/users-guide/manage-data/time/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/manage-data/time/</guid><description>データの属性に含まれる時系列情報を使用して、ArcGIS Online の Map Viewer 上で時系列のアニメーションでデータを表示することができます。
使用するデータはあらかじめ「フィーチャ レイヤーを公開したい」を参考に作成してください。
時間の有効化 フィーチャ レイヤーのアイテム詳細ページを開き、[概要] タブの [レイヤー] 項目で時間を有効化したいレイヤーをクリックします。
右下の [時間設定] の [編集] をクリックします。
[時間設定] ダイアログで、[時間の有効化] チェックボックスをオンにします。
[時間フィールド] または [開始時間フィールド] と [終了時間フィールド] に Date 型のフィールドを指定します。
[OK] をクリックします。
タイム スライダーの利用 Map Viewer Classic をお使いの場合は、タイムスライダーの利用 (Map Viewer Classic) をご参照ください。
Map Viewer に時間の有効化を行ったレイヤーを追加します。
Map Viewer の下部にタイム スライダーが表示されます。[再生] または [停止] ボタンをクリックするとアニメーションが再生・停止します。[前へ] または [次へ] ボタンをクリックすると、前後のステップに移動することができます。</description></item><item><title>レイヤーをダウンロードしたい</title><link>/online/users-guide/manage-data/download/</link><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/manage-data/download/</guid><description>ArcGIS Online 上で作成・編集したレイヤー (フィーチャ レイヤー) をダウンロード可能なファイル形式にエクスポートし、ダウンロードします。
データのエクスポートとダウンロード ダウンロードしたいフィーチャ レイヤーのアイテム詳細ページを開きます。
[データのエクスポート] をクリックし、いずれかの形式を選択します。
エクスポート可能なデータ形式については、ヘルプをご参照ください。
[&amp;lt;エクスポート時のファイル形式&amp;gt; にエクスポート] ダイアログで、[タイトル] と必要に応じて [タグ] と [サマリー] を入力し、[エクスポート] をクリックします。
直近 10 分以内にレイヤーに何らかの変更が加えられた場合、[このレイヤーは、直近の 10 分以内に編集されました。] ダイアログが表示される場合があります。変更内容を含むすべてのデータをダウンロードしたい場合は、しばらくしてからエクスポートの操作を行ってください。
入力したタイトルのアイテムが作成され、アイテム詳細ページに自動的に移動します。
[概要] タブの [ダウンロード] をクリックして、ファイルをダウンロードします。
エクスポートの許可 デフォルトでは、レイヤーやアイテムの所有者 (作成者) 以外はダウンロード可能なファイル形式にエクスポートできません。他のユーザーがエクスポートするためには、レイヤーの所有者がエクスポートを許可する設定を行います。
エクスポートを許可したいレイヤーのアイテム詳細ページを開きます。
[設定] タブ → [Feature Layer (ホスト)] 項目で、[他のユーザーが別の形式にエクスポートすることを許可します] チェックボックスをオンにします。
[保存] をクリックします。</description></item><item><title>データをファイルから更新したい</title><link>/online/users-guide/manage-data/file-update/</link><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/manage-data/file-update/</guid><description>ファイルを使用して、既存のデータを更新できます。更新したい内容によって、データの更新方法を選択します。
フィーチャ レイヤーのアイテム詳細ページを開きます。 [データの更新] をクリックします。 更新の方法を選択します。 フィーチャ レイヤー全体を上書き すべての既存のデータは追加するファイルに置き換わります。
[フィーチャ レイヤー全体を上書き] が利用可能なレイヤーにはさまざまな条件や注意点があります。本機能を利用するための条件や注意点については、ヘルプをご参照ください。
[フィーチャ レイヤー全体を上書き] を選択し、[次へ] をクリックします。 上書きするファイルを枠内にドラッグ&amp;amp;ドロップするか、[お使いのデバイス] をクリックしてファイルを選択し、[次へ] をクリックします。 上書きするファイル名は、ArcGIS Online でレイヤーのソースとなっているファイル名と同じである必要があります。
[正常に上書きされました] と表示され、データの上書きが完了します。 レイヤーにデータを追加 既存のデータを保持し、差分のデータを追加します。
[フィーチャの追加] が利用可能なレイヤーにはさまざまな条件や注意点があります。本機能を利用するための条件や注意点については、ヘルプをご参照ください。
[フィーチャの追加] を選択し、[次へ] をクリックします。 追加する差分のレコードを持つファイルを枠内にドラッグ&amp;amp;ドロップするか、[お使いのデバイス] をクリックしてファイルを選択し、[次へ] をクリックします。 更新するレイヤーがポイント データの場合は、追加分のデータ内の緯度経度や住所等の位置情報列を指定します。 [一致するフィールドの選択] で、更新するレイヤーのフィールドに対応するファイル内の列を指定し、[追加して完了] をクリックします。 [アイテムが正常に更新されました] と表示され、データの追加が完了します。 データの一部を更新、またはデータの追加と更新 既存のデータの一部を更新します。またはデータの追加と一部の更新を行います。
[フィーチャの更新] または [フィーチャの追加および更新] が利用可能なレイヤーにはさまざまな条件や注意点があります。本機能を利用するための条件や注意点については、ヘルプをご参照ください。
データの一部を更新する場合は [フィーチャの更新] を、データの追加と一部の更新を行う場合は [フィーチャの追加および更新]を選択し、[次へ] をクリックします。
更新するレコードの一意の ID を持つファイルを枠内にドラッグ&amp;amp;ドロップするか、[お使いのデバイス] をクリックしてファイルを選択し、[次へ] をクリックします。</description></item><item><title>フィーチャの表示や設定を限定した状態のデータを作成したい</title><link>/online/users-guide/manage-data/viewlayer/</link><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/manage-data/viewlayer/</guid><description>ホスト フィーチャ レイヤー (親レイヤー) の情報は参照したまま、特定のエリアやフィールド、条件に合ったフィーチャのみを表示したり、編集権限を個別に設定し定義したビュー レイヤー (子レイヤー) を作成することができます。
ホスト フィーチャ レイヤー ビューの作成 ビューを作成したいホスト フィーチャ レイヤーのアイテム詳細ページを開きます。
[概要] タブの [ビュー レイヤーを作成] → [ビュー レイヤー] をクリックします。
[ビュー レイヤーを作成] ウィザードが表示されます。まず、[レイヤー] でビューに含めるレイヤーを選択し、[次へ] をクリックします。
[含まれるレイヤー] でレイヤー名をクリックし、[レイヤー定義] で下記のオプションを使用してビュー内の各レイヤーに含めるフィーチャを定義します。
フィルターの追加
レイヤー内の 1 つ以上のフィールドにフィルター式を定義することで、コンテンツをフィルター処理できます。[式の追加] をクリックし、ドロップダウン リストを使用して式を構築します。 対象地域
レイヤーの空間範囲を定義し、その範囲内にあるフィーチャのみがビューに含まれます。[ポリゴン] または [四角形] 描画ツールを使用して、マップ上にエリアを描画します。
ビュー内のすべてのレイヤーに対して同じ対象地域を適用する場合は、[すべてのレイヤーに適用] をクリックします。 フィールド
表示する必要のないフィールドをビューから除外することができます。[フィールドの選択] をクリックし、フィールド名をクリックしてビューから削除または追加し、[完了] をクリックします。 レイヤーの定義が完了したら、[レイヤー定義] 横の矢印をクリックし、レイヤー リストに戻ります。複数のレイヤーをビューに含める場合は、上記の手順を繰り返し、[次へ] をクリックします。
[作成] でホスト フィーチャ レイヤー ビューのタイトルなどを入力します。</description></item></channel></rss>