<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>マップの作成と利用 on ArcGIS リソース集</title><link>/online/users-guide/map/</link><description>Recent content in マップの作成と利用 on ArcGIS リソース集</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-jp</language><lastBuildDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/online/users-guide/map/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>マップを作成したい</title><link>/online/users-guide/map/set-map/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/map/set-map/</guid><description>データの作成で作成したフィーチャ レイヤーなどを、レイヤーとしてマップに追加し、様々なレイヤーを組み合わせてマップを作成することができます。 マップの保存には、コンテンツを作成する権限が必要です (権限を持っていない場合でもマップは作成できますが、保存することはできません)。
レイヤーの追加 ArcGIS Online 組織サイトの上部に表示されている [マップ] をクリックします。または、右上に表示されている [アプリ ランチャー] から [Map Viewer] をクリックします。
[コンテンツ] ツールバーの [追加] をクリックします。
表示されるいずれかのレイヤーの追加方法を選択します。
それぞれのレイヤーの追加方法は、以下の通りです。
レイヤーの参照 [レイヤーの参照] で [マイ コンテンツ] 横の矢印をクリックし、検索する場所を指定します。
[レイヤーの検索] ボックスにキーワードを入力し、Enter キーで検索します。
[フィルター] をクリックすると、[フィルター] パネルが開きます。[アイテム タイプ] や [更新日] などでフィルターして検索することも可能です。
[レコードの並べ替え] をクリックすると、[レコードの並べ替え] パネルが開きます。[関連性] や [更新日] などで検索結果の並べ替えが可能です。
検索結果の [追加] をクリックして、レイヤーをマップに追加します。追加後に [削除] をクリックしてマップから削除することもできます。</description></item><item><title>シンボルを変更したい</title><link>/online/users-guide/map/style/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/map/style/</guid><description>マップに追加したレイヤーのシンボルの色や形を変更します。コンテンツを作成する権限が必要です。
シンボルの適用 Map Viewer でレイヤーを含むマップを開くか、マップにレイヤーを追加します。
[コンテンツ] ツールバーの [レイヤー] をクリックして、[レイヤー] ウィンドウを表示します。
[レイヤー] ウィンドウでシンボルを設定したいレイヤーを選択します。
[設定] ツールバーの [シンボル] をクリックします。
[シンボル] ウィンドウの [属性の選択] で [フィールド] を選択し、シンボルを設定する属性フィールドを選択して [追加] をクリックします。属性値でシンボル設定をしない場合は、属性の選択は不要です。
[スタイルの選択] で描画スタイルを選択します。[スタイル オプション] をクリックすると、レイヤーの外観をカスタマイズできます。
代表的なシンボル設定 種類 説明 場所 (単一シンボル)すべてのフィーチャを同じシンボルで表現します。 ヒート マップポイントが集中しているエリアを一目で確認できるような表現ができます。 タイプ (個別値シンボル)樹木の種類、道路クラス、都道府県名など、属性のカテゴリごとにシンボルを割り当てて描画します。 数と量 (サイズ)数値またはランク付けされたデータをシンボルの大きさで表現します。データの数値が大きいほど、シンボルの大きさも大きく表示されます。 数と量 (色)数値またはランク付けされたデータを色の濃淡で表現します。データの数値が大きいほど濃い色で、小さいほど淡い色で表示することなどができます。 リレーションシップ数値型の属性を指定し、2 つの属性値の相関関係をカラー ランプで表現します。 その他さまざまなシンボルを設定することができます。詳細はヘルプをご参照ください。</description></item><item><title>ラベルを変更したい</title><link>/online/users-guide/map/label/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/map/label/</guid><description>マップ上のフィーチャにテキストを表示します。
Map Viewer でレイヤーを含むマップを開くか、マップにレイヤーを追加します。 [レイヤー] ウィンドウで、ラベルを適用するレイヤーを選択します。 [設定] ツールバーの [ラベル] をクリックします。 [フィーチャのラベル作成] ウィンドウで、[ラベルの有効化] 切り替えボタンをオンにします。 使用する PC の画面サイズによって、[設定] ツールバーの [ラベル] などのツールが [増やす] タブ内に隠れている場合があります。
[ラベル クラスの追加] をクリックした後、必要に応じてラベル フィールドの変更、ラベル フィルターの編集、ラベル スタイルの編集等を行います。 ラベル フィールドの変更 [ラベル フィールド] をクリックします。次にフィールドを選択して [置換] をクリックし、選択した属性フィールドをラベルに使用します。
属性フィールドの代わりに、Arcade で記述したカスタム属性式を使用できます。 [式の使用] &amp;lt;/&amp;gt; をクリックし、エディター ウィンドウを使用して式を作成します。詳細はヘルプをご参照ください。
ラベル フィルターの編集 [ラベル フィルター] をクリックします。[式の追加] をクリックしてフィルターを設定します。 詳細はヘルプをご参照ください。
ラベル スタイルの編集 [ラベル スタイルの編集] をクリックします。フォント、テキスト サイズ、配置などのラベルのスタイルを変更します。 詳細はヘルプをご参照ください。
ラベル クラスの名前を変更するためにはラベル クラス名の横にある [オプション] をクリックして [名前の変更] をクリックし、新しい名前を入力した後 [OK] をクリックします。 また、ラベル クラスを削除するにはラベル クラス名の横にある [オプション] をクリックしてから [削除] をクリックします。</description></item><item><title>ポップアップの内容を変更したい</title><link>/online/users-guide/map/popup/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/map/popup/</guid><description>フィーチャの属性情報を表示する吹き出しの内容を変更します。
Map Viewer でレイヤーを含むマップを開くか、マップにレイヤーを追加します。
[レイヤー] ウィンドウで、ラベルを適用するレイヤーを選択します。
[設定] ツールバーの [ポップアップの構成] をクリックし、内容を変更します。 [ポップアップの有効化]
切り替えボタンをオンにすることでポップアップを有効化することができます。レイヤーのポップアップを非表示にするには、切り替えボタンをオフにします。
[タイトル]
タイトルの入力・変更ができます。[{}] をクリックして、データからフィールドを選択します。
[フィールドリスト]
フィールド リストのタイトルや説明を追加できます。また、ポップアップに表示するフィールドを選択できます。
[添付ファイル]
添付ファイルが含まれている場合は、自動で [添付ファイル] リストが追加されます。また、タイトルや説明を追加したり、添付ファイルの表示方法を選択できます。
[コンテンツの追加]
画像やチャート、テキストなどのメディアをポップアップに追加することができます。
ポップアップの構成についての詳細はヘルプをご参照ください。</description></item><item><title>表示するデータを限定したい</title><link>/online/users-guide/map/filter/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/map/filter/</guid><description>条件に当てはまるフィーチャのみをマップ上に表示します。
Map Viewer でレイヤーを含むマップを開くか、マップにレイヤーを追加します。 [レイヤー] ウィンドウで、フィルターを適用するレイヤーを選択します。 [設定] ツールバーの [フィルター] をクリックします。 [フィルター] ウィンドウの [式の追加] をクリックします。 式に使用するフィールドを選択して [置換] をクリックします。 [等しい]、[等しくない]、[含む] などの演算子を選択します。 日付フィールドを選択している場合は日付演算子を使用できるようになります。詳細はヘルプをご参照ください。
値の入力ボックスに条件の値を入力します。 複数の式を作成して And/Or 条件を適用することもできます。詳細はヘルプをご参照ください。
[保存] をクリックします。</description></item><item><title>属性テーブルを表示したい</title><link>/online/users-guide/map/attribute-table/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/map/attribute-table/</guid><description>マップに追加したレイヤーの属性テーブルを表示します。
Map Viewer でレイヤーを含むマップを開くか、マップにレイヤーを追加します。
[コンテンツ] ツールバーの [レイヤー] をクリックして、[レイヤー] ウィンドウを表示します。
[レイヤー] ウィンドウで属性テーブルを表示したいレイヤーの [オプション] をクリックします。
[テーブルの表示] をクリックします。
テーブルでは以下の操作を実行できます。
フィールド情報の表示およびフィールドの表示/非表示を定義 表示するレコードの増減 選択したレコードの範囲にマップをズーム レイヤー全体の範囲にマップをズーム 選択されているすべてのレコードの選択を解除 レコードの選択 テーブルの操作の詳細はヘルプをご参照ください。
テーブルに表示するレコードを限定したい場合は「表示するデータを限定したい」をご参照ください。
フィールドを追加または削除したい場合は「フィールドを追加、削除したい」をご参照ください。
属性値を編集したい場合は「データを編集したい」をご参照ください。</description></item><item><title>特定の場所を検索したい</title><link>/online/users-guide/map/search/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/map/search/</guid><description>住所や地名を検索したり、レイヤーの属性情報を基に特定の場所を検索したりして、マップの表示範囲をその場所に移動します。
住所や地名の検索 Map Viewer を開きます。
[検索] をクリックします。
[住所または場所の検索] ボックスに住所や地名を入力します。
検索ボタンをクリックするか、Enter キーを押すと、検索された住所の位置にマップが移動し、ポップアップが表示されます。
[住所または場所の検索] ボックスでは、住所、道路の交差点、経度と緯度、フィーチャ ID などを入力し、検索できます。
レイヤーの属性情報を基に検索 Web マップの設定 レイヤーの属性情報を基に検索するには、はじめに Web マップを作成し、Web マップのプロパティを設定します。
属性情報を基に検索したいレイヤーを含む Web マップを作成していない場合は作成し、保存します。
Web マップのアイテム ページで検索を有効化し、検索対象のレイヤーと属性フィールド等を設定して保存します。詳細はヘルプをご参照ください。
検索対象として設定できるのは、文字列 (String) 型のフィールドのみです。
Map Viewer での検索 検索の設定をした Web マップを Map Viewer で開きます。
[検索] をクリックします。
[住所または場所の検索] ボックスの左側にある矢印をクリックし、ドロップダウン リストから検索対象のレイヤー名をクリックします。</description></item><item><title>データを編集したい</title><link>/online/users-guide/map/edit/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/map/edit/</guid><description>Web マップに追加されているレイヤーを編集してフィーチャを追加、編集、削除します。
編集可能なレイヤーをマップに追加します。
レイヤーの編集の有効化方法は、「編集の有効化」をご参照ください。
[設定] ツールバーの [編集] をクリックします。
[編集] ウィンドウが表示されるので、フィーチャを追加、編集、削除します。
使用できる編集オプションは、フィーチャ レイヤーで許可されている編集のレベルによって異なります。
各レイヤーの図形を入力する際、[編集] ウィンドウの下にある [スナップ] 設定で [スナップの有効化] 切り替えボタンをオンにすると、描画しやすくなります。詳細はヘルプをご参照ください。
フィーチャの追加 [編集] ウィンドウで [フィーチャの作成] セクションに表示されている、編集したいレイヤーのアイコンをクリックして選択します。個別値シンボルを設定している場合は、個別値に応じたアイコンが表示されます。
マップ上をクリックして図形を入力します。
ポイントを追加するには、マップ上の位置をクリックします。 ラインまたはポリゴンを追加するには、マップ上で開始位置をクリックします。続けて頂点をクリックで追加し、終点をダブル クリックして入力を終了します。ポリゴンの場合は始点と終点が自動的に結ばれます。 属性を入力し、[作成] をクリックします。
[フィーチャの配置] 左の [&amp;lt;] をクリックして [編集] ウィンドウに戻ります。
フィーチャの編集 [編集] ウィンドウで [選択] をクリックします。
マップ上のフィーチャを選択します。</description></item><item><title>解析機能を使用したい</title><link>/online/users-guide/map/analysis/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/map/analysis/</guid><description>Web マップに追加されているレイヤーに対して空間的な解析やネットワーク解析などを行います。解析機能を利用するためには、「コンテンツの作成、更新、および削除」、「ホスト フィーチャ レイヤーの公開」、「空間解析」の権限が必要です。一部のツールでは追加の権限を要する場合があります。ライセンス要件の詳細については、各ツールのヘルプをご参照ください。
Map Viewer でレイヤーを含むマップを開くか、マップにレイヤーを追加します。
[設定] ツールバーの [分析] をクリックします。
[ツール] をクリックします。
ツールボックスをクリックしてツールを展開するか、検索ボックスを使用してツールを検索します。
ツールを選択します。
入力レイヤーの選択、出力レイヤー名の指定などの、ツールのパラメーターを設定します。
解析結果を出力する結果レイヤーの名前には、日本語と特殊文字 (「－」(ハイフン)、「( )」「[ ]」「・」「/」「*」「/」「＃」「%」) は使用しないでください。結果レイヤー名には、半角英数字とアンダースコア (_) を使用できます。結果レイヤーの名前に日本語を使用すると、このレイヤーにアクセスする URL に日本語が含まれ、正常な処理ができない可能性があります。
パラメーターの詳細は、各ツールのヘルプをご参照ください。
必要に応じて [環境設定] をクリックして、ツールの実行時に使用する環境を表示し、更新します。
[クレジットの推定] をクリックして、ツールの実行時に消費されるクレジット数を計算します。
[実行] をクリックします。</description></item></channel></rss>