<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>フィーチャ レイヤーを公開したい on ArcGIS リソース集</title><link>/online/users-guide/create-data/feature/</link><description>Recent content in フィーチャ レイヤーを公開したい on ArcGIS リソース集</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-jp</language><lastBuildDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/online/users-guide/create-data/feature/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>独自のフィーチャ レイヤーを作成したい</title><link>/online/users-guide/create-data/feature/build-layer/</link><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/create-data/feature/build-layer/</guid><description>新しくデータを入力できる、空のフィーチャ レイヤーを作成します。「ホスト フィーチャ レイヤーの公開」権限が必要です。
[コンテンツ] ページの [マイ コンテンツ] タブへ移動します。
[新しいアイテム] → [フィーチャ レイヤー] をクリックします。
[フィーチャ レイヤーの作成] ウィンドウが表示されます。まず、フィーチャ レイヤーの作成方法を下記のオプションから選択します。
[独自のレイヤーの定義]: 任意のレイヤー タイプを指定し、空のフィーチャ レイヤーを作成します。 [既存のフィーチャ レイヤーを選択]: 組織内に既に公開されているレイヤーから空のフィーチャ レイヤーを作成する際に、ここでレイヤーを選択します。 [テンプレートの使用]: 組織内に既に公開されているレイヤーから空のフィーチャ レイヤーを作成する際に、ここでレイヤーを選択します。 [ArcGIS Server レイヤーの URL を指定]: 組織内外のフィーチャ レイヤーの URL を指定して、空のフィーチャ レイヤーを作成します。 ここでは、[独自のレイヤーの定義] オプションを使用し、ホスト フィーチャ レイヤーに含めるレイヤーとテーブルを定義して作成する方法について説明します。 [名前とタイプの指定] でレイヤー名およびレイヤー タイプを指定します。[追加] をクリックすることで、1 つのフィーチャ レイヤー内に複数のレイヤーを含めることができます。レイヤー タイプは「ポイント レイヤー」、「ライン レイヤー」、「ポリゴン レイヤー」、「テーブル」のいずれかから選択することができます。
現地調査で GPS の受信機情報を自動記録したい場合は、[GPS メタデータ フィールドの追加] のチェックボックスを、高度の情報を保存するためのデータにするには [Z 値の有効化] のチェックボックスをオンにします。[GPS メタデータ フィールドの追加] チェックボックスをオンにすると、現地調査で GPS 機器を使用した際に、GPS メタデータを自動記録できるようになります (ポイント レイヤーのみです)。</description></item><item><title>Excel やテキスト ファイルからフィーチャ レイヤーを作成したい</title><link>/online/users-guide/create-data/feature/file/</link><pubDate>Fri, 31 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/create-data/feature/file/</guid><description>緯度経度、住所、場所の名前 (駅名や公園名など) の位置情報が入力された Excel やテキスト ファイル (*.csv) からフィーチャ レイヤーを作成します。「ホスト フィーチャ レイヤーの公開」の権限が必要です。
Excel または CSV ファイルの準備 1 行目にフィールド名、その下に値が入力された形式のファイルを準備します。
命名規則外のフィールド名がある場合は、ArcGIS Online に公開できない、または公開してもデータが表示されません。
アンダースコア（_）以外の特殊文字は使えません。スペースやカッコなどは削除してください。 数字で始まる名前は使えません。 同じフィールド名を重複して使うことはできません。 住所は、都道府県から入力してください。
(例) 北区赤羽 1 → 東京都北区赤羽 1
住所からフィーチャ レイヤーを作成する場合は、ジオコーディング処理にクレジットが消費されます。
日本語を含む CSV ファイルを扱う場合は、文字コードを UTF-8 で保存する必要があります。
Excel や CSV ファイル からフィーチャ レイヤーを作成 ArcGIS Online 上にファイルをアップロードして、フィーチャ レイヤーを公開します。
ArcGIS Online の [コンテンツ] ページ → [マイ コンテンツ] タブに移動します。 [新しいアイテム] → [お使いのデバイス] をクリックして、Excel または CSV ファイルを選択します。 [このファイルをどのように追加しますか？] で、Excel の場合は [&amp;lt;ファイル名&amp;gt;.</description></item><item><title>シェープファイルを ArcGIS Online にアップロードしたい</title><link>/online/users-guide/create-data/feature/shapefile/</link><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/create-data/feature/shapefile/</guid><description>シェープファイルを ArcGIS Online にアップロードし、フィーチャ レイヤーとして公開します。この方法では最大 500 GB のファイルを [マイ コンテンツ] にアップロードできます。
シェープファイルの準備 シェープファイルを zip 形式に圧縮します。
Windows エクスプローラーでシェープファイルを保存している場所へ移動します。
シェープファイルを構成しているファイルをすべて選択し、右クリック → [送る] → [圧縮 (zip 形式) フォルダー] をクリックします。
ArcGIS Desktop 10.2.1 より前のバージョンや ArcGIS 製品以外で作成したシェープファイルを ArcGIS Online にアップロードした際に属性情報が文字化けする場合があります。下記の 1 ~ 3 の手順で CPG (*.cpg) ファイルを作成し、シェープファイルで使われている文字コードを明示的に指定することにより、文字化けを回避できます。
テキスト ファイルに「SJIS」と入力して保存します。 ファイル名をシェープファイルと同じ名称に変更し、拡張子を「*.cpg」に変更し、シェープファイルと同じ場所に保存します。 例: シェープファイル「abc.shp」をご利用の場合は「abc.cpg」というファイル名にします。 上記のファイルをまとめて、Zip 形式に圧縮します。 圧縮したシェープファイルを下記の手順でアップロードします。
シェープファイルのアップロード [コンテンツ] ページ → [マイ コンテンツ] タブで、[新しいアイテム] → [お使いのデバイス] をクリックし、シェープファイルを圧縮した Zip ファイルを指定します。</description></item><item><title>ArcGIS Pro からフィーチャ レイヤーを公開したい</title><link>/online/users-guide/create-data/feature/arcgispro/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/create-data/feature/arcgispro/</guid><description>ArcGIS Pro 上のベクター データをフィーチャ レイヤーとして ArcGIS Online に公開します。「ホスト フィーチャ レイヤーの公開」権限が必要です。
それぞれのステップの詳細な手順は、「ArcGIS Pro 逆引きガイド」をご参照ください。
ArcGIS Pro を起動し、プロジェクトを作成します。
ArcGIS Pro 逆引きガイド「1-4. ArcGIS Pro の起動と保存」
空のフィーチャクラスを作成、もしくは既存データを追加します。
ArcGIS Pro 逆引きガイド「8-1. 新しくデータを作成したい」、「2-3. マップにデータを追加・削除したい」
空のフィーチャクラスを作成した場合は、フィールドを作成、必要に応じて、データ入力時の選択リスト (ドメイン) を作成します。
ArcGIS Pro 逆引きガイド「9-3. 新しいフィールドを作成したい」、「9-10. 入力値をリストから選べるようにしたい」
ArcGIS Online にサイン インしていることを確認し、[コンテンツ] ウィンドウで公開するレイヤーを右クリックし、[共有] → [Web レイヤーとして共有] をクリックします。
[Web レイヤーとして共有] ウィンドウで、[名前]、[概要]、[タグ] を入力し、[レイヤー タイプ] は [フィーチャ] を選択します。
Web レイヤーの [名前] には、半角英数字およびアンダースコア (_) での入力を推奨します。また、既に組織サイト上に存在するサービス名と同じ名前は使用できません。公開後、ArcGIS Online のアイテム詳細ページで、わかりやすい日本語名に変更できます。</description></item></channel></rss>