<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>サイトのデザイン on ArcGIS リソース集</title><link>/hub/get-started/site/design/</link><description>Recent content in サイトのデザイン on ArcGIS リソース集</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-jp</language><atom:link href="/hub/get-started/site/design/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>サイトの構成</title><link>/hub/get-started/site/design/configre/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/hub/get-started/site/design/configre/</guid><description>サイトまたはイニシアティブを作成した後、サイトを編集モードで開き、画面左側に表示されているサイドパネルによって、サイトの構成を行います。
サイトの編集権限を持っているユーザーで ArcGIS Hub にサインインします。
[概要] ページで [サイト] の [管理] をクリックし、サイトのタイトルをクリックします。
サイド パネル内の各項目について
設定 : サイトの名前やドメインの設定を行えます。 テーマ: サイト全体のテキスト色やボタンの色などを設定できます。 ヘッダー: サイトのヘッダーへのロゴの追加や、スタイルの変更が可能です。 レイアウト: サイトにテキスト、画像、アプリなどを表示するためのカードが提供されています。レイアウト上にカードをドラッグ&amp;amp;ドロップで追加・設 定することにより、サイトにテキスト等を表示できます。 フッター: カスタム HTML を使用して、サイトにフッターを追加できます。 サイトのレイアウトの設計 サイド パネルの [レイアウト] メニューを開き、テキストや画像などのコンポーネントをサイトに追加できるカードを選択します。
サイト上にカードをドラッグ ＆ ドロップで配置します。
配置したカードの移動・編集・削除はカード上にカーソルを移動すると表示される [移動]・[編集]・[削除] ボタンをクリックして行います。カードによっては、[編集] ボタンをクリックするとサイド パネルが表示されます。
カードの詳細については、カードの配置と設定をご参照ください。</description></item><item><title>カードの配置と設定</title><link>/hub/get-started/site/design/card/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/hub/get-started/site/design/card/</guid><description>カードを配置・設定する手順を説明します。
行カードの配置 すべてのカードは、[行] カード内に配置する必要があります。
画面左側のサイド パネルから [レイアウト] をクリックします。
[行] カードをレイアウト上にドラッグ &amp;amp; ドロップで追加します。
テキスト カードの配置と設定 テキスト カードを使用して、サイトの任意の場所にテキストを追加できます。このカードを利用して、ボタン、リスト、テーブル、およびカスタム コードをサイトに追加することもできます。
[行] カード内に [テキスト] カードをドラッグ＆ドロップで追加します。
[テキスト] カードを配置すると、テキストを入力するためのボックスが表示されます。
テキストを入力し、入力が完了したら [編集] ボタンをクリックします。 カテゴリ カードの配置と設定 サイトまたはイニシアティブのコンテンツを、カテゴリ別にグループ化することができます。作成した各カテゴリはラベル テキストと任意のアイコンによって表現できます。
[行] カード内に [カテゴリ] カードをドラッグ＆ドロップで追加します。 追加した [カテゴリ] カード上にカーソルを移動し、[設定] ボタンをクリックします。
サイド パネルの [データ] を展開し、カードの構成を設定します。
[タグ クエリを使用] - タグ クエリを入力します。ArcGIS Online アイテムでこの一致タグを持つデータ セットがすべて、検索結果で返されます。 [カテゴリ クエリを使用] – 組織が設定したカテゴリを表示します。カテゴリの作成方法については、ヘルプをご参照ください。 [グループ] – ArcGIS Online のグループを選択します。このグループのすべてのデータセットが検索結果に返されます。 サイド パネルの [表示設定] を展開し、カードの表示設定を行います。</description></item></channel></rss>