<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>モバイル アプリの操作 on ArcGIS リソース集</title><link>/fieldmaps/get-started/mobile/</link><description>Recent content in モバイル アプリの操作 on ArcGIS リソース集</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-jp</language><lastBuildDate>Tue, 11 Jan 2022 00:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/fieldmaps/get-started/mobile/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>起動と設定</title><link>/fieldmaps/get-started/mobile/start/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/fieldmaps/get-started/mobile/start/</guid><description>Field Maps の起動方法と設定について説明します。
起動 アプリを起動して表示される [ArcGIS Online でサイン イン] をタップし、ユーザー名とパスワードを入力してサイン インします。 マップ一覧の画面が表示されます。タップして任意のマップを開きます。 画面キャプチャは一例です。端末やバージョンにより、表記が異なる場合があります 。
[サイン インをスキップ] をタップすると、サイン インなしでパブリックに公開されているマップを閲覧することができます。
設定 データ収集の精度などの各種設定を必要に応じて変更することができます。
プロファイルをタップします。 各種設定を変更し、[終了] をタップします。 ここでは、主な設定を記載します。
設定 詳細 精度 データ取得に必須の位置精度の半径の数値を設定します。ここで設定した値より小さい場合にのみ精度が高いとみなされ、データ入力が可能になります。 GPS 平均化 GPS 測位の誤差を平均化します。1 つの位置に対して指定した数の測位ポイントを収集し、その情報を平均化して最終的な位置と精度を取得します。 ストリーミング ラインやエリアを移動時に自動入力する際に、頂点を挿入する時間または距離間隔を設定します。 写真のアップロード サイズ データに添付する写真のサイズを設定します。 関連するタイプ フィーチャ間のリレーションシップを設定します。 スナップ ターゲットのフィーチャの頂点や線分に沿ったフィーチャの作成が可能になります。 プロバイダー 外付け GPS を設定します。 プロファイル 外付け GPS の座標系を設定します。 設定の詳細については、ヘルプ をご参照ください。</description></item><item><title>データの入力・編集</title><link>/fieldmaps/get-started/mobile/edit/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/fieldmaps/get-started/mobile/edit/</guid><description>データの入力・編集方法について説明します。
1. 新規データの入力 (例: ポイント)
2. 既存データの編集
3. 既存データの属性をコピーして、入力
4. 写真の添付
5. ストリーミング入力
6. 既存データの削除
1. 新規データの入力 (例: ポイント) 右下のプラス ボタンをタップします。 入力するレイヤーをタップします。 ポイントの位置を修正する場合は [ポイントの更新] をタップします。 パネルを上にスライドし、属性フィールドをタップして情報を入力します。 [送信] をタップします。 2. 既存データの編集 (例: エリア) 編集したいフィーチャをマップ上でタップして選択し、左下の [編集] をタップします。 頂点を移動する場合は、その頂点をタップし、[選択したポイントの更新] をタップします。また、頂点を追加する場合は、追加したい位置にある辺を選択して、 [ポイントの追加] をタップします。 属性を変更する場合はパネルを上にスライドし、属性を入力します。 [送信] をタップします。 3. 既存データの属性や形状をコピーして、入力 (例: ポイント) 属性をコピーしたいフィーチャをマップ上でタップします 。 パネルを上にスライドし、[コピー] をタップします。 入力する位置をマップ上で指定し、[ポイントの追加] をタップします。 [送信] をタップします。 エリアやラインの場合は、形状もコピーすることができます。
4. 写真の添付 マップにデータを入力し、パネルを上にスライドします。 [写真の撮影] をタップし、カメラ ビューで撮影して [写真を使用] をタップします。 [送信] をタップします。 5.</description></item><item><title>トラッキング機能の利用</title><link>/fieldmaps/get-started/mobile/tracking/</link><pubDate>Wed, 11 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/fieldmaps/get-started/mobile/tracking/</guid><description>トラッキング データ (作業員の現在位置や移動履歴) を収集するための設定とモバイル アプリの操作について説明します。
トラッキング機能の有効化とライセンスの割り当て ArcGIS Online の組織サイトで設定を行います。
組織の管理者が位置のトラッキングを有効化します。
位置のトラッキングを有効化するには、Mobile Worker ユーザー タイプが 1 つ以上ある組織か、組織が Location Sharing ユーザー タイプ エクステンションを購入し保有している必要があります。
位置のトラッキングを有効化した管理者は、位置のトラッキングに必要なすべてのアイテム (レイヤーおよびトラック ビュー) の所有者となり、それらが格納される「位置のトラッキング」フォルダーがマイ コンテンツに作成されます。
トラッキングの機能を利用するユーザーに Location Sharing ユーザー タイプ エクステンション ライセンスを割り当てます。
利用するユーザーがMobile Worker ユーザー タイプの場合は、この操作は不要です。
トラッキング機能を利用 Field Maps モバイル アプリでトラッキング データを収集します。
Mobile Worker ユーザー タイプまたは ArcGIS Location Sharing ユーザー タイプ エクステンション ライセンスが割り当てられたユーザーで、ArcGIS Field Maps にサイン インします。 マップの一覧ページの上部にある [マイ トラック] のトグルをオンにして、トラッキング期間を選択します。 移動履歴を確認するには、開いたマップの、右上の [レイヤー] をタップして、[マイ トラック] レイヤーをオンにします。 設定の詳細については、ヘルプをご参照ください。</description></item></channel></rss>