<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>機能対応表 on ArcGIS リソース集</title><link>/business-analyst/pro/tips/functionality/</link><description>Recent content in 機能対応表 on ArcGIS リソース集</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-jp</language><lastBuildDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/business-analyst/pro/tips/functionality/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Business Analyst ツールバー</title><link>/business-analyst/pro/tips/functionality/ba-toolbar/</link><pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/business-analyst/pro/tips/functionality/ba-toolbar/</guid><description>ArcMap 版 BA Desktop の [Business Analyst] ツールバーから実行できる各種機能に対応する BA Pro の機能を説明します。
分析プロジェクト 機能名 (ArcMap 版) 機能名 (BA Pro) 関連チュートリアル 備考 分析プロジェクトの作成 プロジェクトの作成 ・事前準備 分析範囲 機能名 (ArcMap 版) 機能名 (BA Pro) 関連チュートリアル 備考 分析範囲の作成 - - BA Pro では、事前に分析範囲を設定するワークフローは無くなりました。 店舗の設定 機能名 (ArcMap 版) 機能名 (BA Pro) 関連チュートリアル 備考 住所リストから店舗を登録 住所のジオコーディング ・顧客・店舗情報の取り込み 既存のポイント データから店舗を登録 - - 地図上でポイントを入力して店舗を登録 フィーチャクラスの作成 - 住所を手入力して店舗を登録 マップ上の住所と場所の特定 - XY 座標から店舗を登録 XY テーブル → ポイント - 顧客の設定 機能名 (ArcMap 版) 機能名 (BA Pro) 関連チュートリアル 備考 住所リストから顧客を登録 住所のジオコーディング ・顧客・店舗情報の取り込み 既存のポイント データから顧客を登録 - - 地図上でポイントを入力して顧客を登録 フィーチャクラスの作成 - 住所を手入力して顧客を登録 マップ上の住所と場所の特定 - XY 座標から顧客を登録 XY テーブル → ポイント - 顧客を最寄りの店舗の ID で割り当て 距離による顧客の割り当て - 顧客を ID で割り当て - - 顧客を商圏によって割り当て - - 商圏 機能名 (ArcMap 版) 機能名 (BA Pro) 関連チュートリアル 備考 顧客分布商圏 顧客分布商圏の生成 ・顧客分布を元にした商圏の生成 リング商圏 リング商圏の生成 ・既存店舗を対象とした分析 道路距離/時間商圏 道路距離/時間商圏の生成 ・ハフ モデル 限界値商圏 ・限界値リングの生成・限界値到達圏の生成 - 手書きによる商圏 フィーチャクラスの作成 - データ値依存リング ・リング商圏の生成・道路距離/時間商圏の生成・限界値リングの生成・限界値到達圏の生成 - BA Pro では、リング商圏、道路距離/時間商圏、限界値リング、限界値到達圏の各ツールの [入力方法] オプションを「値」から「式」に変更し、[距離条件式] を設定することで利用可能 ボロノイ分割 ティーセン ポリゴンの作成 - ハフモデル商圏 - - リング商圏 (オーバーラップ無し) リング商圏の生成 - BA Pro では、[リング商圏の生成] ツールの [オーバーラップの除去] オプションを有効にすることで利用可能 区画単位による商圏 標準区画商圏の生成 ・独自データからカスタム変数を作成・現状のテリトリーを可視化 構成する区画レイヤーから商圏を作成 重複する区画ポリゴンの生成 ・市場シェアの把握 商圏内占有率 市場占有率の計算 - BA Pro では、[市場占有率の計算] ツールの [商圏内占有率] オプション機能を設定することで利用可能 オーバーラップ測定 オーバーラップ測定 - オーバーラップの削除 オーバーラップの除去 - 商圏の比較 - - 分析 マーケット分析 機能名 (ArcMap 版) 機能名 (BA Pro) 関連チュートリアル 備考 市場のランク付け - - BA Pro では、類似のツールとして [適合性解析] ツールを利用可能 空間オーバーレイ レイヤーへの情報付加 ・新規候補地に対する分析 (クイック商圏)・市場シェアの把握・BA データからカスタム変数を作成 ポイントの集計 エリア内での集計 - 市場占有率の測定 市場占有率の計算 ・市場シェアの把握 潜在顧客エリアの抽出 - - グリッドの作成 グリッドと六角形の生成 - サイト分析 機能名 (ArcMap 版) 機能名 (BA Pro) 関連チュートリアル 備考 近接解析 (ロケーター レポート) 近傍の位置の検索 - 類似商圏のランク付け 類似検索 - 顧客分布の中心を検索 ・地理的中心の算出・地理的中間地点の算出 - スパイダー ダイアグラムの作成 スパイダー ダイアグラムの生成 - 距離商圏内占有率 - - マップ 機能名 (ArcMap 版) 機能名 (BA Pro) 関連チュートリアル 備考 主題図 フィーチャ レイヤーのシンボル化 ・既存店舗を対象とした分析 モデリング 機能名 (ArcMap 版) 機能名 (BA Pro) 関連チュートリアル 備考 ロケーション - アロケーション ロケーション - アロケーション解析 - BA Pro では Network Analyst エクステンションの機能の一つとして利用可能 ハフ モデル ハフ モデル ・ハフ モデル アドバンス ハフ モデル ハフ モデル ・ハフ モデル BA Pro では、 [ハフ モデル] ツールの [距離タイプ] オプションを設定することで利用可能 モデルのキャリブレーション ハフ モデルのキャリブレーション - 属性によるディゾルブ ディゾルブ - レポート 機能名 (ArcMap 版) 機能名 (BA Pro) 関連チュートリアル 備考 サマリー レポート サマリー レポート ・既存店舗を対象とした分析 目標物ポイント レポート - - 顧客の地理的サマリー レポート - - 顧客の人口統計比較レポート - - 平均運転時間レポート 近似到達圏の生成 ・顧客分布を元にした商圏の生成 BA Pro では、[近似到達圏の生成] ツールの [レポートの作成] オプションを有効にすることで利用可能 ベンチマーク レポート - - 風配図レポート スパイダー ダイアグラムの生成 - BA Pro では、[スパイダー ダイアグラムの生成] ツールの [レポートの作成] オプションを有効にすることで利用可能 目標物検索 機能名 (ArcMap 版) 機能名 (BA Pro) 関連チュートリアル 備考 目標物検索 目標物リストからポイントを生成 - [解析] タブ -&amp;gt; [ビジネス解析] 内の [目標物の検索] から検索することも可能 データのカスタマイズ 機能名 (ArcMap 版) 機能名 (BA Pro) 関連チュートリアル 備考 カスタム データ (BDS) の設定 統計データ コレクションの作成 ・データのカスタマイズ BA Pro 3.</description></item><item><title>テリトリー デザイン ツールバー</title><link>/business-analyst/pro/tips/functionality/td-toolbar/</link><pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/business-analyst/pro/tips/functionality/td-toolbar/</guid><description>ArcMap 版 BA Desktop の [テリトリー デザイン] ツールバーから実行できる各種機能に対応する BA Pro の機能を説明します。
テリトリー ソリューションの作成 機能名 (ArcMap 版) 機能名 (BA Pro) 関連チュートリアル 備考 テリトリー ソリューションの作成 テリトリー ソリューションの作成 ・テリトリーの自動最適化 テリトリー ソリューションの作成方法 機能名 (ArcMap 版) 機能名 (BA Pro) 関連チュートリアル 備考 シード ポイントからテリトリーを作成 テリトリー シード ポイントの追加 ・テリトリーの自動最適化 最適位置からテリトリーを作成 - - BA Pro では、以下のツールを設定することで利用可能・バランス調整変数の設定・テリトリー属性制限・テリトリー距離パラメーター 密度中心からテリトリーを作成 - - BA Pro では、以下のツールを設定することで利用可能・バランス調整変数の設定・テリトリー属性制限・テリトリー距離パラメーター データベースからテリトリーをインポート テリトリー ソリューションのインポート - 手動でテリトリーを作成 テリトリーの手動作成 - テリトリー ソリューションの設定 機能名 (ArcMap 版) 機能名 (BA Pro) 関連チュートリアル 備考 テリトリーのバランス調整 バランス調整変数の設定 ・テリトリーの自動最適化 テリトリー形状の制御 テリトリー レベル オプションの設定 - BA Pro では、[テリトリー レベル オプションの設定] ツールの [圧縮率] を設定することで利用可能 テリトリー属性制限の設定 テリトリー属性制限の設定 - テリトリー距離パラメーターの設定 テリトリー距離パラメーターの設定 ・テリトリーの自動最適化 テリトリー ネットワーク インデックスの構築 テリトリー距離パラメーターの設定 - BA Pro では、[テリトリー距離パラメーターの設定] ツールの [ネットワーク パラメーター] の [ネットワーク インデックスの構築] オプションを有効にすることで設定可能 テリトリー レベルの追加 テリトリー レベルの追加 - テリトリー バリアの追加 テリトリー バリアの追加 - 空間結合による変数のインポート フィールドの結合 - 属性結合による変数のインポート 空間結合 - テリトリーの作成範囲の設定 テリトリー ソリューションの作成 - BA Pro では、ポイント ベースのテリトリーを作成する時のみ [テリトリー ソリューションの作成] ツールの [境界マスク] から設定可能 テリトリー ソリューションのインポート 機能名 (ArcMap 版) 機能名 (BA Pro) 関連チュートリアル 備考 テリトリー ソリューションのインポート テリトリー ソリューションのインポート ・現状のテリトリーを可視化 テリトリーのエクスポート 機能名 (ArcMap 版) 機能名 (BA Pro) 関連チュートリアル 備考 Business Analyst の商圏へエクスポート - - テリトリー データベースのエクスポート - - テリトリー データベースと基本単位レイヤー レコードのエクスポート テリトリー ソリューションのエクスポート ・テリトリーの自動最適化 テリトリーの境界と変数のエクスポート テリトリー レベル フィーチャクラスの作成 - BA Pro では、[フィーチャクラス] オプションで「テリトリー境界」を選択することで、テリトリーの境界のみをエクスポート可能 テリトリーの解析 機能名 (ArcMap 版) 機能名 (BA Pro) 関連チュートリアル 備考 テリトリーの解析 テリトリーの解析 ・テリトリーの自動最適化 テリトリーの編集 機能名 (ArcMap 版) 機能名 (BA Pro) 関連チュートリアル 備考 テリトリーのバランス再調整 バランス調整変数の設定 - テリトリーの作成 [テリトリー ソリューション] タブの [テリトリーの編集] グループ - テリトリーの割り当て / 割り当て解除 [テリトリー ソリューション] タブの [テリトリーの編集] グループ ・テリトリーの自動最適化 テリトリーの削除 [テリトリー ソリューション] タブの [テリトリーの編集] グループ - テリトリーのロック - - オーバーラップ テリトリーの解決 - - テリトリー レポート 機能名 (ArcMap 版) 機能名 (BA Pro) 関連チュートリアル 備考 テリトリー レポート テリトリー レポートの生成 - BA Pro では、[レポート タイプ] オプションを「テリトリー サマリー」に設定することで利用可能 詳細テリトリー レポート - - テリトリー ソリューションの比較レポート テリトリー レポートの生成 - BA Pro では、[レポート タイプ] オプションを「テリトリーの比較」に設定することで利用可能 テリトリー デザイン ウィンドウ 機能名 (ArcMap 版) 機能名 (BA Pro) 関連チュートリアル 備考 データ - - 階層 - - チャート [テリトリー ソリューション] タブの [視覚化] グループの [チャートの作成] ・現状のテリトリーを可視化 統計情報 [テリトリー ソリューション] タブの [視覚化] グループの [チャートの作成] - table { width: 100%; margin-right: 5px; margin-left: 15px; } table th:first-of-type { width: 20%; } table th:nth-of-type(2) { width:20%; } table th:nth-of-type(3) { width: 25%; } table th:nth-of-type(4) { width: 35%; }</description></item><item><title>商圏分析ツール</title><link>/business-analyst/pro/tips/functionality/esrijtool/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/business-analyst/pro/tips/functionality/esrijtool/</guid><description>ESRIジャパンが作成した ArcMap 版の「商圏分析ツール」の各種機能に対応する BA Pro の機能を説明します。
商圏分析ツール 機能名 (ArcMap 版) 機能名 (BA Pro) 関連チュートリアル 備考 簡易属性検索 属性検索 - フィルタリング 定義クエリによるフィーチャのフィルター - テーブル結合 テーブルの結合 - ポイント集計 エリア内での集計 - 面積按分集計 ポリゴンの按分 - 重複レイヤーの抽出 空間検索 - テーブルのエクスポート テーブル → テーブル - フィールドの削除 フィールドの削除 - 重複ポイントの分散 - - クロスランキング 2 変量色 ・市場シェアの把握 商圏レポート ・インフォグラフィックス・サマリー レポート ・既存店舗を対象とした分析 table { width: 100%; margin-right: 5px; margin-left: 15px; } table th:first-of-type { width: 20%; } table th:nth-of-type(2) { width:20%; } table th:nth-of-type(3) { width: 25%; } table th:nth-of-type(4) { width: 35%; }</description></item></channel></rss>