<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>インフォグラフィックスの作成 on ArcGIS リソース集</title><link>/business-analyst/web/tutorial/build-infographics/</link><description>Recent content in インフォグラフィックスの作成 on ArcGIS リソース集</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-jp</language><lastBuildDate>Fri, 02 Sep 2022 00:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/business-analyst/web/tutorial/build-infographics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>カスタム テンプレート作成の基本操作</title><link>/business-analyst/web/tutorial/build-infographics/how-to-customize-infographics/</link><pubDate>Fri, 02 Sep 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/business-analyst/web/tutorial/build-infographics/how-to-customize-infographics/</guid><description>本演習にかかる時間の目安は 30 分程度です。
このチュートリアルでは、インフォグラフィックス パネルの作成・配置方法、デザインの編集方法について学びます。本演習を通じて、以下のようなインフォグラフィックス テンプレートを作成します。
プロジェクトの作成 BA Web App は作成した商圏等のデータをプロジェクト単位で管理します。プロジェクトを組織内で共有することで組織または特定のユーザーと共同作業を行うこともできます。
プロジェクトの作成方法については、ガイド ツアーのレベル 1「プロジェクトの作成」、管理方法についてはレベル 5「プロジェクトの管理」をご確認ください。
プロジェクトが作成されると画面にマップが表示されます。画面左側に [プロジェクト] ウィンドウが開くので、[閉じる] をクリックして閉じます。
マップに作業データが残っている場合は、画面右側の [マップ ツール バー] で [マップの消去] ボタンをクリックしマップ上からデータを消去します。
テンプレートの選択 本手順では一からインフォグラフィックス テンプレートを作成するため、「空のテンプレート」を選択します。
[レポート] タブ → [レポートの作成] → [インフォグラフィックスの作成] をクリックします。 [空のテンプレート] をクリックします。 [空] のテンプレートにカーソルを合わせ、[開く] をクリックします。 パネルの作成・追加 テンプレート内にチャートやテキスト、テーブルなどを表示するためのインフォグラフィックス パネルを作成・追加します。BA Web App の標準テンプレート内のパネルを使用する方法と標準データから作成する方法があります。
本演習では、人口総数や年代別人口構成の分析に適したパネルを追加します。
①既存テンプレート内のパネルを使用 既存テンプレート内のパネルを再利用する方法をご紹介します。ここでは、標準テンプレートの「人口・世帯プロファイル」内の「年代別人口の構成割合」パネルを使用します。
[ + エレメントの追加] → [別のテンプレートからパネルを追加] をクリックします。 [標準テンプレート] タブ →「人口・世帯プロファイル」にカーソルを合わせ、[開く] をクリックします。 「年代別人口の構成割合」のチャートにカーソルを合わせ、[+ 追加] をクリックし、[パネルの追加] を選択します。 追加したパネルにカーソルを合わせ、[パネル オプション] をクリックします。 [寸法] および [整列と配置] を展開し、以下のように設定します。 寸法 高さ (px): 280 幅 (px): 660 整列と配置 左 (px): 30 上 (px): 510 同じパネル上で [編集] をクリックします。 画面右下の [チャート オプション] をクリックします。 [横軸] タブをクリックして展開し、タイトルに「年代 (代)」と入力します。 同様に [縦軸] タブを展開し、タイトルに「年代別人口の構成割合 (%)」と入力します。 [凡例] タブを展開し、[位置:] の「右」をクリックします。 画面右下の [適用] をクリックし、編集画面を閉じます。 手順 1～3 と同様の手順で「人口・世帯プロファイル」から「年代別人口の構成割合」のテーブルを追加します 追加したテーブルの [パネル オプション] を開き、以下のように設定します。 寸法 高さ (px): 280 幅 (px): 290 整列と配置 左 (px): 730 上 (px): 510 ここまでの操作で、標準テンプレートからパネルを追加し、レイアウトの調整を行うことができました。</description></item><item><title>独自データを使用したカスタム インフォグラフィックスの作成</title><link>/business-analyst/web/tutorial/build-infographics/custom-infographics-with-unique-data/</link><pubDate>Fri, 02 Sep 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/business-analyst/web/tutorial/build-infographics/custom-infographics-with-unique-data/</guid><description>このチュートリアルでは、郵便番号別に集計された顧客データを基に、商圏内に含まれる顧客の売上高などを集計するための [カスタム データの設定] とそのデータを利用した [インフォグラフィックス テンプレートの作成] を行います。
ポイント データの取り込み 店舗の顧客情報をまとめた Excel ファイル (customer.xlsx) をダウンロードします。 ArcGIS Online にサインイン します。 「Excel やテキスト ファイルからフィーチャ レイヤーを作成したい | ArcGIS Online 逆引きガイド」を参考にフィーチャ レイヤーを作成します。 ● 本サンプルデータには、緯度・経度情報も含まれるため「緯度と経度」を用いてフィーチャ レイヤーを作成し、タイトルは「顧客ポイント」に指定します。 カスタム データの設定 ポリゴン データを用いたカスタム データの設定は、ガイド ツアーのレベル 4 「レポートおよび解析で使用するカスタム データの設定」で学ぶことができます。
BA Web App を開きます。 [マップ] タブの [データの追加] → [カスタム データの設定] をクリックします。 [カスタム データの設定] ウィンドウで [開始] が表示された場合は、クリックして進みます。 [設定の開始] をクリックします。 [レイヤーの選択] → [レイヤーを参照] をクリックします。 [レイヤーの選択] ダイアログで、[マイ コンテンツ] のデータを格納したフォルダーを選択します。 先ほど作成した「顧客ポイント」にカーソルを合わせ、[＋開く] をクリックします。 [並べ替えの基準] を [最近] に変更すると、最近追加した順にコンテンツが表示されます。</description></item></channel></rss>