<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>クレジットの利用と消費例 on ArcGIS リソース集</title><link>/online/users-guide/credits/use/</link><description>Recent content in クレジットの利用と消費例 on ArcGIS リソース集</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-jp</language><lastBuildDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/online/users-guide/credits/use/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>クレジットの利用</title><link>/online/users-guide/credits/use/use-credits/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/credits/use/use-credits/</guid><description>ArcGIS Online では、データ ストレージや解析機能の実行などの GIS 処理に応じて、決められた数の「サービス クレジット」が消費されます。ここではクレジット消費について説明します。
クレジットの取得方法 (チャージ) や管理方法については「クレジットの取得と管理」をご参照ください。
データ ストレージ コンテンツを作成する権限がある場合、様々なタイプのコンテンツをアイテムとして追加できます。追加したアイテムは ArcGIS Online のストレージに保存されますが、保存にはクレジットを消費します。 代表的なストレージ保存におけるクレジット消費は以下の表のとおりです。
機能 内容 消費クレジット (1 時間単位で計算) データ ストレージの使用 フィーチャ レイヤーの保存
(フィーチャ アタッチメント、フィーチャ コレクション、位置情報に関連付くフィーチャを除く) 10 MB の保存で月 2.4 クレジット ホスト フィーチャ レイヤーと ArcGIS Notebooks 内のコンテンツを除くすべてのコンテンツの保存
(Web マップの保存、PDF など各種ファイルの保存、シーン レイヤー パッケージの保存など) 1 GB の保存で月 1.2 クレジット 詳細は「ストレージ使用におけるクレジット消費の例」をご参照ください。
なお、次の機能ではストレージを使用しないため、クレジットを消費しません。
機能 内容 消費クレジット 可視化 マップ / レイヤーの表示 0 クレジット 検索とジオサーチ 住所 / 場所検索 (表示のみ) 0 クレジット 解析機能 空間解析などの特定の処理に対してクレジットが消費されます。 消費クレジットは、解析ツールの種類やデータセットのサイズ (入力フィーチャ数または処理するピクセル数) によって異なります。 代表的なクレジットを消費する解析ツールは次の表のとおりです。</description></item><item><title>ストレージ使用におけるクレジット消費の例</title><link>/online/users-guide/credits/use/consumption-example/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/online/users-guide/credits/use/consumption-example/</guid><description>実際に ArcGIS Online にデータ保存した場合、どのくらいのクレジットが消費されるのかをご紹介します。 なお、データの属性や種類によって作成されるデータの容量は異なるため、下記の例は参考値であることをご承知おきください。
パターン 1 16,000 件の XY 座標値が含まれた Excel シートからホスト フィーチャ レイヤー (ポイント) を作成し、
それを基に Web マップを作成して 1 か月保存した場合
元データ 2 MB のポイントを表すデータ (.xlsx)
ArcGIS Online 上で作成、保存されるデータ ① 2 MB の Excel ファイル (1 GB の保存で 1.2 クレジット消費対象) ② 5.9 MB のホスト フィーチャ レイヤー (10 MB の保存で 2.4 クレジット消費対象) ③ 3.5 KB の Web マップ (1 GB の保存で 1.2 クレジット消費対象)
消費されるクレジット ① 0.0025 クレジット ※ 無視するものとする ② 1.</description></item></channel></rss>